	<string id="agr_find_ghost_descr">
		<text>... дізнався, що одного з групи Стрілка звуть Примарою. Хоч якась зачіпка. Якщо зможу знайти Привида – зможу знайти і Стрілка.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_cache">
		<text>Ну що ж, схованка видала мені подальший напрямок пошуку. Інформації небагато, але цього вистачило, щоб зрозуміти: до групи Стрілка, крім нього самого, входили двоє: Привид та Ікло. За повідомленням самого Ікла Привид і Стрілець намагалися пройти до самого центру Зони. Навіщо й головне як? Отже, поки що маємо ім&apos;я однієї людини, яка може знати, де знайти Стрілка, - це Привид. Тому що Ікло сильно постраждав, сидить у підземеллі і нічого до ладу не знає. Ще якийсь вчений - загальний їх знайомий, його поки що не беремо до уваги - це зовсім скупа інформація. А самого Стрілка, зважаючи на все, дійсно потрібно шукати в північних районах Зони.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_krot">
		<text>Ну що ж, зустріч із Кротом була продуктивною. Мабуть, схованка групи - це реальність, і знаходиться він у катакомбах Агропрому... Має бути шлях до підземелля. Що чекає на мене там, невідомо... Сподіваюся, цю схованку відкриє і мою таємницю...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info">
		<text>Крот: &quot;...вниз гвинтовими сходами в кімнату з колонами, йдемо до виходу, потрапляємо у велику кімнату з трубами на стелі. Звідти вниз - до другого виходу, виходимо в тунель і повертаємо ліворуч. Наприкінці буде хід праворуч. Там маленька кімната, перетинаємо її і повертаємо праворуч.Шукаємо на лівій стіні дірку, поруч напис &quot;Не влазь - уб&apos;є!&quot;. Це і є вхід у схованку Стрілка ...&quot;</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info_name">
		<text>Схованка Стрілка</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<text>\nЗвіт слідчої групи.\n
Для службового використання.\n
Керівнику проекту &quot;Істина&quot;\n
полковнику СБУ Кручельникову В. М.\n
від керівника групи &quot;Пошук-2&quot;\n
капітана Максименка Д. Ф.\n
Доповідна записка.\n
Наша група у складі 3-х слідчих та відділення спецназу СБУ у період з 12.04.2012 по 25.04.2012 провела обстеження приміщень колишнього науково-дослідного інституту землеробства на радіоактивно-заражених ґрунтах НДІ &quot;Агропром&quot;. Більшість обладнання та документації зникли в невідомому напрямку, проте навіть те, що вдалося знайти, дозволяє зробити наступний висновок: у період з 2005 по 2008 роки інститут науковими дослідженнями за своїм профілем не займався. Усі результати його робіт, отримані Міністерством Сільського господарства, сфабриковано. У той же час, отримуючи під державні програми фінансування, обладнання та витратні матеріали, керівництво НДІ в особі доктора Стрижа Петра Даниловича липовими накладними переправляло все це до якоїсь лабораторії Х-18 пі
д виглядом проведення експериментів у підсобному господарстві інституту. Зважаючи на все, використовується кодова назва, прийнята у групи осіб, які проходять у цій справі, оскільки лабораторії з подібними номерами в нашій базі даних немає. Виходячи з аналізу знайдених документів, можна припустити, що вона знаходиться на відстані години їзди машиною від НДІ &quot;Агропром&quot;. Найімовірніше йдеться про глибоко-законспіровану лабораторію, тому пропоную підключити для її пошуку наш аналітичний відділ. Чим займалася ця лабораторія, зрозуміти з наявної інформації неможливо. У знайдених документах йдеться про відомого професора Чубка і згадується якась Група. На моє глибоке переконання, цього разу ми знайшли кінець нитки, і аналітичному відділу буде чим себе зайняти.\n
У додатку заархівований файл із накладними передачі витратних матеріалів та обладнання в якесь підсобне господарство інституту та уривок листування Стрижа з Чубком.\n
Капітан Максименко Д.Ф. 26.04.2012\n \n
	
Професору Чубко
 В.М.\n
від керівника НДІ &quot;Агропром&quot;\n
доктора аграрних наук Стрижа П.Д.\n
Здрастуйте, Вадиме Михайловичу. Як ми й домовлялися, відсилаю до нашого піддослідного господарства чергову партію витратних матеріалів та обладнання для проведення Ваших настільки потрібних для сільського господарства експериментів. Фінансування експериментів я провів як натурні експерименти з тем нашого інституту, тож у Міністерстві проблем не буде. Як тривають експерименти? Я досі знаходжуся під враженням того, що Ви показали мені минулого разу.\n
Щиро Ваш, Стриж П. Д.\n \n
	
Лікарю аграрних наук Стрижу П.Д.\n
Дуже вдячний, Петре Даниловичу, все отримали. Мої хлопці в захваті від лазерного спектрометра, якби не Ви, я довго пробивав би через своїх цю модель. Ну а Міністерство сільського господарства, звичайно, буде вдячно отримати НАШІ результати... розсмішили старого. Експерименти йдуть своєю чергою, і те, що Ви бачили минулого разу, тьмяніє в порівнянні з тим, що ми вже досягли. Приїжджайте частіше 
– завжди радий Вас бачити. Тим більше, що на машині до &quot;нашого піддослідного господарства&quot;, як Ви сказали, Вам їхати година, не більше. Так, зовсім забув, у мене для Вас новина - наступного понеділка я обговорюватиму Вашу кандидатуру з Групою. Я гадаю, вони мене підтримають.\n
Щиро Ваш, Професор Чубко В.М.\n \n
	
Професору Чубко В.М.\n
від керівника НДІ &quot;Агропром&quot;\n
доктора аграрних наук Стрижа П.Д.\n
Вадим Михайлович, дякую за довіру. Я торкнувся і постараюся виправдати його. Брати участь у подібному експерименті, я думаю, мріє будь-який учений, і, якщо мене приймуть до Групи, я просто щасливий.\n
Щиро Ваш, Стриж П.Д.\n
P.S. Я вибив у Міністерстві два новітні японські широкосмугові осцилографи і переправлю їх Вам з першою ж оказією.</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case_name">
		<text>Звіт слідчої групи</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<text>На схемі відзначені патрулі, варти, вежі. На третьому поверсі інституту розташований штаб. Там зберігаються документи. Вдень територія патрулюється повністю. Вночі патрулів менше. Після одинадцятої вечора відбувається зміна варти, у цей час у головній будівлі майже нікого немає. Якщо ти хочеш пролізти на базу, то через ворота не пройдеш.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<text>Карта-схема охорони НДІ &quot;Агропром&quot;</text>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<text>Військових дошкуляють щури, які лізуть із колекторів. Військових, що провинилися, відправляють у колектори.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_case">
		<text>Торговець: &quot;Щойно спрєш кейс з території колишнього НДІ &quot;Агропром&quot;, віднесеш його до Бармена. Він заправляє справами в сталкерському барі &quot;100 Рентген&quot;, що на території колишнього заводу &quot;Росток&quot;&quot;.</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos">
		<text>СОС, військові ріжуть нашого брата сталкера. Чоловіки, всі, хто мене чують, допоможіть!</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos_name">
		<text>Зустріч з Кротом</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos1">
		<text>Крот: &quot;Допоможіть. Зараз уб&apos;ють!&quot;</text>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<text>Інформація з Агропрому</text>
	</string>
	<string id="storyline_gunslinger_flash_info">
		<text>Отримано від Примари:\n
&quot;Стрілець, у мене хрінові новини. Ікло потрапив у біду. Нас чекали в селі біля складів. І чекали давно. Троє. На вигляд звичайні нейтрали. Ікло їх якось почув. Сам знаєш, чуття в нього - що треба було. Двох&quot;. ми завалили - явно шпана, а ось третій розумніший виявився - сидів з &quot;Гвинторізом&quot; метрах в 100. Загалом, пара сантиметрів нижче і не було б Ікла. Він сильно поранений, я його до Лікаря відправив. Так що наступного разу до Центру удвох підемо... І ось, що ще... у цих двох наш опис був... Я розуму не докладу, хто саме нас замовив... Хоча, взагалі-то, багато зубів на нас мають. найманців, на обличчі сильний шрам, очі світлі, постараюсь його знайти.\n
Ось такі справи. Будь напоготові, удачі.&quot;\n \n
Примари\n
&quot;Здорова, друже.\n
Залишаю тобі інфу. На зв&apos;язок не виходжу. Помітив стеження.\n
Чувак, я пішов на північ... Туди, де ми були... Постараюся проскочити поодинці... Вибач, але чекати на тебе часу немає... Потім поясню.\n
А т
ой виродок, який поранив Ікла, ще пошкодує, що на світ народився... На ремені поріжу... Ти довідайся поки, хто він, а я скоро повернуся - розберемося.\n
Зустрічаємось у нашого спільного знайомого. Сам знаєш у якого і де :)\n
Успіхів.\n
Стрілець&quot;\n \n
Стрілку\n
&quot;Привіт. Був. Тебе не застав. Даремно ти один до центру пішов. Втім, справа хазяйська. У кого і де тебе шукати знаю:)\n
Примара&quot;</text>
	</string>