<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artem_kulinar_0">
		<text>Вітаю! Чого бажаємо? Хм... Мічений? Правильно? Мене Артем звуть, Кулінар прізвисько...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_1">
		<text>Так, знаєш мене? Я дивлюся, що ви тут цілий бар організували! Забігайлівка за метр від радіоактивних куп сміття.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2">
		<text>Чув я про тебе... Що ж до місця - іншого тут немає. Я розумію, може, ти такий крутий, бігаєш цілодобово по Зоні. А ось уяви – не всі так можуть! Особливо новачки. Для деяких до Звалища дійти – вже подвиг! Сам уже забув, з чого починав?..</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_3">
		<text>Що правильно - те правильно. Пам'ять уже не та. Тільки сенс вам тут кучкуватись? Не так далеко є Бар, там і продукти краще і арсенал можна поповнити. А тут? Злодії та бандити нишпоряться, та й вояки можуть нагрянути.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_4">
		<text>Бар, Бар... Ну й? Ти що забув? Туди хрін потрапиш, якщо про тебе хоча б десять разів у новинах не писали… Там народ серйозний, з дрібницею цацкатися не будуть. А тут вони самі собі господарі. Хтось продуктами затарюється, хтось артефакти продає... Ну, ти зрозумів. Жабеня для тих, хто в Зоні дитина ще. Бандити?.. Не боїсь, тут Сірий їм порядну ганчірку задав минулого разу, та й ти, кажуть, йому допомагав. Отже, довго вони сюди не поткнуться. А військові... Придумаємо. Це тут поки що народу мало, а потім, дивишся, зможемо дати їм гідну відсіч.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_5">
		<text>Ну, дивіться самі. Слухай, а що раптом за благородство таке - новачкам допомагати?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_6">
		<text>Така природа в мене. Виховали мене так. Адже я, коли на великій землі раніше жив, кухарем працював. Ну, рештками обіду кішок, собак годував. А то вештаються вулицями голодні, обдерті... Серце так і нуло! А в Зоні скільки собаку не годуй – все одно псі-ударом б'є! А кішок якось і годувати не хочеться. Вирішив ось дітлахів цю підгодовувати тепер... У мене є за периметром деякі зав'язки, продукти і спорядок доставляють, та й сам я себе не ображаю - не на збиток працюю. Переварив? І серце з душею спокійне, і гаманець не в образі.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_7">
		<text>Ну гаразд, переконав... Буде потреба, може й торганем...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_201">
		<text>Давай, давай, підходь... Бери поїсти, не ресторан звичайно, але не отруїмо...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_202">
		<text>М-м-м... Може й справді чого взяти?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_203">
		<text>Я раджу... Чи де гарна жратва ще попадеться...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2031">
		<text>Слухай, ти випадково в Долину не збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2032">
		<text>Бери, бери. Хороша жерниця ніколи зайвою не буде...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2041">
		<text>Хм... Є думка туди навідатися. А що?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2042">
		<text>Не-а... Я в інший бік...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2052">
		<text>Ну ні так ні. Спробую когось іншого попросити. Щасливої ??дороги, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2051">
		<text>Там Ворон, ну, який керує невеликою групою сталкерів, на колишній фермі табір у них дещо просив знайти. Я тут зі своїми хлопцями перетер, вирішили допомогти його команді. Передаси ось згорток? Він віддячить, не сумнівайся... Тільки швидко треба - одна нога тут, інша там. Бо пізно буде.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2061">
		<text>А що в скруточку?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_2071">
		<text>Та трави деякі корисні. Якщо вмієш користуватись, звичайно. Ну то як? За пару годин треба встигнути, бо пропадуть... А Ворон аптечок нормальних обіцяв підігнати...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20811">
		<text>Ладно давай. Віднесу по-швидкому.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20812">
		<text>Ні. Не потрібні мені зараз аптеки. Піду у своїх справах.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20911">
		<text>Лади, тримай ось. Вдало дістатися... Поспішай!</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_20912">
		<text>Ну ні так ні. Спробую когось іншого попросити. Щасливої ??дороги, сталкере!</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_251">
		<text>Мічений, хотів що? Я тут трохи зайнятий поки що...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_252">
		<text>Прикупитись хотів. Їжа потрібна.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_253">
		<text>Через хвилин двадцять підходь, гаразд? Мені потребує...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_254">
		<text>Хм... Ну вибач...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_301">
		<text>А. Це ти... Хотів що?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_302">
		<text>Придбати жратви хотів.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_303">
		<text>Нема поки нічого... З ранку підвалюй...</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_9">
		<text>Ворон? Цікава кличка. І чим він може бути цікавий?</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_10">
		<text>А ось він загалом цікавий тип. Начебто, як новачок, а часом такі екземпляри озброєння притягне - диву дашся! Буває, пропаде на кілька днів і ніхто не знає, куди він змився. А потім повернеться – жодної подряпини на ньому. Дивно, звичайно… Немов він із Зоною тільки йому зрозумілою мовою говорить. Знаєш, кому ще так само зручно тут, у Зоні? Воронам. Якесь чуття у них на аномалії та всякі обурення. Все облетять, тримаються вище, їсти їм теж є що – свіжі трупи в Зоні регулярне явище. От і Вітек до всього пристосувався. І кличка приліпилася до нього. Може, знайдеш про що з ним поговорити.</text>
	</string>
	<string id="artem_kulinar_11">
		<text>Зрозуміло. Так, цікавий персонаж, цікавий. Дякую за інформацію, піду я.</text>
	</string>
	<string id="tex_kulinar_voron">
		<text>Артем Кулінар попросив віднести до Темної долині "лікувальні трави" для Ворона. Упоратися треба за пару годин.</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_0">
		<text>У мене скруток для тебе. Від Кулінара.</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_1">
		<text>Від Кулінара, кажеш... Травки-муравки знову? Ну, давай, давай.</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_11">
		<text>Бери ось...</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_12">
		<text>Бери ось...</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_21">
		<text>Фу... Блін, уже й замерзли... Де тебе носило? Зникли зовсім. Візьми ось, за працю...</text>
	</string>
	<string id="kulinar_voron_box_dialog_22">
		<text>Ага, гарні трави... Я обіцяв кур'єру медицини нормальної, тримай ось за працю.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_0">
		<text>Що треба?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_1">
		<text>Вітання. Та ось озираюсь тут. Затишне ви містечко вибрали.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_2">
		<text>Містечко якраз.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_3">
		<text>Ем ... Я дивлюся, ти не дуже товариський. А чим займаєшся тут?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_4">
		<text>Не люблю балакати марно. Віддаю перевагу справам слів. Справа для мене – зброя. Гарне. Цікавить?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_5">
		<text>А куди ж у Зоні без нього? Чим можеш порадувати?</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_6">
		<text>Поки що я тебе не знаю. І ти мене не знаєш. Отже, не розраховуй на гнучку систему знижок та наворочений товар.</text>
	</string>
	<string id="vitek_voron_7">
		<text>Суворо. Ну, давай, подивимося...</text>
	</string>
</string_table>
