<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?> 
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Бандити... суки, вели мене на стару фабрику. Не знаю, що там зі мною збиралися робити, але одного хлопця, якого відвели до мене, я так більше й не бачив.\nУ них є ще один наш, Серьога. Його тримають у підвалі... там будівля така... велика, недобудована. Допоможи йому, гаразд? А то вони його теж...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Не знаєш, що там на фабриці?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Я мало чув. Знаю тільки, що Боров, пахан їхній, має частину ключа від входу в підземелля, яке там знаходиться. Лабораторія там раніше була якась, чи що... Ще вони між собою тріпалися, що Боров дуже хотів би туди пробратися, тільки без другої частини хрін що виходить.\nЦе... ти якщо потикатися туди надумав - не раджу. Бандюків повно.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Зрозуміло. Дякую, врахую.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Спробую допомогти вашому хлопцеві.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>Напарника мого шкода... добрий товариш був. Але все одно я тобі завдячую.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Буває.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Спасибі за допомогу!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Ти на людей чхати хотів... Що мені з тобою говорити?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_101">
		<text>Дякую брат! Відбили мого партнера! Ось, візьми - від щирого серця і рецепт запиши, знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_102">
		<text>Як вийшло? Чому бандити захопили твого друга?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_103">
		<text>Та еп... Є в нас горе начальнички! Посилають не спитаючи нікого... Іванцов, є в нас один такий, вирішив проявити ініціативу. Ми на Агропромі бандита взяли одного. Начебто підручний Борова - пахана тутешнього. Ну Іванцов і надіслав групу перевірити отриману від цього Кочерги інформацію. Але... Я не знаю подробиць, що як. Тільки-но взяли всю групу блатарі прямо на вході в Долину. Мда... Ну а я в іншій справі на Агропромі був... Як дізнався, що вони пропали, одразу сюди...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_104">
		<text>Зрозуміло... Боров, кажеш, тут заправляє?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_105">
		<text>Так, він... Не зберемося ми вичистити його гадюшник. Засіли геть. Іванцов все обіцяє надіслати сюди посилену групу. Багато їх - відморозків цих... Думаю, треба простих сталкерів на цю справу підняти. Їм найбільше дістається від цієї швалі. Чув я, на Звалищі начебто здорово настукали по хлібалах цим недоумкам?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1061">
		<text>Та була там якась стрілянина, я не вникав.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1062">
		<text>Це Біс зі своїми, та й теж допоміг, на цвинтарі техніки напхали їм.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1063">
		<text>Мені довелося втрутитися, інакше від сталкерів пух би летів.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1071">
		<text>Точно тобі говорю! Піду туди зараз, поговорю з хлопцями... Прапор свій у дошку мужик, може, що й зрозуміємо...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1072">
		<text>Так? З Бісом знайомий, значить? Я тут деяку інформацію отримав... Ну, сам чув, як цей недорізаний шкет верещав...\nКхе...\nНе знаю... Мені здається, на тебе можна покластися...\nЗагалом, дивись, цей урка казав, що тут недалеко, в яру за бензоколонкою, пси загризли коня з в'юками, що відстав від каравану зі зброєю. І начебто була на ній пара ящиків із патронами. Самі ці малохольні туди не лізуть, ссут. А Біс давно казав, якщо буде більше патронів, він організує своїх і вони вичистять це місце...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_1073">
		<text>Так? Ну ти молодець! Дерзай далі в тому ж дусі...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_108">
		<text>То що ти пропонуєш?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_109">
		<text>Буде час, змотайтеся в яр цей, подивися що і як. Якщо й справді будуть набої - відтягни Бєсу, ну або скажи йому що і як. Біс мужик суворий, думаю, він знайде спосіб застосувати їх за прямим призначенням.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_110">
		<text>Гаразд, подивлюсь при нагоді...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_201">
		<text>Ех, друже... друже, як же я тепер?.. Дякую, брате. Ти хоч допомогти намагався. А я своє слово тримаю.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_202">
		<text>Вибач! Рука здригнулася, не зумів одразу зняти бандита. Як вийшло? Чому вони захопили твого друга?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_203">
		<text>Та еп... Є в нас горе начальнички! Посилають не спитаючи нікого... Іванцов, є в нас один такий, вирішив проявити ініціативу. Ми на Агропромі бандита взяли одного. Начебто підручний Борова - пахана тутешнього. Ну Іванцов і надіслав групу перевірити отриману від цього Кочерги інформацію. Але... Я не знаю подробиць, що як. Тільки-но взяли всю групу блатарі прямо на вході в долину. Мда... Ну а я в іншій справі на Агропромі був... Як дізнався, що вони пропали, одразу сюди...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_204">
		<text>Зрозуміло... Боров, кажеш, тут заправляє?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_205">
		<text>Так, він... Вибач... Не можу я зараз тріпатися... Іди поки що у своїх справах.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_206">
		<text>Розумію. Вибач ще раз...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_301">
		<text>Що ти товчешся тут? Підстрелять ненароком. Двигай краще до нас! У "Долзі" потрібні добрі бійці! З чистими руками та холодною головою.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_302">
		<text>Я сам по собі поки що обійдуся...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_303">
		<text>Ну, дивись... Якщо що - звертайся. Я своїм маякну щодо тебе...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_401">
		<text>Ти відмовився допомогти, коли я просив. Валі звідси, нема про що нам розмовляти...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_402">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Гей, друже! Допоможи! Я розвідник "Обов'язку". Допоможи вибратися!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Постараюсь.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Нічим не можу тобі допомогти.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Дякую брат! Я тепер твій боржник. Дивись, що я дізнався, може, стане в нагоді, чи мало... Боров, це в них заводила, припас у себе багато всякого добра. Ще він знає, де вхід до підземелля на старій фабриці. Охоронці мої тремтіли, що там раніше якась лабораторія була. Тільки пробратися до Борова нелегко.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Є ще дещо... Існує спосіб перетворення "Виверта" і "Краплі" на "Кам'яну квітку". Для цього їх потрібно кинути в аномалію "Електра" разом із банкою консервів та хвостом собаки. Час вибиратися до своїх. Добре було б звідси живим піти...\nДо речі, тут недалеко автомат АК-47 я кинув, тягти несила було - артів думав більше забрати... У будівлі автозаправки... Якщо ніхто не притирав - візьми собі.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Дякую і за це. Успіхів.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Іти треба звідси, а то бандюки можуть ненароком зазирнути! Хотів чого? Тільки швидше!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Нема нічого.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Гей, друже! Там на стіні є перемикач - він відчиняє двері ґрат.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>Добре я подивлюся.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>Брате, здорово! Патрони до калаша потрібні? Я не барига якийсь! Дешево віддаю... Склад військових розкопали, прикинь! По парі сотень ірваників за пачку! Ну як? Будеш брати?</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_1111">
		<text>Ну давай візьму пачку...</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_1112">
		<text>А давай п'ять пачок!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_1113">
		<text>Тримай дві тисячі за 10 пачок.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_1114">
		<text>У халява-то! Давай 25 пачок!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Собі залиш, братело, не хочу.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Та не треба. З грошима напруження.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Дістав гроші? Тільки давай швидше, бо тут зібрався один оптовий покупець підвалити, може всі патрони забрати. Така халява довго не простягнеться... До калаша всім потрібні патрончики...</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Чудово. Чекай тут, я зараз винесу.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Мало береш, дивись не залишиться.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_32">
		<text>Бери більше, дивись не залишиться.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_33">
		<text>Тримай, ще треба буде - підходь!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_34">
		<text>Ну ти крутий, мужику... Поважаю! Тримай...</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_4">
		<text>Коли треба буде – підійду ще.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Друг, дай аптечку!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Ек, тебе, ну на, тримай.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Вибач, немає в мене аптечки.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Спасибі друг! Виручив ти мене, нема слів. Якщо живі будемо і ще доведеться побачитись - постараюсь свій обов'язок повернути. Як до тебе звертатись?</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_22">
		<text>Гм... Втомився вже пояснювати. Мічений я.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_23">
		<text>Добре, що є такі люди, як ти, Мічений. Мене Влад звуть. Ти вже вибач, що не можу так відразу чимось віддячити, я загалом ще новачок у Зоні. Шукаю тут один артефакт, кажуть чудодійний. Дуже мені потрібний.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_241">
		<text>Чудодійний? Мда... Щось я не вірю в дива.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_242">
		<text>Владе? Ммм... Щось мені знайоме твоє обличчя... Це не твоя дружина Оксана?</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_251">
		<text>Та я теж би не вірив, але... Люди кажуть всяке, а мені конче треба! До того ж подивися, один з "Обов'язківців" на блокпосту поділився зі мною рецептом одним. Ти про гіпермодифікати чув?</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_261">
		<text>Ну, слово довге, напевно, наукове щось. Як цей, синхроф ... як його там ...</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_271">
		<text>Та ні, це такі змінені артефакти! Ну а назви у них різні, в основному за своїми якостями їх і називають, або на вигляд може бути, не знаю.\nЦей "Обов'язківець" від якихось учених цей рецепт одержав. Давай я тобі запишу. Користуйся.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_281">
		<text>Добре подивимось. Може й справді є щось таке, про що й подумати неможливо...</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_252">
		<text>Оксана? Так... А... Ти звідки знаєш?</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_2621">
		<text>Я зустрів її. На Болотах. Тебе шукала. Провів на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_2622">
		<text>Я зустрів її. Тебе шукала. Проводив на базу вчених на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_2623">
		<text>Я бачив її. Тільки... Чув, що вона загинула. На Болотах.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_2624">
		<text>Я бачив її. На Болотах. З якимсь провідником.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_2721">
		<text>На Кордон? Так, я це... Ти вибач, я туди...</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_2722">
		<text>На Болотах? Так, я це... Ти вибач, я туди...</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_2723">
		<text>Загинула? Я не вірю! Я б відчув! А Маша як же? На Болотах? А де саме, не знаєш? Я це... я туди...</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_31">
		<text>Вибач, Мічений, я маю йти.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_32">
		<text>Гаразд, біжи.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_0">
		<text>Оксана – це твоя дружина?</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_1">
		<text>Оксана? Так... А... Ти звідки знаєш?</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_41">
		<text>Я зустрів її. На Болотах. Тебе шукала. Провів на Кордон.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_42">
		<text>Я зустрів її. Тебе шукала. Проводив на базу вчених на Болотах.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_43">
		<text>Я бачив її. Тільки... Чув, що вона загинула. На Болотах.</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_51">
		<text>На Кордон? Так, я це... Ти вибач, я туди...</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_52">
		<text>На Болотах? Так, я це... Ти вибач, я туди...</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_53">
		<text>Загинула? Я не вірю! Я б відчув! А Маша як же? На Болотах? А де саме, не знаєш? Я це... я туди...</text>
	</string>
	<string id="vlad_about_oksana_dialog_6">
		<text>Гаразд, біжи, біжи.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Я твій боржник, а борги я повертаю. Ідемо.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Чудово. Тепер ми всіх порвемо.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Вибач, маю інші плани.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>Що ж, тоді удачі тобі.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Бувай.</text>
	</string>
	<string id="dark_pulia_talk_story_0">
		<text>Що розповіси?</text>
	</string>
	<string id="dark_pulia_talk_story_1">
		<text>А розповім тобі про "Кров каменю", відкрив я секрет його! Загалом давно це було. Повертався я з рейду глибокого, весь поранений, та й бабки потрібні були позаріз. Раптом дивлюся, арт якийсь дивний валяється, ну, я до нього - я ж говорю, бабки потрібні були, а тут така річ цінна. Причому доки її дістав, трохи на "Воронку" не напоровся. А поки ніс його в табір, рани загоїлися, я серйозно! Приніс у табір, мені порадили вченим віднести. Я до них поніс, а вони як побачили хрень цю, так аж засмикалися і бабла купу відвалили, ось так, хочеш вір, хочеш ні, справа твоя...</text>
	</string>
</string_table>
