<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="wolf_document">
		<text>Знайти документ для Вовка</text>
	</string>
	<string id="esc_wounded_flash">
		<text>Знайти Шустрого та його флешку</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
		<text>Тут прохід заборонено, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
		<text>Мені треба далі.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
		<text>А не можна!\nАле якщо дуже хочеться... то можна. Наприклад, за пляшечку і... можеш мені ще горілки принести?</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
		<text>Тепер слухай сюди. Ми годину вдаємо, що крім комарів і метеликів тут нічого не пурхало. А далі – не обессудь.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
		<text>Крокуй, крокуй звідси! Не затримуйся, поки ми добрі.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
		<text>Горілки я не маю.</text>
	</string>
	<string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
		<text>Тоді гуляй, звідки прийшов. Розживешся – приходь. А вирішиш пробратися нишком - як собаку пристрелимо.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_11">
		<text>Мужику, йшов би ти звідси... Не втечеш добром - допоможемо як зможемо.</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_111">
		<text>Що це на вас найшло?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_21">
		<text>Здоровий! Чого треба?</text>
	</string>
	<string id="esc_lager_no_talk_31">
		<text>Тут тебе старший наш хотів бачити. Але це не означає, що тобі тут раді. Проходь, не затримуйся.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_101">
		<text>Привіт, сталкер. Хм, таке тебе пошмагало життя. Ти до мене? Мене Провідником тут називають, а до тебе як звертатись?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_102">
		<text>І тобі не хворіти. Я – Мічений. Не чув?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_103">
		<text>Ме-че-н-н-ний... Наче щось чув, багато шереху наробив? Від мене що хотів? Начебто й сам ти досить пронозливий?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_151">
		<text>Здоров, друже... Як сам? Нічого не здається? По склянці чи ти знову, щось важливе намагаєшся дізнатися?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_152">
		<text>Намагаюся, намагаюся... Тільки ось, якось спроби все йдуть.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_153">
		<text>А ти відпочинь малих. Розслабся. Дивишся, воно й поверне куди треба...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_104">
		<text>Я шукаю стрілку. Чув про такого? І, як я дізнався, у тебе фотографія була одна. Зі Стрілець цим.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1041">
		<text>Можливо, і хотів... Ти ж провідник...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1051">
		<text>Так, не &quot;ізолятор&quot;. Ти б не тягнув псевдокота за псевдохвіст, а говорив одразу...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_105">
		<text>Про Стрілка-то? Ну, чув, звичайно. Хтось про нього не чув. Рік тому він шерех наробив з того, з північного боку. Багато хто хотів би з ним справи мати. Удачливим він був. Говорять так...\nА про фотку...\nЯ й не знав, що це Стрілець зі своїми. Я ненароком знайшов. У вбитого в Рудому лісі зняв.\nНу а один сталкер і сказав, що це Стрілець, Привид і ще пара людей.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_106">
		<text>Дай подивитися. Фотку...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_107">
		<text>Е-е-е. Нема в мене із собою. Лікар був нещодавно, ну а я показав. Він і попросив її, цю фотку. Казав, що показати треба декому. А мені вона на кого?\nБульбашка мені виписала, для поправки здоров&apos;я.\nТа й почепав. Сказав, що піде відвідати хворобу в підвалах на Агро. Якщо потрібно, я можу доріжку показати...\nАртефактик не пошкодуєш – покажу пряму дорогу звідси, наздоженеш, може. Другий рівень артефакт.\nНу то як? Домовились?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1081">
		<text>Нема в мене із собою. Потім, можливо.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_1082">
		<text>Це через Хутір доріжка? Я знаю її.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_201">
		<text>Вітаю, Мічений. Як сам?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_202">
		<text>Нормально поки що. Щодо прямої доріжки на Агропром...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_203">
		<text>Ну, начебто ж домовилися? Ні? Артефакт другого рівня - і я тобі змалюю безпечну стежку...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_204">
		<text>Так, маю артефакт, тримай.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_2041">
		<text>У мене ще краще є, ось.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_205">
		<text>Ну, поважав... Слухай сюди...\nЛікар у схованку групи Стрілка часто ходить. Якщо ти той, за якого себе видаєш, місце знаєш сам.\nЄ тут пряма дорога на Агропром, зараз через дорогу перейдеш, за ферму, повз тунель під залізницею, побачиш два валуни, за ними бетонні блоки. По них через колючку і стежкою нехоженою прямо до Забутого хутора, а там кілька кроків і вже Агропром. Удачі тобі.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_2051">
		<text>У схованку групи Стрілка? Цікаво, як це він через Агропром часто ходить, туди раз-те поткнешся, одразу пошкодуєш... То ти щось знаєш про Стрілка?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_2052">
		<text>Не... Чув краєм вуха. Та ось Лікар про те обмовився. Він поспішав сильно, я не став особливо затримувати. А що? Не знаєш? Або що?</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_206">
		<text>Та ні, про Агропромівські підземелля знаю... Думав, ти про Стрілка що розкажеш.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_207">
		<text>Знав би – розповів. Ну, рухай, будь уважніше...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_2091">
		<text>Дивись сам...</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_2092">
		<text>Вона сама, ну раз знаєш, то й розмови про цей шлях більше не піднімай.</text>
	</string>
	<string id="esc_provodnik_start_301">
		<text>Здоровий? Ну і добре. А то в мене сумніви всякі...</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_0">
		<text>Чи не розповіси мені про це місце?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_1">
		<text>Тут дорога до Зони. Потикатися на блокпост і попадатися на очі солдатам не раджу: у них наказ стріляти по нашому братові без попередження. Дорогою на північ буде зруйнований міст, тільки там теж стаціонарний блокпост. На відкритому місці тут собаки зграями бігають, новачкам туди потикатися небезпечно. Іноді ще мутанти забредають.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_10">
		<text>А як із солдатами біля мосту бути? Адже треба далі пройти.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_11">
		<text>Отже, є два варіанти. Перший: якщо потрапиш на чергування Кузнєцова, то він горілку дуже любить. Дивишся, і пропустить. Ну а якщо з фінансами у тебе туго чи хтось інший чергує, тоді є обхідний шлях. Ідеш ліворуч від мосту вздовж залізничного насипу – головне тільки, дивись, щоб вони тебе не помітили! Там побачиш невеликий тунель, він під насипом проходить. І ще врахуй, там зомбі іноді вештаються.</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_2">
		<text>А що далі на північ, за блокпостом?</text>
	</string>
	<string id="esc_stalker_talk_level_21">
		<text>Звалище там, ось що... Похмуре місце. Місцями через сміття, що фонить, пройти неможливо.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31">
		<text>Привіт друже. Вовк нас уже попередив. Додаткові питання якісь є?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_9">
		<text>Що взагалі відбувається? Жвавий де? Яке завдання?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_91">
		<text>Шустрого бандити взяли, одразу у витрату не пустили – трясуть. Мабуть, щось потрібне їм від нього. Ну а ми зараз спробуємо вибити дурницю з цих недоумків... Розумієш?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_911">
		<text>А може домовитися можна? Мені здається, якщо підніметься стрілянина цього Шустрого відразу закінчать!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_9111">
		<text>Та відморозки це! Не домовишся з ними, тільки кулю поробиш... Спробуємо швидко провернути справу, щоб вони не мали часу навіть почухатися! Зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311">
		<text>Так. Скільки бандитів у таборі?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_3111">
		<text>Людина сім-вісім. Двоє в районі воріт, двоє в правому будинку біля вогнища, двоє в будівлі ліворуч – там і Шустрого тримають. Надворі ще часом хтось вештається... а так, начебто, все. Ну що, почнемо, помолячись?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31113">
		<text>Сім вісім?! Це точно покладуть усіх! Інакше треба...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_32">
		<text>Слухай, розумнику! Ти сам що пропонуєш? У кущах посидіти та на небо помилуватися?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_33">
		<text>Ну... Сидорович наче говорив, що є якісь зв&apos;язки з вояками? Не знаю... Мені здається, що ми не виручимо Шустрого, якщо в лоб будемо діяти.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_34">
		<text>Та розумію я! Робити що будемо?\nГаразд, сходи, переговори з Вовком. Не хочу я на радіо такі питання обговорювати. Може, організує якусь підтримку чи ще що...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_341">
		<text>Та розумію я! Робити що будемо?\nВовк загинув, Сидору люди – до лампочки.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_351">
		<text>Так, я думаю, що це найкраще буде.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_352">
		<text>Хм... Давай я спробую втихомирити щось зробити. Один.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31111">
		<text>Почнемо. Підіймай своїх.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_31112">
		<text>Ні. Спробую сам, щоб шуму не здіймати.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_311121">
		<text>Ну, дивись. Якщо що, кричи... Рембо.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_41">
		<text>Вже настрілялися, так настрілялися... Думаю, Вовк буде задоволений.\nМоже, ще трохи допоможеш мені?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_42">
		<text>Вовк? Ти це, постривай із проханнями... Я з Вовком переговорити повинен!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_21">
		<text>Ну що? Ти вже ходив? Що вирішили?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2211">
		<text>Поки що не придумали...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2218">
		<text>Вовк загинув, не знаю, що робити...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2212">
		<text>Що-що... Штурмувати треба, ось що!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2214">
		<text>Спробую домовитись, піду без зброї.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2224">
		<text>Ну ти! Дивись... Грохнуть же! Хворий?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2234">
		<text>Подивимося. Ви підтримаєте. Якщо що...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2215">
		<text>Говорив із Шустрим. З нього одну хрень вимагають. Пораджуся з Вовком.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2225">
		<text>Ти давай не тягни сильно! Ми кілька годин посидимо. І якщо не буде жодних звісток – дамо спеку ублюдкам!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2235">
		<text>Я розумію, постараюся не зволікати...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_222">
		<text>Ха! А я що казав! Ну що почнемо? Ми з хлопцями мабуть, праворуч спробуємо відволікти, а ти зліва заходь...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2213">
		<text>Так, переговорив. Загалом спробую сам знайти той ПДА, що бандитам потрібен. У Кишку рушить...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2217">
		<text>Знайшов ось який ПДА, піду покажу. Ви дивитеся уважніше, може, доведеться прориватися...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2227">
		<text>Не хвилюйся! Підтримаємо...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_22231">
		<text>Там мисливці винагороду за перепустку вимагають, у тебе є? Тримай ось хвіст псевди, віддаси їм, якщо вимагатимуть... Пропустять без розмов... Тільки не мигни поруч з АТП! Обійди подалі!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_22331">
		<text>Ага, зрозуміло обійду подалі, ну я рушив.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_22232">
		<text>Та ти вже казав! Давай рухай швидше! Визначайся вже – як і що!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_22332">
		<text>Це... з головою не все гаразд... Ну, я рушив.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_51">
		<text>Ще не всіх поклали! Шукайте цих виродків, валіть їх!</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_61">
		<text>Ну, ти молоток! Я не чекав від тебе. Розрулив все так... Ну, загалом - заважав я тебе, Мічений!\nМоже, ще трохи допоможеш мені?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_601">
		<text>Жаль... Шустрого не вберегли. Але принаймні виродків поклали.\nНу, а ти що, Мічений? Сам як?\nЯкщо я тебе попрошу про одну справу, зможеш допомогти?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_901">
		<text>О... Ти хто? А! Яка різниця... Що хотів? Допомогти зможеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_121">
		<text>А це ти... Що хотів? Допоможеш? Або як? Якщо ні – йди собі, куди йшов.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2216">
		<text>Загалом зрослося все. Бандити відпустили Шустрого і йдуть.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2226">
		<text>Ну, ти молоток! Я не чекав від тебе. Розрулив все так... Ну, загалом - заважав я тебе, Мічений! Підходь якось, пропустимо по чарці чаю...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_2236">
		<text>Заскочу. По можливості.</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_81">
		<text>Привіт Мічений, як життя...</text>
	</string>
	<string id="escape_factory_assault_start_71">
		<text>Ну і де штабелі повалених ворогів? Ех ти! Нічого не вмієш, окрім язика тріпати... Валі звідси!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_121">
		<text>Тут тебе старший наш хотів бачити. Але це не означає, що тобі тут раді. Проходь, не затримуйся.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
		<text>Стій, сталкер! Зараз у таборі ніхто з тобою не говоритиме.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
		<text>Чому?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
		<text>Це ж яким треба ідіотом бути, щоб із пасажиром із &quot;вантажівки смерті&quot; тріпатися! Ти доведи спершу, що з тобою діло мати можна.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
		<text>Яка &quot;вантажівка смерті&quot;? Не пам&apos;ятаю нічого… не пам&apos;ятаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
		<text>Та хто його знає... але погань рідкісна, мало що гірше за це буває...\nВзагалі не з тобою на цю тему розмовляти! Хай я забобонний, а тільки тобі, мужику, краще відвалити прямо зараз по-хорошому.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
		<text>Що зробити, щоби мені повірили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
		<text>Нехай тебе Сидорович перевірить, а ми спостерігаємо. Якщо ти нормальний, за стовбур даремно не хапаєшся і взагалі з головою товаришуєш, то спільну мову завжди знайдемо, не переживай.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
		<text>Добре нехай буде так.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
		<text>Привіт, Мічений. Що потрібно?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_61">
		<text>А-а-а... Це ти... Рембо... Чув я про тебе. Тільки тебе зараз не вистачало...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_62">
		<text>Хм... А ти хто? І що це раптом?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_63">
		<text>Я Фанат, після Вовка тут за старшого лишився. Вчора приходили кілька типів, на кшталт братки, але... серйозні хлопці, ч-чорт... Прийшли та наїхали за повною програмою: мовляв, день вам терміну – територію табору очистити, тепер це їхня база буде. Сьогодні вони мають прийти знову – ну, і розмовою, як ти розумієш, цього разу не скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_64">
		<text>І що ви вирішили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_65">
		<text>Ми вирішили засідку їм влаштувати, бо в лоб, боюся, не встоїмо. Ті, що приходили, екіпіровані все, та й стволи, одразу видно, знають за яке місце тримати... А тут – хлопчаки. Загалом, вирішили засісти тихо по будинках - як пішли ми, - а як підвернеться зручний момент, атакувати. Якщо ти такий рембоподібний - може, допоможеш салагам на кшталт мене?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11">
		<text>Слухай, Мічений, як ти до речі! Вовк казав, що ти стріляєш добре? Нам допомога дуже потрібна.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111">
		<text>Хм... Ніби не скаржусь. Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111">
		<text>Я Фанат, після Вовка тут за старшого лишився. Вчора приходили кілька типів, на кшталт братки, але... серйозні хлопці, ч-чорт... Прийшли та наїхали за повною програмою: мовляв, день вам терміну – територію табору очистити, тепер це їхня база буде. Сьогодні вони мають прийти знову – ну, і розмовою, як ти розумієш, цього разу не скінчиться.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111">
		<text>І що ви вирішили?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111">
		<text>Ми вирішили засідку їм влаштувати, бо в лоб, боюся, не встоїмо. Ті, що приходили, екіпіровані все, та й стволи, одразу видно, знають за яке місце тримати... А тут – хлопчаки. Загалом, вирішили засісти тихо по будинках - як пішли ми, - а як підвернеться зручний момент, атакувати. Нам тільки таких бійців, як ти, зараз ох як не вистачає. А після бою порахуємось, за нами не заіржавіє! Ну то як, допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111112">
		<text>Дивно все це. Навіщо комусь цей сраний хутір на околиці Зони та ще й під боком у військових. На мою думку, це просто привод для базару був... щось чи когось шукають вони.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111113">
		<text>А може, ти знаєш? Ти, я дивлюся, взагалі-то, особистість темна... Ніхто до ладу не знає, звідки ти з&apos;явився, і сам ти чи то не пам&apos;ятаєш, чи дурненька розігруєш... Щось не подобається мені це. До твоєї появи цей жабник ніхто і не чіпав!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111114">
		<text>Да ти що?! За кого мене прийняв? А те, що я тут і на Сидора корячився, і Вовку справи робив, і сталкерам допомагав, - це не рахується? Мені самому цікаво, чого вони заявилися...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111115">
		<text>Гаразд, це я так... від напруги. Сам не розумію – чому цей непроханий візит. То ти допоможеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
		<text>Допоможу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
		<text>Пропоную витратити час, що залишився, на підготовку до бою. План такий. Самих зелених новачків я по будинках-підвалах розганяю з наказом носа не висовувати, а то покладуть пацанів ні за собачий хвіст... А ми з тобою і ще парочкою хлопців, що серйозніше, займемо зручні сектори для обстрілу зони навколо багаття. Як вони до вогнища підійдуть, ми й збожеволіємо з усіх боків!.. Вони з боку мосту з&apos;являться... думаю, вже скоро. Так що шукай укриття з хорошим сектором, а по моїй команді і почнемо. Ні, ну ти, звичайно, сам дивись, - тільки на відкритому місці, гадаю, вціліти шансів мало. Вирішуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
		<text>Ні, я поки що не готовий.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
		<text>Шкода. Такий боєць як ти нам би дуже став у нагоді. Доведеться самотужки...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_67">
		<text>Та я й не розраховував... Такі, як ти, тільки про себе й думають. Доведеться самотужки...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_21">
		<text>Чекаємо на цих красенів. Відчуваю, скоро завітають.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_71">
		<text>Що ти? Ти ж крутий... Давай, висувайся вперед.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_72">
		<text>Угу... Вже...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_51">
		<text>А це ти. Давай... Хотів, що ще? Або так, повз проходив? Ходять повз тут, всякі.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_52">
		<text>Ну і... Пішли ви!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_81">
		<text>Та ти справді страшна людина, Мічений! Тільки побажання: думай головою, перш ніж палити без розбору. ОК?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_82">
		<text>Хм... Занадто багато порадників розлучилося.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_83">
		<text>Чи не надувайся. Я говорю справу... Скажу нашим, що з тобою можна діла мати. Ось, тримай від нас на згадку про пару артів.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_31">
		<text>Та ти страшна людина, Мічений! Краще тобі на дорозі не попадатись.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_311">
		<text>Є трохи.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_3111">
		<text>Ось, тримай від нас на згадку про пару артів. Мало?\nГаразд.\nРецептиком заповітним поділюся... Розмовляв я якось з одним солдатиком, то він розповів, як можна модифікат &quot;Буси бабки бюрера&quot; отримати! Заглянь у ПДА. Ну, давай краба! Буде яка потреба, підходь - поспілкуємось...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_91">
		<text>Знову ти? Валі звідси... Я ж за тебе ручався! Тьху...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_92">
		<text>І тобі привіт.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_41">
		<text>Здорова, Мічений, радий тебе бачити!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_411">
		<text>І тобі привіт.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_412">
		<text>До речі, а куди Вовк подівся?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_leader_hello_4121">
		<text>Та він тут недавно отримав від одного з сталкерів якесь послання, відразу зібрався, схопив ящик з динамітом і ламанувся вглиб Зони. Я якраз від поранення озвався на Кордоні, він і попросив мене доглянути молодняка.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_0">
		<text>У мене є питання.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_1">
		<text>Запитуй, чи постараюсь допомогти.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_10">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2">
		<text>Що ти знаєш про Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21">
		<text>Багато чого знаю. Запитуй конкретніше.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211">
		<text>Що у центрі Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2111">
		<text>Так, питання... Я на нього два роки відповідь знайти намагаюся! Тільки шлях до центру, щоб живим повернутися, так і не знайшов. Кілька разів із друзями намагалися прорватися. Сам ледве повернувся, а друзі - не всі...\nЗапитаєш, якого ми туди взагалі полізли? За мрією полізли. Бажання свої виконати.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_21111">
		<text>Мрії виконуються?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_211111">
		<text>Є така гарна легенда про Виконавця бажань. Начебто є в центрі Зони місце, де виконуються будь-які, навіть найнеймовірніші, забаганки. Тільки знаєш, що скажу? Я точно знаю, що в центрі Зони до дуля шансів загнутися, а у Виконавець цей уже не вірю. Не ризикуй марно. Не раджу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_212">
		<text>Звідки взялася Зона?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2121">
		<text>Тут повторно бабахнуло 2006-го, ось вона і з&apos;явилася. Знаю, що на відповідь не тягне. Тільки мало хто знає істину, якщо взагалі такі є.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_213">
		<text>Що тебе привело до Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2131">
		<text>Я на шахті працював, то її закрили як збиткову. Грошей – нуль, перспектив жодних. А тут пішла чутка, що в Зоні можна розбагатіти казково. Деякий досвід за плечима у мене був, ось і вирішив ризикнути. Не можу сказати, що розбагатів, проте грошенята справді завелися. Та це історія звичайнісінька, багато хто тут так виявився...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_214">
		<text>Що найнебезпечніше у Зоні?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_2141">
		<text>Це важко сказати. Тут стільки всього небезпечного та невідомого, що просто можливості немає зі всім зіткнутися. Та й так з головою вистачає. Мені ось &quot;плоть&quot; на нозі палець відкусила, волосся від випромінювання почало сипатися, &quot;Спекотною&quot; ногу праву приклало... хронова штука - &quot;Спека&quot;. А то раз ніс до носа з кровососом зіткнувся – хоч не згадуй... На дерево тоді ледве встиг залізти. Добре, що в молодості альпінізмом захоплювався, без підготовки тут не на будь-яке дерево залізеш так високо, щоб дах своєю дудою не дістав... Ну, тварюка потикалася внизу, поскулила, та звалила. Мабуть, когось ще відчула. Менш підготовленого... Загалом, говорити можна скільки завгодно, тільки поки не відчуєш цієї справи на собі - хрін зрозумієш. Коротше, порада лише одна – обережність. Завжди і скрізь.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_3">
		<text>Чув щось про Стрілку?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_31">
		<text>Здається, сталкер із крутих. Особисто не знайомий - ну так я давно вже близько до центру не лазив, а тут, на околиці, здебільшого лише зелені бродять. Знайди когось, хто постійно в глибині Зони товчеться, поговори з ним.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_4">
		<text>Що ти знаєш про &quot;вантажівки смерті&quot;?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_info_41">
		<text>Нічого не знаю та знати не хочу!\nВибач, я в курсі про тебе... Занадто від цього містикою прі. А в тутешніх краях поживеш із місяць - на все життя забобонним станеш, хочеш не хочеш. Мерці в кузові, мерці за кермом... Хто, звідки, навіщо? Одна надія, що хоч не з того світу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11">
		<text>Вітання. Для чого прийшов?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111">
		<text>Вітання. Мені потрібен Шустрий. Чи не підкажеш, де його знайти?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111">
		<text>З Шустрим погана справа трапилася... Тут недалеко на його групу бандити напали, і Шустрого забрали, він тільки й встиг, що SOS скинути. Його напарники, схоже, накрилися. Діти повідомили, що бандюки зараз у старому АТП, що за дорогою.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111">
		<text>Ви своїх із полону не визволяєте? Якось по-дружньому... Або слабо?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111">
		<text>Ех, врізати б тобі, та толку?.. Не так усе просто. Людей у ??мене мало, та й ті суцільником новачки. Не можу ризикувати. Якщо ми цей табір втратимо, всім нормальним сталкерам погано доведеться. А ти що? Якщо не злякаєшся, від допомоги не відмовлюся, не гордий. То як, допоможеш з бандюками розібратися?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111">
		<text>Пропонуєш поодинці?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_11111111">
		<text>Та ні, то ти фіг впораєшся. Розвідники мої – бійці що треба. Нині вони саме тих виродків пасуть. Водночас ви, в принципі, маєте непогані шанси. Ну так що? Чи все ж таки слабко?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111111">
		<text>Я спробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_1111111111">
		<text>Поважаю! Ось тобі зброя та запаси, координати хлопців я тобі скинув. Щодо тебе зараз попереджу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111112">
		<text>Чи не слабко. Але не піду.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_111111121">
		<text>Значить, таки слабо... Ну й вали до чортової бабусі!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21">
		<text>Ну як справи просуваються?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_211">
		<text>Навели з твоїми хлопцями лад на АТП.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2111">
		<text>Чудово, друже! Ось, тримай – особисто від мене.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_212">
		<text>Я прошерстив АТП. Там уже чисто.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2121">
		<text>Ого! Хлопці кажуть, ти дав спеку що треба! Ось, тримай трохи грошей... це так, на згадку, не рахуючи величезної подяки. Крім того, є тут у мене ще щось...\nЧи зможеш ще одну справу провернути? Не дуже важке, просто потрібно змотатися де-не-де.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_21211">
		<text>Здорово.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_213">
		<text>В процесі.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_2131">
		<text>Тримай мене в курсі, гаразд?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_31">
		<text>Не можу зараз балакати. Відвали.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_311">
		<text>Зрозумів, не дурень.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_41">
		<text>Привіт, Мічений. Яким вітром?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_51">
		<text>Що розкажеш, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_511">
		<text>Та нема чого особливо розповідати... На АТП бандити були, довелося трохи почистити. А так, начебто, і все.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_talk_5111">
		<text>Ай та скромняга! Слухай, ну раз ти бандюків вробив, не можу тебе просто так відпустити!\nЧи зможеш ще одну справу провернути? Не дуже важке, просто потрібно змотатися де-не-де...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11">
		<text>Ось це спасибі, брате! Ось це врятував! Навіть не знаю, як і дякувати тобі...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111">
		<text>Слухай мені потрібна флешка, яку ти ніс торговцю. Вона за тебе?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1111">
		<text>Є така справа... ці олухи і обшукати до ладу не вміють. А, гаразд, забирай! Ти мені, як-не-як, життя врятував. Вона була надійно захована, а ці бики навіть до ладу і не обшукували.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11111">
		<text>Дякую. А де ти її ховав? Мало - може, знадобиться колись.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_111111">
		<text>Не нижче пояса, не боїсь. Я давно на торговця працюю, ховати інфу вчений! Тримай. Біжи до Сидора, він, мабуть, відвалить від щедрот своїх рублів двісті... Сквалига.\nІ на який я на цю тартак зарулив. Сидору на очі тепер краще не показуватись – загризе.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_112">
		<text>Та гаразд, вважай пощастило тобі просто.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_1121">
		<text>Ага, пощастило... ноги ледве пересуваю. Сидір ще цей. Слухай, ти не надаси дрібничну послугу? І тобі прибуток буде і мені спокійнішим... Віддай ось флешку Сидоровичу, ну це тут торгаш місцевий. Вона потрібна йому – тому він бабла відвалить. Ось тримай...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_11211">
		<text>Хм... А де ти її ховав? Мало - може, знадобиться колись.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_112111">
		<text>Не нижче пояса, не боїсь. Я давно на торговця працюю, ховати інфу вчений! Тримай. Біжи до Сидора, він, мабуть, відвалить від щедрот своїх... Сквалига.\nІ на який я на цю тартак зарулив. Сидору на очі тепер краще не показуватись – загризе.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_21">
		<text>Дороги оксамитом, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311">
		<text>А давай.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_3111">
		<text>Тільки не забудь: там звіра всякого багато. І бандюк, який туди вирушив, теж не з совочком, то ти будь обережний.\nІ ще... Я тут чув про спосіб перетворення артефакту... Може спробую виварити новий артефакт...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_31111">
		<text>І тобі спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_start_311111">
		<text>Та немає за що. Успіхів!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
		<text>Завдання виконав. Ось ящик із блокпоста.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
		<text>Ось молодця! Удружив. Хоча, звичайно, &quot;дякую&quot; ситий не будеш ... Значить, тримай десять ... чи ні, вісім тисяч тугриків - і ми в розрахунку!\nТак так... А тут не тільки про нас... Якісь папірці... Ага!\nТут така петрушка вимальовується... У документах деяка інформація є, про Зону і таке інше. Сам я людина не дуже вчений, але у Бармена є хлопець башковитий ... Віднеси йому цей ящик, судячи з усього, тут деяка корисна нам усім інформація є. Берешся?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_3">
		<text>Добре домовились. Понесу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_6">
		<text>На. І! До речі!\nЩось я одразу не запропонував. На Болотах, ну – тут поряд, ботанік один працює. Він якось, під цією справою, хвалився, що, мовляв, може на будь-кого тут, у Зоні, досьє накопати. Типу - в органах у нього зв&apos;язку...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_7">
		<text>Не зрозумію, а я яким боком?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_8">
		<text>Видно ти міцненько головкою приклався. Диктую для особливо обдарованих:\nЗа відбитками пальців можна дізнатись, хто ти такий! Ну! Міркуй. Ось тобі і буде підказка, як тебе звати і навіщо ти в Зону поліз. Зрозумів чи ні?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_9">
		<text>Так зрозумів. А що це за ботан? І де саме?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_10">
		<text>Та пост невеликий у вояків на південній околиці Болот є. Майже на межі Зони. Ну, там і пара ботанів ошиваються. Щось там за своєю ботанською лінією роблять. Ну, знайдеш, як захочеш... Гаразд, дуй давай. А то й так скільки часу через тебе втратив...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_31">
		<text>Ти ж про кума говорив та про можливість повернути пам&apos;ять?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_32">
		<text>А! Так, точно! Загалом дивись сюди. Кум мій, Михаличу, зараз осів у занедбаному місті, в Лиманську. І, за його словами, там є установка одна, яка, можливо, прочищає пам&apos;ять... Так йому казали... Коротше, доберешся до Лиманська - привіт від мене передавай.\nНу що, берешся чумадан відволочити в Бар?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_33">
		<text>Ти постривай із ящиком своїм... Лиманськ? Це де?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_34">
		<text>О! Так, братику... Містечко невелике за Рудим лісом одразу. Щоправда, прямо краще не ходи - пропадають там сталкери... Через склади армійські рухи... На північному сході там, біля зупинки, занедбаний блокпост є. Іноді там найманці табором стоять. Мутні хлопці, особливо торгаш їхній. Але кілька разів ми з ними справи робили, різноманітною мірою взаємної вигідності. Загалом, якщо ще не переходив їм дорогу де раніше і не робив капості - тебе вони першими не зворушать, не надумай пальбу піднімати. Ось головного там і спитаєш. Або того ж торгаша... як його... забув прізвище, басурманина чортового. Ну, він там один такий. Загалом, скажеш, на кшталт, від мене дізнався про доріжку. Так менше зайвих питань буде. Вони і підкажуть стежку безпечну в Рудий Ліс. Не за безкоштовно, звичайно, але ти ж у нас хлопець не промах. Вчора ще інвалід-інвалідом - а сьогодні он уже який орел кімнатний, яких діл уже накрутив, з документами та чумоданами. Коротше – домовишся, думаю. Ну зрозумів?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_35">
		<text>Та ніби зрозумів...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_36">
		<text>Ну що? Домовилися про ящик? Віднесеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_4">
		<text>Ні не можу.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_done_blockpost_box_5">
		<text>Ну гаразд, знайду когось ще...</text>
	</string>
	<string id="agroprom_documents">
		<text>Видобути документи військових на Агропромі</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_job">
		<text>Сидорович надіслав виклик</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_job_text">
		<text>Мічений. Якщо будеш поблизу, заходь. Є якийсь ділок, який може бути тобі корисним.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_0">
		<text>Сидоровичу, викликав, чи що?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1">
		<text>Привиділося тобі, любий... Мабуть, горілочки несвіжої перепив...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_12">
		<text>Ти ж на Агропром упилив наче? Мічений, ти уважніше повідомлення читай... Чи мало що привидитися ще може. Чи дізнався, що там вояки на Агропромі шебуршаться?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_20">
		<text>Та ні начебто зв&apos;язок глючить. Буває. Іноді одне повідомлення теж кілька разів приходить. Або зовсім не приходить... Зона, брате...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_30">
		<text>Е-е-е... Я ж тобі повідомлення відправив, щоб ти зі знайденими документами в Бар топав. Чи не дійшло? Зв&apos;язок мабуть глючить.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_31">
		<text>Так, я щось... Думав, тобі потрібні ці папери.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_32">
		<text>Ні, не треба. До Бармена неси, я вже й переговорив із ним. І на блокпост боргівську вісточку відправив, щоб тебе пропустили. Так що – ноги в руки і вперед.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_7">
		<text>Та що ти, щоразу катуватимеш мене? Що там із документами? Чи вдалося зробити?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_71">
		<text>Поки що ні, думаю - з наскоку не варто вирішувати. Оглянусь.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_72">
		<text>Чи не тягни сильно! Питання важливе!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_131">
		<text>Хм... Зустрів я там солдатика одного.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1311">
		<text>Ти якось конкретніше, чи що, &quot;зустрів солдатика&quot;. Щось сумно якось. На інформацію не тягне...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1312">
		<text>Інформацію йому подавай. Солдатик на болоті сидить, а раніше там лямку тягнув на базі на самій. Так він каже, що вояки мають намір вичистити підходи до Агропрому. Комісію якусь збираються привозити влітку.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_141">
		<text>Йорш твою мідь! Погана справа. Постарайся знайти щось матеріальне... Я тоді звякну декому в Києві.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1511">
		<text>Солдатик ще сказав, що документи воїни у сталкерів відібрали. І наче про якісь там лабораторії. Дивись ось, тут є кілька згадок. Це я знайшов альбомчик одного солдатика і в ньому кілька листочків з того стосу документів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1512">
		<text>Було б, я приніс би. Мені б затаритися чимось...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1612">
		<text>Ну, дивись, що тобі потрібно... Вибирай. Гроші ваші, товари наші.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_132">
		<text>Не знаю я... Мені б затаритися спорядком.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_142">
		<text>Ех, Мічений... Гаразд, дивися сам... Вибирай. Гроші ваші, товари наші.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_133">
		<text>Загалом, я розвідав обстановку.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1331">
		<text>Ну і? Ти не тягни кота за яйця. Ближче до тіла... Тьху... До діла.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_1332">
		<text>За наведенням одного дезертира мені вдалося знайти дещо. Є якісь документи, які воїни у сталкерів відібрали. І наче про якісь там лабораторії. Ось тут є пара згадок. Це я знайшов альбомчик одного солдатика, і в ньому кілька листочків з того стосу документів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_143">
		<text>Так, угу... Прізвища начебто знайомі на підписах. А чи самі документи де? Дізнався?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_153">
		<text>Стерегуть їх. Там на базі. Начебто в сейфі.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_163">
		<text>Гаразд, подумаємо. Ти ця, дякую. Візьми ось на подяку від мене. Я пару людей знаю, які зуміють провернути цю справу з документами - тишком-нишком взяти. Ну а ти... Коротше, можеш тупотіти до Бару, я боргарям на блокпости скажу, щоб пропустили. Поки що...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5">
		<text>Загалом тут така справа... Новий командир батальйону оточення хоче змінити майже весь командний склад батальйону, не подобається йому, що ми тут порозумілися з ними. Для цього він підібрав деякі фактики, документики там різні, фотографії... Ну тощо... Все це добро в прокуратуру збирається передати. А мені... ну і іншим сталкерам теж... це може поганим боком обернутися - важко буде отримувати необхідне для життя добро, та й хабар переправляти важче стане...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51">
		<text>Ну, не заливай сильно... Тобі важче стане, а не сталкерам...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_512">
		<text>Гаразд, мені це потрібно! Ти зрозумій, ти мені – я тобі! Є в мене інформація від мого кума, як тобі з пам&apos;яттю допомогти! Якщо все в тебе вигорить, то підкажу тобі, як з кумом зустрітися, ну а з ним, я думаю, змовтеся... Ну як?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_513">
		<text>Що ти від мене домагаєшся?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_511">
		<text>Весь компромат поки що зберігається на блокпосту. Нині там чергує вірний новому командиру офіцер. Спробуй дістати валізу цю з документами. Звичайно, важко це, охороняють його... Бетеєри до того ж на вході... Ну, та ти хлопець вульгарний? Може, якось тишком-нишком перевіриш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_5111">
		<text>Гаразд, подивлюся, що можна зробити...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_51111">
		<text>За мною не заіржавіє... І про кума розповім, і підкину дещо на доріжку. Тільки це... шуму не нароби, гаразд? А то нам усім тут небо з овчинки з&apos;явиться, якщо вояки образяться. Так, до речі, якщо ти в нормальних стосунках із Кузнєцовим, спробуй через нього щось з&apos;ясувати. Це і його стосується...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_52">
		<text>Ні. Поки братися не буду.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_521">
		<text>Та гаразд, чого ти? Там не блокпост, а назва одна! Десяток строковиків напівп&apos;яних із прапором!.. Гаразд. Але я на тебе, Мічений, між іншим, дуже розраховував.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6">
		<text>Помічений, я тут подумав на дозвіллі і хочу тобі щось запропонувати... Тобі, за великим рахунком, треба шукати Стрілка, правда?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61">
		<text>Допустимо.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611">
		<text>Загалом, я тут по Стрілку дізнався дечого. І справді є такий сталкер. Говорять, дорогу на північ Зони знайшов. А місця там незаймані, натуральний Клондайк... м-да...\nЗагалом, я допомагаю тобі шукати його, але, як ти розумієш, не за красиві очі. Прийде відпрацьовувати. З іншого боку, всім буде добре: ти свого Стрілка замочиш, а заразом і дізнаєшся, що з тобою сталося. А я дізнаюсь... ну, в сенсі, свою вигоду від нашої співпраці теж зрозумію. А? Лади?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111">
		<text>Так, серйозний ти мужик, одразу видно. Нам такі люди потрібні.\nМи з іншими продавцями тут розслідування одне проводимо. Хочемо знайти шлях на північ, до центру Зони, тільки там хтось чи щось проходу заважає. Хрін його знає, як твій Стрілець прослизнути зміг... Розумієш, є там одне місце, де мізки закипають. Моторошна штука... м-да... Але ближче до діла. Нещодавно пара сталкерів була, вони спостерігали за військовими тут недалеко. І, зважаючи на все, до вояків потрапили деякі важливі документи. Дуже серйозне щось. Думаю, це якось пов&apos;язане із центром Зони. Так ось: все, що військові накопали, поки що лежить десь на третьому поверсі будівлі інституту. Охороняється, звичайно, куди ж без цього... Тільки воно нам дуже потрібне. Зрозумів, про що я?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611112">
		<text>Чіт не зрозумів - ти хочеш, щоб я сотню солдатів поклав через якусь туманну твою думку? Та ти що, шановний, головкою сам стукнувся?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611113">
		<text>Ти пожартував – я посміявся. Ти мої слова не перебряй! До чого тут &quot;покласти&quot;? Я тобі говорю про те, що потрібно з&apos;ясувати - що і як, докладніше. Для того, гадаю, тобі можна було б на Агропромі озирнутися.\nДо речі, тут днями солдатики звідти вдавалися, горілку в мене питали. Вони згадали, що в них втекли кілька пацанів. Сидять наче там-таки, неподалік бази, на болотці. Спробуй з&apos;ясувати, що там за заварушка, і про документи, і про інше. Розумієш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611114">
		<text>Ну так начебто зрозуміліше. Поговорити з дезертирами, подивитись що і як.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_6111111">
		<text>Точно! Ну а раптом вдасться якимось чином отримати ці папери, як тільки вийдеш з території Агропрому, тут же неси їх Бармену. Він заправляє справами у сталкерському барі &quot;100 рентген&quot; - це на території колишнього заводу &quot;Росток&quot;.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_61111111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_jobs_611111111">
		<text>Координати та необхідну інфу я тобі закачаю на ПДА. А якщо на словах пояснювати, то підеш на північ через Сміттєзвалище, а потім повернеш на захід, і через пару кілометрів вийдеш прямо до Агропрому. На Звалищі артефактів, до речі, як грибів після дощу, хоч фонить теж за повною програмою. Тож раджу прикупити у мене антирада чи горілки. А то потім світитимешся на зразок новорічної ялинки... хе-хе. Жарт гумору! Ну щасти.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_111">
		<text>Значить, ось що, Мічений. Тут мої хлопці поверталися із завдання і зникли. Один з них - звати Шустрий - ніс мені якусь інфу... І пропали зовсім поруч, під боком, бо міст пройшли. Не знаю, що й думати. Вирішили комусь іншому інфу скинути чи сидять горілку глушать? Коротше: знайди Шустрого, живого чи мертвого – головне, щоб флешка при ньому була. Принесеш мені. Жвавий був із людей Вовка – а цей тут, у таборі. Запитай його: напевно, щось знає.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1111">
		<text>Це все?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_171">
		<text>Здорова, Мічений. Що нового розповіси?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_181">
		<text>Мічений, ти чого тут робиш? Я ж тобі сказав – дуй шукати Шустрого!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_191">
		<text>Ну що, був у Х-18? Документи принесли?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1911">
		<text>Був. Ось вони документи.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_19111">
		<text>Та-ак... ага... А ось це дуже цікаво! Розкажу – не повірять. Хм-м... угу... о як! Ти диви! Навіть і не припускав такого... як усе запущено... Ну, гаразд. Тримай назад. Це все треба віддати Бармену, а тобі за працю належить!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_199">
		<text>Стій. Ось, тримай пістолет та патрони. Ти що, без зброї в Зоні на раз пропадеш! До речі, коли тебе притягли, у тебе при собі був ніж. Я його прибрав, а то мало - раптом у тебе з головою недобре? Тепер бачу, що все начебто в нормі. Отже, отримуй свою власність назад.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_1999">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_200">
		<text>Ну що, Мічений? У наших справах нічого не просунулося?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3">
		<text>Довелося мені через тебе витратитися неслабко. Грошей у тебе немає, га? А збитки відшкодовувати треба... Тож доведеться тобі попрацювати на мене.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_300">
		<text>Привіт, Мічений. Тут якраз є ділок один для тебе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_31">
		<text>Давай як із новачком. Нічого не пам&apos;ятаю.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32">
		<text>І що за робота?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321">
		<text>Значить, ось що, Мічений. Тут мої хлопці поверталися із завдання і зникли. Один з них - звати Шустрий - ніс мені якусь інфу... І пропали зовсім поруч, під боком, бо міст пройшли. Не знаю, що й думати. Вирішили комусь іншому інфу скинути чи сидять горілку глушать? Коротше: знайди Шустрого, живого чи мертвого – головне, щоб флешка при ньому була. Принесеш мені. Жвавий був із людей Вовка – а цей тут, у таборі. Запитай його: напевно, щось знає. Зі зброєю та боєприпасами він тобі допоможе.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3211">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_32111">
		<text>Та все поки що. Принесеш мені флешку і вважатимемо, що частково за свій порятунок ти розплатився.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_321111">
		<text>Добре я спробую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_33">
		<text>А якщо хочеш ще трохи грошей заробити, можу підказати як.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_331">
		<text>І як же?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3311">
		<text>Можеш мені з одним артефактом допомогти. Я заплачу більше за інших торговців.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_33111">
		<text>Ну і де я цей артефакт шукатиму?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_33112">
		<text>Небажання мені артефакт твій шукати...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_331111">
		<text>За чутками, тут є недалеко місце. Там лежить рідкісний артефакт, &quot;Нічна зірка&quot;. Ти мені його принесеш, а я заплачу як годиться.\nТільки врахуй – артефакт радіоактивний, недовго і до біди, за спадок не боїшся? Ось, візьми, мабуть, контейнер у борг. Хороший контейнер – великих грошей коштує! Тільки сильно не зволікай, тягни відразу, як знайдеш. Якщо принесеш, то я тобі простіший і легший контейнерок дам. Думаю, він тобі ще знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3311111">
		<text>Якщо я знайду щось, постараюся не забути принести.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_34">
		<text>Ну що там із артефактом для мене? З контейнером...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_341">
		<text>Ось приніс я твій артефакт. Забавна штука.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_342">
		<text>Що? Артефакт? Контейнер? Я нічого не знайшов.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_3411">
		<text>Чудово, ось твоя винагорода.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_34111">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_4">
		<text>Здорово, Мічений. Радий бачити тебе живим.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5">
		<text>Вітаю Міченого! Як успіхи?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_51">
		<text>Завдання виконав. Ось артефакт.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_511">
		<text>Чудово, Мічений. Ще одна дрібна послуга – і ми з тобою у розрахунку.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5111">
		<text>Яка послуга?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52">
		<text>Ситуація прояснилася.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_52111">
		<text>Флешка з інформацією де?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521111">
		<text>Ось вона.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
		<text>Чудово.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521112">
		<text>Нема в мене її.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
		<text>Це шкода, Мічений. Це дуже шкода. Врахуй, поки ти мені її не принесеш, серйозної розмови не буде...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_521211">
		<text>Ось вона, тримай.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
		<text>Добре... Вважатимемо, що перевірку ти пройшов. У табір новачків заявлятись не рекомендую.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_56">
		<text>Поки ніяк.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_571">
		<text>Ну, що приніс артефакт?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_5711">
		<text>Немає поки.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_57111">
		<text>Значить поки не принесеш, говорити нам нема про що. Усвідомив?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_6">
		<text>Мічений, я тобі вже все розповів. Чеши звідси!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_start_dialog_661">
		<text>Ну, Мічений, що новенького розкажеш?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_0">
		<text>Мені потрібні відповіді на деякі запитання.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_1">
		<text>Запитуй, тільки ж я всього не знаю. Сам розумієш, сиджу тут цілими днями, а життя - воно все там, зовні, у Зоні. Можу розповісти про Зону взагалі, а трохи можу про найближче околиці, де сам ходив.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_100">
		<text>Розкажи мені загалом про Зону.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_101">
		<text>Запитуй.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_2">
		<text>Що у Зоні роблять військові?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_21">
		<text>Охороняють, що ще! Чи то саму Зону, чи решта світу від неї - незрозуміло. Іноді сюди цілі експедиції проходять, шукають щось...\nАле я тобі скажу. Військові Зону не поважають, то вона їх за це теж не любить. Раз у раз цинкові труни відвозять. Ну, що ще сказати... Дивляться на всіх зверхньо, ??ніби богами тут стали. Сталкерівські закони не шанують, на допомогу ніколи не прийдуть, хоч на очах у них гинутимеш. Пристрелити можуть - це так, запросто, не карають їх за це... Правда, з ким я знайшов спільну мову. Чи потрібно ж людям горілку, журнали там різні десь діставати? Ну, ти розумієш, що я. Але даремно їх не зли - змахнуть і не помітять.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3">
		<text>Розкажи мені про Зону.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_31">
		<text>Зона... Це, розумієш, не просто коло за кілька кілометрів діаметром із центром біля атомної станції... Це щось дивне. Дуже дивне. Знаєш, навряд чи хтось у нашому світі відповість тобі на це запитання. Я думаю, Зона – взагалі не частина його. Окремий, сам собою, світ - небезпечний, дивний... і страшенно привабливий. А знаєш чому? Та тому, що тут кожен, якщо пощастить, може швидко розбагатіти. Причому що ближче до центру Зони проберешся, то швидше по грошах піднімешся.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_311">
		<text>Чим небезпечний цей &quot;окремий світ&quot;?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3111">
		<text>Кхм ... Так, загалом, нічим - ось тільки здохнути тут можна на кожному кроці. І не тільки від кулі тупого зольду, хоча військових зараз багато нагнали... Смерть від кулі - це, вважай, найприємніша смерть у Зоні. А ось аномалії – це, знаєш… Така смерть – це так, це страшно. Їх навіть мутанти обходять стороною. До речі, про мутанти: теж погань рідкісна, &quot;діти&quot; Зони, тож без зброї тут краще не ходити. А взагалі з приводу будь-яких небезпек краще за інших сталкерів тобі ніхто не розповість.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_312">
		<text>Як тут можна розбагатіти?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3121">
		<text>Ну, друже, і міцно тебе приклало! Забув?\nАртефакти – ось основа всього. За всякі незрозумілі іграшки із Зони багато хто з великої землі готовий відвалити цілий стан. Артефакти цінніші за золото, діаманти та чистий плутон. Чому? Та тому, що жодна коштовність у світі не має таких надприродних можливостей і ділиться ними зі своїм господарем. Тільки прикинь: вішаєш ти, скажімо, собі на пояс якусь хрень - і кулі починають обходити тебе! Що ще? Ну, будь-яку дрібницю можна часто зустріти навіть тут, під боком. А ось за цінними екземплярами ходять лише ближче до центру.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_313">
		<text>Хто знає, що відбувається в центрі Зони?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_3131">
		<text>Та різне базікають. Тобі потім стільки всякої всячини розкажуть... тільки я на всю цю потойбічну нісенітницю не вірю. Ось у що я точно вірю, то в тому, що в центрі Зони повно цінних артефактів. Тільки людей, які змогли б звідти повернутися, поки не зустрічав.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_4">
		<text>Не знаєш, що зі мною сталося?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_41">
		<text>Ну, брате, спитав! Темна ця справа, розумієш...\nЗнайшли тебе в &quot;вантажівці смерті&quot; - є такі... труповози, чи що? Іноді з центру Зони з&apos;являються, тілами навантажені... Куди їдуть - ніхто до ладу не знає. Так одна вантажівка розбилася, а тебе поряд знайшли. І ось ця справа – найдивовижніший факт. Розбиті труповози знаходили і раніше, а ось живих поряд - жодного разу... Вибач, більше нічим допомогти не можу. Розбиратися тобі доведеться самому.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_5">
		<text>Хто такий Стрілець?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_51">
		<text>Та начебто є такий сталкер. За чутками, один із небагатьох, що до центру Зони ходили та повернулися. Хоча чогось, а легенд про сталкерів-героїв тут у нас достатньо, тому гарантувати нічого не можу. У всякому разі, особисто я з ним справ не вів - видно, у нього свої канали для збуту... Загалом, питай у народу в Зоні - дивишся, хтось та й підкаже.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_6">
		<text>Якого сталкера називають Примарою?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_61">
		<text>О, це ще одна людина-легенда.\nДавно про нього нічого не чути. Мабуть, зник десь у глибині Зони.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99">
		<text>Що тут поблизу відбувається?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_999">
		<text>А! Ну, це передбанник Зони. Армійський кордон. Відносно спокійно, хіба військові іноді розважаються, наводять шмон. Досвідчені сталкери тут рідко, тільки новачки засиджуються, а хто і назавжди залишається, мабуть... Ось поруч зовсім, на хуторі, табір новачків притулився. Дивись, натискати на курок вони теж вміють, так ти не задирайся марно.\nЩо ще? Ну, хорошої хабари тут не знайдеш. За дорогою – покинута фабрика якась. На півночі, за залізничним насипом, - залишки ферми, а на півдні - блокпост. До речі, подекуди воїни міни розставили, тож обережніше. Ще в центрі міст був, та повалило його. Ось, начебто, і все.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9991">
		<text>Розкажи більше про блокпост.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99911">
		<text>Декілька солдатів з наказом стріляти без попередження, тому краще обходь його стороною. Якщо їх образити, то можуть викликати спецназівців із далекого кордону. Ті нагорі такий шмон наведуть, що в мене потім місяць клієнтів нема... Командира зольдів знаю небагато: любить він за комір закласти. Ось завдяки йому і тримаюся поки що тут.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9992">
		<text>Розкажи більше про впав міст.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99922">
		<text>Та тут два кроки у північному напрямку – одразу й побачиш. Раніше там міст над дорогою був, а потім узяв та й упав під час одного з викидів. Військові там піст зробили і ніби нікого не пускають... але підмазати якщо, цілком пропустять. Взагалі там краще не світитися, хіба що навантажений сильно чи поранений.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9993">
		<text>А про фабрику детальніше можна?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99933">
		<text>Як дорогу перейдеш, там одразу її й побачиш – цегляна така будівля. Що змогли вкрасти звідти вже давно вкрали, залишилася одна коробка. Улюблене місце бандюків. Не знаю, чи є вони зараз там, але про всяк випадок обережніші. З тебе взяти, звичайно, поки що нічого... тільки воно тобі треба - ця морока?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9994">
		<text>Розкажи мені про ферму.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_99944">
		<text>Ох ти й нудний! Ну, ферма собі як ферма. Свині там ще до перебудови всі перепочили.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9995">
		<text>Дякую Це все.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_info_9996">
		<text>Я хотів би ще дещо дізнатися.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_0">
		<text>Розкажи мені про це місце.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_1">
		<text>А! Ну, це передбанник Зони. Армійський кордон. Відносно спокійно, хіба військові іноді розважаються, наводять шмон. Досвідчені сталкери тут рідко, тільки новачки засиджуються, а хто і назавжди залишається, мабуть... Ось поруч зовсім, на хуторі, табір новачків притулився. Дивись, натискати на курок вони теж вміють, так ти не задирайся марно.\nЩо ще? Ну, хорошої хабари тут не знайдеш. За дорогою – покинута фабрика якась. На півночі, за залізничним насипом, - залишки ферми, а на півдні - блокпост. До речі, подекуди воїни міни розставили, тож обережніше. Ще в центрі міст був, та повалило його. Ось, начебто, і все.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_10">
		<text>Ладно спасибі.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_2">
		<text>Розкажи більше про блокпост.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_21">
		<text>Декілька солдатів з наказом стріляти без попередження, так що краще обходь його стороною. Якщо їх образити, то можуть викликати спецназівців із далекого кордону. Ті нагорі такий шмон наведуть, що в мене потім місяць клієнтів нема... Командира зольдів знаю небагато: любить він за комір закласти. Ось завдяки йому і тримаюся поки що тут.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_3">
		<text>Розкажи більше про впав міст.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_31">
		<text>Та тут два кроки у північному напрямку – одразу й побачиш. Раніше там міст над дорогою був, а потім узяв та й упав під час одного з викидів. Військові там піст зробили і ніби нікого не пускають... але підмазати якщо, цілком пропустять. Взагалі там краще не світитися, хіба що навантажений сильно чи поранений.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_4">
		<text>А про фабрику детальніше можна?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_41">
		<text>Як дорогу перейдеш, там одразу її й побачиш – цегляна така будівля. Що змогли вкрасти звідти вже давно вкрали, залишилася одна коробка. Улюблене місце бандюків. Не знаю, чи є вони зараз там, але про всяк випадок обережніші. З тебе взяти, звичайно, поки що нічого... тільки воно тобі треба - ця морока?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_5">
		<text>Розкажи мені про ферму.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_talk_level_51">
		<text>Ох ти й нудний! Ну, ферма собі як ферма. Свині там ще до перебудови всі перепочили.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
		<text>Поки що... кров хльосне. Аптечку дай, га?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_121">
		<text>Дякую брат!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
		<text>Тримай.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
		<text>Спасибі друг. Ще б трохи, і... Я твій боржник.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
		<text>Що взагалі сталося?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111">
		<text>Та з вилазки йшли... і напоролися на бандюків. Одного нашого одразу кокнули. Віталя, зараза, хотів втекти - в аномалію влетів... З усією взяткою! А я мертвим прикинувся, бандюки, правда, весь рюкзак перетрусили, ну та там і не було нічого – ось і обійшлося.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_231">
		<text>Мені Шустрий потрібний... Іду за ним, кажуть десь на АТП. Компанію не бажаєш скласти?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_24">
		<text>Ну, як сам? Що робити будеш?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_25">
		<text>Ось оклемаюся трохи, та в табір почапаю. Я народу обов&apos;язково розповім, що ти мені допоміг!\nМоже... та гаразд...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_23">
		<text>Мені Шустрий потрібний... Не чув про такого?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21113">
		<text>Цей алкаш? Бачив я, як його потягли на АТП. Бандити. Як я чув, він у них якусь річ стяг. Мабуть, через нього вони сюди й притяглися.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_21111">
		<text>Піду гляну. АТП, кажеш? Компанію не бажаєш скласти?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_211111">
		<text>Ох, друже... Боєць із мене зараз, як із онучі. Ось оклемаюся трохи, та в табір почапаю. Я народу обов&apos;язково розповім, що ти мені допоміг!\nМоже... та гаразд...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_2111111">
		<text>Ну, давай тоді. Одужуйте.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
		<text>Вибач, брате. Нема аптечки.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
		<text>На тілах подивися... У хлопців із нашої групи мають... мають бути.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
		<text>Помалу. Жити буду. Ялинки, досі на бронежилет не нагромадив. А без нього вглиб Зони йти – дохлий номер.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
		<text>Ч-чорт, хреново як... помираю...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
		<text>Ти як живий?</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
		<text>Уф-ф...</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
		<text>Ну як ти?</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_0">
		<text>Що це ти наляканий такий?</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_1">
		<text>І від недавнього випадку все ніяк оговтатися не можу. Ото слухай, чого зі мною було. Іду один раз у бік Звалища, темно вже стало. Ну, і я був нетверезий сильно. Думаю, на хрін уночі тут вештатися, ще п&apos;яну в аномалію попаду або собаки вчують по запаху. Думаю, треба на нічліг влаштовуватись десь. Озирнувся, наче будинок якийсь покинутий. Я підібрався, начебто все тихо. Зайшов усередину, сірник запалив. Бачу, сходи на горище. Ну, я заліз по ній. Там у даху дірка була і місяць уже світив. Бачу в кутку мішки якісь валяються, ганчір&apos;я всяке, мотлох, загалом. Я на цю купу і ліг, ближче до дірки в даху. Думаю, якщо хтось нитка поряд з будинком піде – почую. Калаш десь поруч поклав, рюкзак з хабарем під голову засунув і заснув одразу. А сон у мене чуйний. Раптом прокидаюся. Темно, тільки місяць прямо через дірку в даху світить. І звуки якісь дивні у мене з-за спини долинають. Чи то рохкання, чи булькання якесь. Я обережно повертаю голову і дивлюся через плече. А там, прямо за спиною,
 у мене кровосос прилаштувався. Скрючився, гад, і ніби спить теж. Мене аж піт пробив. Лежу – поворухнутися боюся.</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_11">
		<text>Чого це ти взяв? Нормально все...</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_2">
		<text>Ну далі?</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_3">
		<text>Думаю, як він підібрався непомітно і чому на мене не напав? Але робити щось треба. Зброя десь поруч, але я боюся цю тварину розбудити. Поки автомат нашарю, затвор пересмикну, цей гад встигне мені горлянку перегризти. Лежу - розумію, а в самого аж дихання перехопило. І тут помітив, що у мене в руці лямка від рюкзака. А рюкзак під головою важкий, артефакти там, тушонка, всі патрони. Ну я обережно лямку на голову кровососу накинув, і одразу рюкзак свій у дірку жбурнув з усієї дурниці. Сам убік відстрибнув, а кровососа за шию вхопило і прямо за рюкзаком у дірку головою витягло. Він спросоння не зрозумів нічого, закричав, руками ногами замахав і застряг там у цій дірці на даху. Не знаю, хто з нас більше злякався, але біг я без оглядки, доки не видихався. Потім дійшло, що це я сам у лігво до кровососа заліз, і в темряві його не помітив.</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_4">
		<text>Ой не можу! Xa-xa! Ну ти даєш... У лігві з кровососом переночувати!</text>
	</string>
	<string id="escape_tutorial_wounded_story_5">
		<text>Тобі смішно, а мені свій рюкзак шкода.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_0">
		<text>Як справи, Шустрий?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_1">
		<text>Ось що я чув, не повіриш! Колись у самій гущавині лісу, що оточує &quot;Випалювач&quot; мізків, жив найпотужніший і найдобріший контролер у Зоні. За доброю волею, він або дуже рідко йшов на атаку першим, або взагалі ховався з поля зору ворога, щоб не було погано ні йому, ні ворогові. І ось якось наприкінці однієї весни в лісі сталкери виявили величезну кількість виводків сліпих псів. Ну і давай зачищати ліс від щенят разом зі зграями, мовляв, щоб менше тварюків було, і так по горло вже. Після такої зачистки таки вдалося вижити в лісі одному потворному сліпому цуценяті. Можливо, вижили ще десь. Але він став щасливчиком. Значить, цей контролер, ходив лісом, ходив і знайшов цуценя. Мабуть, прорізався біля виродку жалість, узяв він цуценя і тягався з ним скрізь. Після, вирощував його, видобуток свій з ним ділив, загалом, замінив він батька цуцика. Уявляєш?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_2">
		<text>Та НУ?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_3">
		<text>Дві тварюки потоваришували - нерозлучна пара! Бачили багато разів їх – йде контролер десь на обрії, а в нього під ногами пес бігає, стрибає, лізе до контролера. Постоять - і йдуть обидва до лісу. І нікого ніколи з людей не чіпали. Що за чортівня? І ось під кінець осені, чи то &quot;Долг&quot; проводив розвідувальну операцію, обхідними шляхами крізь радіоактивний ліс, чи найманці шукали нове місце під табір. І зробила доля так, що їхній шлях ліг прямо крізь лігво контролера і пса. Як тільки контролера побачили відпочиваючим між деревами – давай палити по ньому. Він у своє лігво на потік. Але серед загону були влучні бійці. Дві черги – і він поліг. Навіть, кажуть, упав – ще повз метрів 10 у бік лігва. Хтось на перекурі це помітив, та й недовго думаючи ще пару куль пустив, і все... тихо стало.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_4">
		<text>Ось роки...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_5">
		<text>Контролер лежить у опалому осінньому листі, яке стало вологим і брудним від його крові, що змішалося з землею, а до нього підбігла псина і тихенько поруч лягла. Після цього вночі пішов дощ, і було чути жалібне собаче виття, і так тижнів два-три, щоночі. І потім стало тихо. І через рік-два якийсь свободівець, чи то Петька Глушак, чи то Петька Ствол, ну, не важливо, ходив свою ничку поповнити в ліс, каже, йде і дивиться: лежить скелет контролера, і під боком лежить скелет псевдособаки. Отак і померли нерозлучно, разом... друзі. А ще кажуть, що тварюки бездушні. На себе подивилися б, теж мені люди...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story_6">
		<text>М-да, сумна історія... Іноді подумаєш, так створи всі ці не просто монстри, а теж тварини і вижити просто намагаються ... Та ну добре, що це на мене раптом знайшло ...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_0">
		<text>Слухай, Лисе, розкажи байку якусь, нудно якось.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_1">
		<text>Гаразд, вийшла в мене тут пригода одна... Справа була до вечері... Пройшов я, значить, військову заставу. А вояки нині зовсім нахабніли - хоч пропускають, та грошей деруть багато. Я зі взяткою повертався, тож конфліктувати не став, заплатив. А голод, собака, чекати до села не хоче - так їсти захотілося, що під найближчим деревом сів і провізію з рюкзака діставати почав. Що душею кривити, і горілочки пляшка була... Значить, виклав я всю цю красу на газетку, краєвидом любуюсь, ворони літають, сонечко світить... Тушоночку відкрив, дивись, у метрах 200-300 салаги якісь групкою йдуть. Ну я тушоночку відклав, за обріз свій схопився. Дай, гадаю, ближче підійду. А вони, здається, з боку Звалища йшли. Значить, дірку в паркані знайшли, і в обхід блокпоста... Ну хитрюги, думаю, ща я вам! Дістав бінокль, гадаю, може, наші. Але ні, поганці-стерв&apos;ятники. Бандюги. Е-моє, думаю, це ж вони на село йдуть! А справа надвечір... Отже, елементом раптовості хочуть скористатися. А у мене тільки обріз. До
 села вперед їх не добігу, а вони вже так далеко від мене пішли. Ну, отже, і моя черга помирати. Хоч як справжній сталкер піду, подумав.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_2">
		<text>Ну ну...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_3">
		<text>А потім згадав. У мене ж граната у рюкзаку! Я взагалі такі штуки не люблю, в руку її візьмеш і відчуваєш, ось вона, чия смерть, якщо вчасно не кинеш, твоя, отже. Але що вдієш, ситуація ж серйозна... Дістав я її, рюкзак кинув на траву і побіг за стерв&apos;ятниками. Вони до мене спиною йшли, а я в кросівках, бо й не почули. Загалом, ховаючись за деревами та кущами, наблизився до них метрів на десять. Чую, розмовляють. А стерв&apos;ятники, тупі зовсім, купою йдуть... Ну, думаю, не жити вам. Чеку відірвав і майже в середину зграйки цієї кинув! Вір, не вір, але п&apos;ятьох поклав гранатою, двоє лишилися. Один з переляку зі свого обрізу в мене шмальнув, та тільки друга на свого зачеплення. Ну а я свого не прогаяв. Поки він перезаряджав свій обрізок, ось з цього ножа його заспокоїв. Ну, я, звичайно, не індіанець, але з двох метрів ніж метаю... Не віриш? Ходімо. Якщо во-о-он у те дерево потраплю – з тебе пляшка. Та взагалі, братику, тактика - сила велика. От якби я на них тільки з обрізом, п
рикинь...</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story_4">
		<text>Не привіталося б тобі тоді з одним обрізом... А граната - це так, корисна річ...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_0">
		<text>Нудно у вас тут на Кордоні... історію розкажи якусь, чи що...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_1">
		<text>Я одну історію згадав... Прийшов один раз до Сидоровича, а він каже, мовляв, іноземець якийсь їде... Зустріч йому треба, отже, в якісь місця зводити, аномалію показати, ну і все в такому роді. А я мало не голий ходжу - до калаша патронів немає, обріз зламався давним-давно, залишився тільки пістолет, та й то - патрони всі неодружені... Е-моє, а жерти хочеться. Загалом, я погодився іноземця потягати по Зоні. Ну так, поблизу села, звісно. Приїхав він. У окулярах затемнених, із фотоапаратом. Подружжя на своєму американському городить, і посміхається, гад. На сафарі, на кшталт, приїхав. Ну, пішли, кажу. Зайшли недалеко - якраз наші нещодавно територію до млина зачистили, аж із самого села. Ідемо, іноземець усміхається, капелюх поправляє, та все мильницею своєю клацає.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_2">
		<text>Хе-хе, теж мені, турист...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_3">
		<text>Дійшли ми до невеликого ангарчика, ну, пам&apos;ятаєш, там де Федя Конструктор загнувся. Мовчи, іноземцю кажу, зараз на зомбі йти будемо. Він моментом перейнявся, очі як блюдця і дістає, турист хронів, з рюкзака Магнум. Епт, думаю! Кого на свою голову взяв... Не, говорю, ти гармату сховай. Абияк умовив його жестами і сказав, за мною йти. А темно... Ні зги не видно. Ідемо вода десь капає, скла тремтять (вітер гуляє). Турист цей аж тремтить увесь. І тут із темряви на нас у камуфляжці ка-а-а-ак попре зомбі. Я іноземцеві тільки кричати хотів, щоб змотувався, гляди, а його вже й слід застиг. Тут ми із &quot;зомбі&quot; не витримали, ка-а-ак заржем! Петрович реально клієнта налякав... Перестарався навіть. Я ж хотів ще для очей у Петровича пару неодружених випустити... Не встиг! Турист, мабуть, про зомбованих чув, а як почув виття і побачив цього ось, що йде на нас із простягнутими руками... Славно загалом заробили.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story_4">
		<text>Е-моє, ну ви даєте... Ха-ха! Давно так не сміявся!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_0">
		<text>Здорово, що у вас тут цікавого?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_1">
		<text>Зі мною нещодавно таке було. Іду я, значить, по Сміттєзвалищі, нікого не чіпаю, дивлюся - вм&apos;ятина в землі характерна, як комаряча плеш. На верняк кидаю болт і охренюю! Болт на фіг пролітає і хоч би хни! Ну думаю - глюк, перепив спиртяги, поки по Зоні шастав.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_2">
		<text>Точно перепив.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_3">
		<text>Та ні, ти що... Візуально все, розумієш, ти ж стріляний, все як комаряча плеш! І тобі ґрунт світліший, на кромці приплюснуть, та камінці втиснуті. І вітерцем тягне убік плівки.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_4">
		<text>Виглядає, як плеш, ні з чим не переплутаєш.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_5">
		<text>Отже, присів, узяв камінчик із землі і кинув його навісником у плеш.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_6">
		<text>Роздерло в пилюку?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_7">
		<text>Угу, хотів би я побачити це тоді. Ні, камінчик спокійненько впав на ґрунт, ніби там немає жодної аномалії. Впав і все. Я одразу спітнів. Чуйка нагадує, що це особняк! На корточках тихесенько підповзаю до плівки і покидаю камінчики, рефлекс, мати його.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_8">
		<text>Ну, не томи душу, сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_9">
		<text>Підповз, не повіриш, упритул. Змок як миша в комбезі. Камені, які покидав, лежать якраз у плівці. Моє сталкерське нутро грит: звалювати треба! А я ні. Особняк! Потрібно розібратися.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_10">
		<text>Так не сидів би ти з нами, підберися до пліч впритул.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_11">
		<text>А сиджу ж. І, значить, волинку на коліна поклав, усратись, тягну руку в комарину батіг до одного з камінчиків! Взяв. Камінь, як камінчик.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_12">
		<text>То я тобі, Фанате, і повірив. Колись, що надибав?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_13">
		<text>Значить, мене відкинуло на 5 метрів від плівки. Даремно камінчик чіпав. Плеш заробила, зараза. Ще доки летів, бачив, як каміння в пилюку роздерло. Стукнувся, вимкнувся.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_14">
		<text>Тю, ти, наче нажерся спирту.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_15">
		<text>Ага, щас! Ось, дивися камінчик який!</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story_16">
		<text>Так, справді, ось і камінь... Прямо не віриться... М-да-а-а... Але цікавість це тебе колись погубить, точно.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_0">
		<text>А що ти думаєш про Зону?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_1">
		<text>Я ось що думаю… Навіть не те, що думаю – так, прикидаю… А раптом усе – ось усе, що тут є – експеримент якийсь над людьми? Це, можливо, якісь чоловічки зелені... А що? Не гірша за інших версія... Цікаво мені: якщо це щось подібне до полігона, то чого саме вони тут обкатують? Перевіряють, за якими артефактами ми найбільше слини пускаємо? Чи це взагалі бомби якісь, га? Розростили їх по всьому світу, по лабораторіях всяким, багатії порозщедрилися. Ні, ну ось це класно!.. Оце б з моїм задоволенням!.. Купили якусь хрень. Купу баба відвалили... Типу, &quot;у нас крутіше за всіх&quot;, заздріть, барани, а воно... воно як херає!.. Ой, клас!.. Ой, не можу!.. Ой... уф-ф -Ф ... А взагалі, звичайно, фіг його знає, що насправді. Хіба той, хто за Радар ходив, може про це розповісти... Ну так, вони, може, й знають, тільки сказати не можуть - мукають і слини пускають. Може, тому якраз і пускають... Ех, невесело воно взагалі...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_2">
		<text>Так, зовсім не весело... Давай, братику, по склянці, чи що?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_fanat_story2_3">
		<text>Давай, бо думки всякі в голову лізуть...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_0">
		<text>Чуєш, а чому іноземців у Зоні нема?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_1">
		<text>Отже, відповідаю за пунктами. По-перше, з якого дива їм самим сюди лізти, коли можна нашим грант дати, та з такими умовами, що він тобі все, що треба, сам на блюдечку принесе? Ну а, по-друге, вони насправді тут бували, і багато. Це останні роки два зарубіжці до Зони бояться лізти... Стався з ними один великий облом. Тепер тільки скуповують матеріали та інформацію. Платять непогано, тому багато одинаків на них працюють, та й мародери теж... Що, не чув про цю історію?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_2">
		<text>Який?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_3">
		<text>Ну даєш, Мічений! Вся Зона на вухах стояла, а ти як з неба впав... А, ну ж у тебе склероз, не ображайся. Загалом, закидання було велике. Одних учених чоловік тридцять із половини світу... Все світила, ясна річ, туди-сюди... Готувалися серйозно: грошей зарядили - хоч одним місцем їж, обладнання - гори. Взяли з собою взвод військспеців для охорони, трійку провідників з наших, на БТРи екрановані поринули і відчалили. Щось... Повернулися за тиждень. Дванадцять людей на вбитому в мотлох БТРі. До колючки вийшли біля Гнилого лісу, а там їх уже чекали... Мародери. Так... Цим пофіг, звідки люди вирвалися. Поклали майже всіх. За периметр лише троє вибралися – двоє наших та один яйцеголовий. Чоловік від вражень потужно горищем рушив... Ну, його швиденько за комір - і лікувати. Він тепер книжку про Зону пише. Наші ще нічого - досвід допоміг. Хоча... Теж, мабуть, по-своєму рушили: один пішов до Радара і зник, а другий на велику землю подався. А решту Зона взяла.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_4">
		<text>Ось тобі й експедиція.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_story_5">
		<text>Та обламалися вони по повному. Про Містечко-32 чув? Ось там вони і зникли. Спочатку все начебто тихо було... Ну, в межах... Вони там знімали-заміряли, проби збирали, в аномалії тикали приладами... А потім у них почалося божевілля. Масове. Народ почав повільно дахом їхати. Мені наш - той, що на спокій пішов - розповідав... Хтось горло починав собі нігтями роздирати, хтось голову собі об стіну розбивав, а хтось просто - стовбур у рот, і... А тут ще звірина поперло. Хтось у собі був, забарикадувалися в будинку. Уявив, так? Зовні ніч і всі навколишні тварюки, а всередині люди з котушок злітають один за одним. Одним словом, під ранок ті, хто ще розуміти міг, абияк вирвалися. Назад гнали навпростець, без дороги; навіть пару аномалій зачепили... Дісталися Гнилого лісу... А з тих, хто там залишався, нікого так і не знайшли. Хлопці лише кажуть, що в тих місцях різко побільшало контролерів. Так... Ось з того часу в Городок-32 ніхто не сується, а іноземця в Зону і калачем не заманиш... Ти якщо бу
деш на Янтарі, Сахарова, нашого світила, розпитуй, він до цієї експедиції теж був причетний.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_0">
		<text>Що з тобою трапилося? Хто були ці тварюки, від яких ми відбилися?</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_1">
		<text>Мутанти... Сліпі пси, тільки білі... Вони якісь дивні, я в них стріляв - а їм по хріну... Мабуть, сильно занижений больовий поріг. Я зі Сміттєзвалища йшов, від мого брата Сірого, а біля ліска за мною ця зграя ув&apos;язалася. Я йду, а ліс темний, поміж дерев не видно нічого. Раптом звідти щось біле проскочило, і в живіт мені вчепилося... Я й болю не відчув, пристрелив псину, а половину зграї в &quot;Трамплін&quot; завів, добіг сюди, відстрілив ще пару тварин... Тут дивлюсь, на підлозі просто море крові плескається... Коли нагинався, значить, частина броника з рани вивалилася, і кров почала хвилюватися... Ну і зуби у цих псів... Уяви, мені ще про химер розповідали, а у них зуби ще гостріші і стрибають вони... чорт, здох би я без тебе, братику, дякую!</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_story2_2">
		<text>Та нема за що, Лисе, радий допомогти товаришу.</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_0">
		<text>Що у вас тут із монстрами?</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_1">
		<text>Знаєш, тут недалеко помічена зайва активність кабанів, будь обережнішим. Якщо одну тварюку зустрінеш, можеш не боятися, ухилиться від одного удару, це нескладно, а сам розвернись і в спину стрільни чергою. І стане одним кабанчиком на світі менше. Але якщо цілей кілька, така тактика може і не прокотити. Ну, я тебе попередив, а сам піду до Сидоровича всяку дрібноту продавати...</text>
	</string>
	<string id="escape_lager_volk_story2_2">
		<text>Зрозуміло, дякую за пораду.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_0">
		<text>Ти куди куртку свою нову справу? Ще хвалився, &quot;у яка у мене куртка класна - Сидорович за півціни продав...&quot;</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_1">
		<text>Та тут історія одна зі мною вийшла... М-м-м... У мене якось бабло все скінчилося, і я вирішив зробити маленьку вилазку за хабарем. На Звалищі його було хоч греблю гати. Тільки без спеціального захисту, як з&apos;ясувалося, там ходити лише ранню смерть собі нажити. А такої броні в мене не було і близько, тому вилазка повністю провалилася. На мені була начеплена лише сталкерівська куртка, і то вся в дірках та опіках. Звідки у нового сталкера міг з&apos;явитися гарний захист? На звалищі ще чулися постріли, там велася запекла перестрілка. Сталкери захищали свій табір від бандюків. Так я й залишився між двома вогнями. Радіацією та бандитами. Ну з двох лих я вибрав менше. Це, звичайно бандитів, озброєних до зубів і спраглих крові і взятки. Перед ними був шанс прошмигнути, а через радіацію немає. Ти тільки бачив, де я був! Сховався за якимось деревом, а за два кроки від мене витав у повітрі дорогий артефакт і ступи я до нього, одразу б копита відкинув. Так і сидів я під деревом, слухав пострі
ли та звуки Зони. Треба було розробляти план, як пробратися через цих бандитів живим та неушкодженим. Рюкзак у мене був худий, як жертва кровососу. Лише півпляшки горілки та два батони валялися в ньому. Патронів був абсолютний нуль і зі злості я жбурнув свій пістолет в аномалію. За секунду від нього й сліду не лишилося. Я довго сидів і думав. Більше години. Бандюкам мене видно не було, і тому я спокійно сидів і роздумував. А потім подумав, з чим чорт не жартує, вийняв бутель із водяною та батон. Хлібнувши з пляшки я відчув гіркоту та печіння у роті. Відкашлявшись, я куснув великий шматок від батона. Отакими темпами я й видув усю горілку. Голова в мене раптом розболілася і в очах помутніло. Я встав із землі і як дурень вибіг на середину дороги, розмахуючи руками в різні боки і повертаючи задом.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_2">
		<text>Зовсім здурів? Жити набридло?</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_3">
		<text>Я не міг керувати собою тоді. Раптом щось мене набридло бігти до воріт, які вели в комори, де зараз боролися бандити та сталкери. Біг я невпинно і не пам&apos;ятаю, що вже кричав. Біг я підстрибом, як дитина маленька. На мене втупилося відразу п&apos;ятеро бандюків із дробовиками в руках. Я зупинився і не міг розгледіти їх, я лише дивився на кожного і обережно піднімав руки. Під дулом гармати я відразу протверезів і усвідомив усю небезпеку того, що відбувається. Я тоді мало в штани не наробив. Коротше, позаду мене хтось прикладом шмяк - і я впав на землю, але був у свідомості. Потім відчув, що мені ще один удар прийшовся. Я навіть здивувався, коли отямився абсолютно живою поряд із табором. Правда, куртежку з мене ці виродки здерли і голова сильно хворіла. Але ж живий був! Зрадів я тоді сильно. Без роздумів подався до табору. Побачивши мене там все просто офігелі – живий і неушкоджений з рук бандитів. З того часу я зав&apos;язав з довгими і небезпечними вилазками, ходив тільки по окрузі
 табору і вбивав собак, одержуючи за це якісь, але гроші. Не раджу тобі, мужику, на Cвалку без відома потикатися, небезпечне це місце, гине. А куртку справді шкода, зовсім нова була...</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_4">
		<text>Ех, Шустрий, відучимо ми тебе горілку пити, а то, їй-богу, згубить вона тебе, ти дивися - бандити вдруге не пошкодують.</text>
	</string>
	<string id="escape_shustryi_story2_5">
		<text>Та гаразд тобі... Розійшовся... Прямо як мамка моя покійна.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_notify">
		<text>Мічений, зайди до мене, тобі посилка прийшла!</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_00">
		<text>Ти повідомляв про посилку, від кого вона та з чим?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_01">
		<text>У тебе виявляється спонсор їсти, ось хабарку прислали з наказом передати людині, з твоєю фотографією. Судячи з зворотної адреси - ТОВ &quot;Усвідомлення&quot;, згадуєш чогось?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_02">
		<text>Дякуємо за передачу! Поняття не маю, що це за спонсор і за що це мені...</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_10">
		<text>Друга посилка, і все від них?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_11">
		<text>Схоже, твої дії на користь відправнику. А може, це він і замовив Стрілка? Забирай свою хабар</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_12">
		<text>Так, складаються схожі підозри. Дякую</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_20">
		<text>Чергову посилку для мене залишено?</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_21">
		<text>Влаштували тут філію пошти, ну добре хоч приплачують. Забирай уже.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_parcel_dialog_22">
		<text>Хех, та й я вже звикаю помаленьку.</text>
	</string>
	<string id="tex_blockpost_case">
		<text>Сидорович просить дістати кейс із компроматом на офіцерів, які ведуть справи зі сталкерами. Зробити все потрібно тихо, інакше мало не здається. Також порадив поговорити з Кузнєцовим, який напевно буде зацікавлений у вирішенні цієї проблеми.</text>
	</string>
</string_table>
