	<string id="gar_seryi_info">
		<text>Крот і компанія розкопали схованку Стрільця на Агропромі, неподалік занедбаної фабрики. Потрібно сходити і дізнатися, що там і як, благо він запрошував приєднатися до пошуків.</text>
	</string>
	<string id="memuars">
		<text>Особисті нотатки</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning">
		<text>Хто я?</text>
	</string>
	<string id="sl_beginning_text">
		<text>Чорт, невиразно пам'ятаю якусь машину... довго везли, і боліло все тіло, потім темрява, а що до цього? А ось що було до цього, розуму не докладу... маячня якась... Тепер цей товстий мужик називає мене Меченим, мабуть через дивне татуювання на руці, плюс це незрозуміле і єдине завдання убити якогось Стрільця на моєму КПК. .. ще питання, чи моє це КПК? Фото Стрільця - як не напружую мозок, не можу згадати, знаю я його чи ні... чорт! Все це нагадує поганий сон. Ось тільки прокинутися не виходить. Що робити? Куди йти? Гірше того – хто я? Так, заспокоїтись, тримати себе в руках! Перше. Мабуть, поки доведеться побігати кабанчиком по завданням цього Сидоровича, все-таки каже, що життя врятував... та й може, все не так погано, прогуляюся, прийду до тями - дивишся, мізки і проясняться.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid">
		<text>Перша дальня вилазка</text>
	</string>
	<string id="sl_first_deep_raid_text">
		<text>Так, вирушаю в першу далеку вилазку Зоною, до колишнього НДІ "Агропром", за документами військової експедиції. Разом із завданням почув інформацію торговця, більше схожу на легенду, про місцевість десь на півночі на шляху до центру Зони, де "мозки закипають". Приймаючи той факт, що з головою у мене явно не все гаразд, треба до цієї теми придивитися і народ питати. Чим чорт не жартує, а може, я там теж бував... Так, ще торговець дізнався інформацію, що саме Стрілець цю місцевість начебто навчився проходити. І торговці хочуть дізнатися як. Для чого їм це потрібно, зрозуміло – хочуть доступ до незайманих полів артефактів отримати. Що ж, я готовий до співпраці.</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions">
		<text>Перші враження</text>
	</string>
	<string id="sl_first_opinions_text">
		<text>Так-так-так... Повітрям подихав, звіряток місцевих побачив... до речі, їх я хоч і неясно, але начебто пам'ятаю... місцевий "атракціон" під назвою аномалії випробував... Судячи з того, що вижив, з ними теж стикався, але ось голова моя згадувати щось уперто відмовляється... Сидорович, хитрий жук, зрозумів, що мене тепер використати практично задарма можна, і цим хоче скористатися. Хоча, може, все-таки допоможе з пошуками цього чортова Стрільця... Бо він - єдина нитка, яка пов'язує мене з минулим.</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet">
		<text>Зустріч із Лисом</text>
	</string>
	<string id="sl_fox_meet_text">
		<text>Зустрівся з Лисом. Є дві новини, одна - погана: про Стрілки він знає мало, інша - хороша: я отримав інформацію, що брат Лиса, Сірим кличуть, знає про Стрілки більше. Сірий, я так зрозумів, кілометрів за два на північ, десь серед звалища радіоактивних відходів, в ангарі. Отже, завдання зрозуміле - встигнути з ним зустрітися, доки він не перебрався в інше місце.</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off">
		<text>Відключення моноліту</text>
	</string>
	<string id="sl_monolith_off_text">
		<text>Мережі пси-установок встановлені по всій Зоні. Моноліт - це така сама псі-установка із зомбування людей з відзнакою тільки в одному - у саркофазі не полінувалися створити гігантську голограму якогось колосоподібного кристала. А при наближенні пси-установка явно перекручує мізки "щасливчикам", які зуміли дістатися до неї. До речі, можливо і вселяє людям виконання їхніх бажань. Чи я підпадав під дію цього гада раніше? Не знаю. Але скоро ті, хто все це вигадав, відповідатимуть на мої запитання самі! Тим більше, що мене запросили. Ну що ж – чекайте у гості, засранці!</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik">
		<text>Провідник</text>
	</string>
	<string id="sl_provodnik_text">
		<text>Отримав інформацію від Провідника, що Лікар зараз боїться якогось стеження і перебуватиме у старому схроні Стрільця. Ну що ж, доведеться навідатись туди.</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet">
		<text>Зустріч із Сірим</text>
	</string>
	<string id="sl_seryi_meet_text">
		<text>Надії все швидко дізнатися про Стрілки руйнуються. Інформація Сірого не більше ніж посилала мене до сталкера на прізвисько Крот, який начебто знає місце розташування схованки групи Стрільця... Втім, якщо інформація підтвердиться, то схованка - це вже щось матеріальне; дивишся, там знайду справді корисну інформацію.</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info">
		<text>Корисна інформація від торговця</text>
	</string>
	<string id="sl_usefull_info_text">
		<text>Хм-м... торговець не підвів, і я йому вдячний - дав у руки нитку щодо пошуку Стрільця. А саме, наведення на сталкера на прізвисько Лис. Він тут поруч засвітився, просить допомоги. Сидорович думає, що знає Стрільця.</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend">
		<text>Легенда про Виконавця Бажань</text>
	</string>
	<string id="sl_wishmaster_legend_text">
		<text>Дізнався місцеву легенду. Кажуть, є якийсь Виконавець Бажань у глибинах Зони... де невідомо, десь у центрі Зони. Мовляв, приходиш до нього, і... і жити легшає. Хм-м... може, прийти до нього і сказати: "Хочу згадати все!" - і кінець моїм проблемам... Правда, шкода бажання витрачати, раптом згадаю все і виявиться, що я гад рідкісний... прикро буде... Цікаво, він скільки бажань виконує?</text>
	</string>
	<string id="storyline_seriy_flash_info">
		<text>Бугай пише Сірому: "Крот і компанія розкопали схованку Стрільця на Агропромі, сходи, дізнайся що там і як. Сірий відповідає Бугаю: "Все одно вони будуть йти після цього на Бар, я їх краще на Звалищі зачекаю, на дорозі".</text>
	</string>
