	<string id="descr_bar_crazy_veterans_quest">
		<text>Бармен: &quot;Довг&quot; дорожить своєю репутацією. Тому вони хочуть все зробити тихо. Тобі достатньо знищити ватажка на прізвисько Щасливчик і принести його ПДА як доказ&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_community_quest">
		<text>Для того щоб вступити до &quot;Боргу&quot;, тобі необхідно отримати схвалення одного з найавторитетніших бійців угруповання. А також довести лідерові &quot;боргу&quot;, що ти гідний бути одним із них.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_ambush_quest">
		<text>Бармен: &quot;Твоє завдання - знищення Тирана, лідера групи найманців. Загін найманців прорвався на Дику територію і засів на будівництві. Будь обережний, частина бойовиків сидить у засідках при підходах до будівництва. Як тільки принесеш мені ПДА Тирана, твоя нагорода&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_leader_kill_quest">
		<text>Генерал Воронін: &quot;Війна зі &quot;Свободою&quot; наближається до кінця, Мічений. Ти зробив внесок у спільну справу, і тепер я хочу поставити крапку в цій війні. Я хочу, щоб ти знищив лідера &quot;Свободи&quot;&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_test_quest">
		<text>Полковник Іванцов: &quot;... перш ніж робити висновки, пройди маленьку перевірку. Тобі треба дістати архівну папку із покинутої будівлі навпроти. Завдання простіше простого, просто увійди всередину, візьми папку і принеси її мені. Що може бути простіше, правильно? Коли папка буде в мене, тоді й вирішимо, чи годишся ти для &quot;боргу&quot; чи ні&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_hunter_rifle">
		<text>Мисливець: &quot;Поверни рушницю. Втратив я її біля житла кровососів, зараз скину тобі координати цього місця. І обережніше там, тварюки ці дуже злісні&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_kill_professor">
		<text>Вовкодав: &quot;У нас тут невелике полювання. Затиснули вчених, там за вертольотом. Мої хлопці потихеньку їх обстрілюють, щоб не втекли. - професор Круглов, убий його, інакше втече він під час бою, я їхню породу знаю. Якщо вб&apos;єш його, скафандр твій, ні - значить не доля&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_radar_deactivate">
		<text>Бармен: &quot;Координати бункера, де, можливо, можна відключити &quot;Випалювач&quot;, я знаю. Код для входу - 23486. Не забудь, що до &quot;Випалювача&quot; поки що ніхто не прорвався. Порадься з Сахаровим про те, як можна захиститися від випромінювання . Все що нам треба, це пробратися до антен і відключити їх&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information">
		<text>Круглов: &quot;Сталкер, допоможи! На нас напали найманці, половина наших загинула. Допоможи нам, ми в боргу не залишимося...&quot;\n\n&quot;... ти там обережніша, їхня людина п&apos;ятнадцять, точно ми не знаємо&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information_2">
		<text>Круглов: &quot;Ми поверталися з Янтаря, коли нас збили найманці. Кажуть, що їм інформація потрібна, але я знаю - перестріляють вони нас. Виведи мене до Янтарю, і я поділюся з тобою тим, що знаю про вашого &quot;Випалювача мозку&quot; , а Бармен тобі за це добре заплатить. Боєць з мене поганий, так що тобі доведеться прикривати мене дорогою&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_x16_documents">
		<text>Бармен: &quot;Треба пробратися до вчених і дізнатися, де знаходиться лабораторія Х-16, щоб дістати недостатню частину документів&quot;.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents">
		<text>Переглянув документи, які знайшли військові у колишньому НДІ. Висновок такий: цей інститут останніми роками до катастрофи був прикриттям недержавної лабораторії Х-18, яка, зважаючи на все, проводила якийсь таємничий експеримент. Де знаходиться лабораторія, документів відповіді не дають. Військові про цю лабораторію теж, зважаючи на все, нічого не знають. М-да... Загадки множаться... Але, можливо, це нитка, яка потрібна торговцям. Ну що ж, тепер чекає шлях далі на північ до торговця на прізвисько Бармен.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents">
		<text>М-да... Невеселе це місце - лабораторія Х-18... і її нинішні жителі... Навіть не думав, що така погань може існувати на світі. Знайшов якісь документи... З них мало що зрозумів – це якісь технічні специфікації на якісь блоки до випромінювачів Кайманова. Але ось що цікаво, ці блоки призначалися для іншої лабораторії з кодом Х-16 і, судячи з усього, теж засекреченою.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents">
		<text>Хм-м... Торговці справді багато накопали по цих лабораторіях. Для Бармена не стала несподіванкою інформація про випромінювачі та про Х-16. І тепер він упевнений, що цей &quot;Випалювач мозку&quot; рукотворний. Він вважає, що ця лабораторія Х-16 знаходиться недалеко від табору вчених біля озера Янтар. Вони саме вивчають там випромінювання, яке схоже на дію &quot;Випалювача&quot;. Отже, зараз мій шлях лежить до вченої братії Зони.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents">
		<text>Зустрівся з Барменом. Переглянувши документи з НДІ, він припустив, що ця Х-18 знаходиться в так званій Темній долині, і пропонує мені туди навідатися щодо пошуку інформації та документів. Каже, що вже посилав боргівців із завданням проникнути до цього підземелля. Але вони зникли. Бармен припустив, що вони потрапили в полон до бандитів - там база недалеко. А якщо це так, то все, що накопали боргівці, матиме лідер бандитів, Боров. Бармен закликає до обережності та... і явно чогось недомовляє про це підземелля. Ну та гаразд, за роботу: спочатку поспілкуватися з Боровом, а якщо &quot;розмова&quot; вдасться, то потім лізти під землю.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task">
		<text>Ну що ж, я готовий йти до &quot;Випалювача&quot;. Потрібно дізнатись, як можна пробитися туди. Мені доведеться знайти вхід до підземного бункеру лабораторії, а всередині, можливо, - шлях до управління антенами &quot;Випалювача мозку&quot;. Бармен каже, що в паперах була згадка про код для входу - 23486, але чи це правда?</text>
	</string>
	<string id="st_gordon_diary">
		<text>ПДА Гордона</text>
	</string>
