<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Мені потрібні відповіді на деякі запитання.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Запитуй, постараюся відповісти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Де мої речі?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>Все відібране барахло лідер зазвичай складає в себе. Його кімната на верхньому поверсі. Принаймні туди мої речі віднесли, коли зловили.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Дякую!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Як звідси можна вибратися?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Поки мене вели, я помітив каналізаційний люк під сходами на першому поверсі.\nЯкби вдалося відкрити грати камери, то через цей хід можна було б змотатися звідси.\nА йти краще на захід, там тунелем можна до &quot;Свободи&quot; вибратися.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Хто нас захопив у полон?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Ми потрапили до найманців. Хто вони – достеменно невідомо нікому, але ходять чутки, що вони співпрацюють із іноземними спецслужбами. Розташування цієї бази – великий секрет, ніхто не знає, як пробратися до мертвого міста. Цим секретом дуже багато хто цікавиться, особливо &quot;Свобода&quot; та &quot;Борг&quot;.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Якщо здобудеш мапу мертвого міста, то штурм цього гадюшника не за горами. Швидше за все вона є у найманців або у бандитів. Ти міг би спробувати його знайти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>Що ти знаєш про це місце?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>Місто поділено на дві частини. Тут, де ми сидимо, – територія найманців, південніше за площею територія бандитів. Їхня база в будівлі школи в південно-західній частині міста. Між базами – руїни п&apos;ятиповерхівки. Поруч – кілька п&apos;ятиповерхівок, щодо цілих. У разі чого можна там відсидітись. Навколо гаражі та пара дрібних присадибних будиночків. На половині бандитів теж пара п&apos;ятиповерхівок та з десяток гаражів. З іншого боку площі - будівля колишньої міськради.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Хто цим усім заправляє?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Найнеприємніший тип. Душманом звуть. Помітив кілька разів у нього в руках якусь папку з документами. Думаю, в них має бути дещо цікаве.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>Нема нічого.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Стрілець! Ти де пропадав? Тебе з хлопцями не було з останньої вилазки! Я вже хвилюватися почав.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Ну що, очухався, голова в нормі?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Стрілець?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Ну так, ти Стрілець, а хто ж? Лікарю я, ти що, не впізнаєш мене? Гей, друже, що з тобою сталося, та ти сам не свій. Ми ж із тобою 2 роки до Зони ходили. Невже не пам&apos;ятаєш?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Не пам&apos;ятаю.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>Не пам&apos;ятаєш? Стрілець, ти чого? Ти ж не жартуєш, над старим другом, ні? Мда... А хлопців, хлопців наших пам&apos;ятаєш? Ікла, Привида?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>Ікла не пам&apos;ятаю, а Привид мертвий, його труп я знайшов на Янтарі.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>Привид? Мертвий?! Чорт подери, як це могло статися?! Та вони ж... та вони ж одні з найкращих були. Чорт, що ж з вами там скоїлося?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Не знаю, що сталося, я не пам&apos;ятаю.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Стривай, дай я хоч у себе прийду, після таких новин. У мене тільки одна думка: все це якось пов&apos;язане з вашою останньою вилазкою до центру Зони. Коли ми бачилися востаннє, ти залишив мені ключ від схованки на Прип&apos;яті та схему, як його знайти. Я зумів їх зберегти, найманці не знайшли. Ось тримай, тільки сховай добре. Можливо там щось знайдеш. А ще ти постійно говорив що з Монолітом якийсь каверз. Але я так розумію, ти й сам тоді не розумів, про що мова.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Зрозуміло. А де ми знаходимося? Я не пам&apos;ятаю, як потрапив сюди.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Ми у мертвому місті! У таборі найманців.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>Ми в мертвому місті!.. У таборі найманців...</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>До речі, я маю інформацію про найманців. Тобі це цікаво?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Дивлячись, що це інформація.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Є карта, де відмічено місце розташування їх бази. А також місця застав, як туди потай пройти і багато іншої корисної інформації.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Згоден, ця інформація становить цінність у розмірі трьох тисяч.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Підходить. Тримай.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Чудово. А ось і твоя нагорода.\nСкоро сталкери довго сперечатимуться, чи було таке угруповання як &quot;Найомники&quot;, чи це чергова легенда Зони.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>Ні, це замало.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Ну, як хочеш, а більше я все одно не дам.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Та ні, вибач, нічого вартого. Звичайні плітки.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Якщо щось накопиш конкретне, приходь, я заплачу.</text>
	</string>
</string_table>
