	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<text>Васильєв: &quot;...це координати входу в лабораторію X-16. Вхід знаходиться в підвалі центральної будівлі, завдання цієї будівлі невідомі. Імовірно, техзабезпечення підземних випромінювачів: вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту - великомасштабна психотропна розробка по масовому впливу на...\n\n...усі необхідні документи у нас, ми знаємо, як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися із Примарою до лабораторії. Зомбі всюди лізуть на світ.\n\n...все летить до чортів собачих, Привид абсолютно несамовитий, несе якесь марення. Схоже, його накрило випромінюванням. Я все кинув і йду тунелями...\n\n...я на болотах, де бункер? Чорт, чорт, чорт! Я не можу визначити, де я! Сахаров - боягуз, не відповідає! Що відбувається?! Навколо зомбі, у мене закінчуються патрони...&quot;</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<text>Сахаров: &quot;Все, що тобі треба зробити, це знайти труп Васильєва і отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Потім, проникнувши в лабораторію, відшукати Привид. Примара знав, як відключити випромінювання і як потім вибратися&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<text>Сахаров: &quot;Якщо ви разом із нашим співробітником зробите виміри, я дам налаштований прототип, який дозволить вам проникнути до лабораторії&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<text>Сахаров: &quot;Якщо ви разом із нашим співробітником зробите виміри, я дам налаштований прототип, який дозволить вам проникнути до лабораторії&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<text>Сахаров: &quot;Молодець, Мічений, ви дісталися лабораторії. Для нас дуже важливо вивчити установку, яка там знаходиться. Спробуйте її відключити, щоб ми змогли її дослідити.\n\nСлухайте, Мічений, прототип не зможе довго захищати від сильного випромінювання. Я передбачив такий випадок, тому коли ви потрапите під сильний вплив, включиться таймер. Коли час мине, прототип перестане вас захищати. Будьте обережнішими і не забувайте про таймер&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<text>Встановлення вимкнено. Залишилася справа за малим – вибратися живим.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<text>Примара: &quot;Провідник, я відправлю до тебе людину, у нас є важлива інформація для Лікаря, допоможи йому&quot;.\n\nПровідник: &quot;Добре. Тільки, Привид, не як минулого разу. А краще сам давай, давно хочу з тобою побалакати. Чекаю як завжди, в таборі біля мосту. Не пропадай і дивись армійським патрулям не потрапи&quot;.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<text>Сахаров: &quot;Що трапилося?! Він загинув?! Візьміть виміри і негайно повертайтеся!&quot;</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<text>Я нічого не розумію, чи звучить голос Примари, але це не він! Отже, сталася якась помилка. Ось тільки хто її припустив? Поки що відповіді немає. З записів Привида я дізнався ім&apos;я спільного знайомого і четвертого групи Стрілка. Його звуть Лікар. Чи може це бути Болотяний Лікар? Чи це інший? Він довгий час допомагав групі і виконував, зважаючи на все, роль штабу. Знайти його можна через сталкера на прізвисько Провідник, який часто буває на Кордоні. Ну що ж, Провіднику, дивися, не помри випадково... до нашої зустрічі. Як я втомився від цієї невизначеності...</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_old">
		<text>Я в шоці! Привид і людина з фотографії в КПК, прикладеної до завдання вбити Стрілка, це та сама людина. Я нічого не розумію. Отже, сталася якась помилка. Ось тільки хто її припустив? Поки що відповіді немає. З записів Привида я дізнався ім&apos;я спільного знайомого і четвертого групи Стрілка. Його звуть Лікар. Він довгий час допомагав групі і виконував, зважаючи на все, роль штабу. Знайти його можна через сталкера на прізвисько Провідник, який часто буває на Кордоні. Ну що ж, Провіднику, дивися, не помри випадково... до нашої зустрічі. На трупі Примари також знайшов документи щодо встановлення &quot;псі-мозок&quot;. Вся округи перебувала під впливом цієї хроні - вона зомбувала всіх, хто входить у зону її дії. Я дізнався, що існує ще одна установка в лабораторії Х-10 і, швидше за все, вона і є &quot;Випалювач мізків&quot;. Ще я дізнався, що ці установки не завжди працюють на повну силу. Існують періоди, коли вони знижують потужність випромінювання для охолодження агрегатів.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<text>Ще одна загадка</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<text>Після відключення цього огидного мозку в колбі знепритомнів. Мабуть, далася взнаки напруга останніх днів. Поки був у відключенні, побачив сон... Фотографія. Її тримає сивий чоловік, біля його ніг крутиться величезний пес. Людина дивиться в далечінь, але довкола лише болота, і пейзаж зовсім не схожий на те, що зображено на фотографії. У тумані ледь можна розглянути фігуру, що віддаляється. Людина бурмоче, ніби розмовляє сама з собою: &quot;Якщо це так важливо, то чому ти мені так толком і не пояснив, що це за місце і звідки у тебе ця фотографія...&quot; Потім... я бачу з боку молодого усміхненого хлопця на порозі хатини, який весело оголошує: &quot;Якби ти знав, де мені вдалося побувати, і що я там бачив!&quot; Він простягає якусь дивовижну штуковину, від якої розливається сяйво по хатині. Пес починає гарчати і забивається в кут, а сива людина бурмоче: &quot;Ти колись дограєшся&quot;. Спалах... ось той самий хлопець з жахливо знівеченим і закривавленим обличчям впадає у двері хатини і п
адає на поріг... За дверима б&apos;ють блискавки, хльосне злива. Спалах... Ліжко в хатинці, на ній лежить той самий хлопець, але обличчя в нього все в шрамах та бинтах. Хлопець непритомний, а сива людина бурмоче: &quot;Тримайся, синку...&quot; У кутку звалені речі, і серед них цей дивний світлини... Спалах... світлини в руках сивого. Людина зі шрамами на обличчі збирається йти. Сивий питає його: &quot;Куди ти тепер?&quot; Слід похмура відповідь: &quot;На північ&quot;. Спалах... і я прийшов до тями.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<text>Другий сон</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<text>Ну от я майже за крок від одного з людей Стрілка. Примара з парою голованів пішла до підземної лабораторії Х-16. Одне але – я навряд чи знайду його живим. Є відомості, що лише один із голованів повернувся звідти і, швидше за все, загинув уже на підході до табору. Старший із цієї вченої братії назвав час, коли можна буде спробувати знайти вхід до цього підземелля. Сподіваюся, що це правда і мої мізки не перетворяться на кашу... Вони хочуть, щоб я проник усередину і спробував щось зробити з джерелом випромінювання - тоді вони зможуть вивчити все на місці. Ну що ж, із Богом.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<text>За крок від Примари</text>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_info">
		<text>Запис N257\n>>Провідник, я відправлю до тебе людину, у нас є важлива інформація для Лікаря, допоможи йому\n>>Добре. Тільки, Привид, не як минулого разу. А краще сам давай, давно хочу з тобою поговорити. Чекаю, як завжди, в таборі біля мосту. Не пропадай і дивись армійським патрулям не потрап.\n\nЗапис N384\n...Васильєв в останній момент злякався і замість того, щоб відключити нижні пульти, просто втік, коли відчинилися двері. Не треба було на нього покладатися, правильно Стрілець не довіряв цим брехливим собакам. Мій єдиний шанс - дістатися до дверей раніше контролера.</text>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<text>...це координати входу в лабораторію X-16. Вхід знаходиться у підвалі центральної будівлі, завдання цієї будівлі невідомі. Імовірно, техзабезпечення підземних випромінювачів: вивчення документації від N*** розкриває призначення цього проекту - великомасштабна психотронна розробка масового впливу на...\n\n...усі необхідні документи у нас, ми знаємо, як відключити випромінювач. Продовжуємо спускатися із Примарою до лабораторії. Зомбі всюди лізуть на світ.\n\n...все летить до чортів собачих, Привид абсолютно несамовитий, несе якесь марення. Схоже, його накрило випромінюванням. Я все кинув і йду тунелями...\n\n...я на болотах, де бункер? Чорт, чорт, чорт! Я не можу визначити, де я! Сахаров - боягуз, не відповідає! Що відбувається?! Навколо зомбі, у мене закінчуються патрони...</text>
	</string>
