<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Стій, сталкер. Далі тобі не можна!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Чому?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Далі знаходиться наша територія – база угруповання &quot;Борг&quot;. І ми дуже прискіпливо обираємо тих, кого пускаємо до себе додому. Якщо в тебе немає особливо важливих справ до нашого керівництва, ми тебе не пропустимо.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Зрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>Такі наші правила.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Мені треба пройти, у мене справа до Бармена.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Так, Бармен сказав нам про тебе, ти можеш пройти.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Ні, я краще заплачу за прохід. Ось тримай.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Чудово, тепер проходь. І дивись, щоб у тебе справді була важлива справа до Бармена. Будь обережнішим, далі дорогою багато аномалій.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Що це за послуга?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Загалом, дрібниці. Тут недалеко зграя кабанів блукає, треба їх перебити. Зачистиш – і вважай, що ти сплатив внесок.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Удачі, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>У мене немає грошей.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Тоді грошей і назбираєш.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>У мене немає грошей.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Тоді в барі тобі проходу немає.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Дякую тобі, що допоміг нам відбитися від кабанів, за послугу візьми заслужену нагороду.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Дякую!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Ну що, перебив зграю кабанів?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Ще немає.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Коли будеш з них стегенця робити, мені один принеси.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Перебив.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Гаразд, проходь. Передавай привіт Бармену.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Будеш у Бармена, передай вітання від мене. Так, не забудь, на підході до Бара багато аномалій, будь обережним.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Дякую, друже, ти мені дуже допоміг. Я цього не забуду.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Що тут відбувається?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Гаразд, сильно не напружуйся...</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_12">
		<text>Все одно дякую!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_41">
		<text>Здоров будь, друже! Ну, як воно?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Та вляпався в неприємності... Хотів спробувати серйозних справ наробити... Артів набрати... Мутантів постріляти... Та ось, бачиш, як воно обернулося... Недалеко, на сміттєзвалищі машин старих, стріляли сильно, я не радив би. туди потикатися - мало хто і чому... Та ще й без стовбура залишився - робін-гуди, мати їх... Слухай, ти наче хлопець крутий, даремно що на вигляд... Краше в труну кладуть... не зміг б ти мені знайти один особливий автоматик?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Ідемо.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Можеш щось про Звалища розповісти?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Та нічого ніби тут такого й нема. Звалище як звалище. Північну дорогу на Бар охороняють бойовики &quot;Боргу&quot;. З ними краще не зв&apos;язуватися, у &quot;Борзі&quot; взагалі похмурі хлопці збираються. Справа – перехід у Темну долину, але там дуже сильна радіація. Трохи ближче знаходиться &quot;Гримпінська трясовина&quot; - болото, повне аномалій. Кажуть, там можна непогано на артефактах розжитися, але на неприємності напоротися набагато простіше. Єдине, що добре, - хоч собаки Баскервілей на болоті немає, зате псевдоособаки туди частенько забігають.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Праворуч, де болото, є схованка. Побачиш металеву конструкцію, яка нависає прямо над однією з калюж. Так ось, прямо під нею є заначка. Я її сховав свого часу, але ти мені життя врятував, і я думаю, що тобі воно потрібніше. Тож користуйся на здоров&apos;я.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Дякую, старий. Корисна інформація.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Цікава інформація, дякую.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_6">
		<text>Мічений, радий бачити тебе!</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_71">
		<text>А це ти, ну що ще?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Привіт, сталкере, ти якраз вчасно. Нам зараз потрібна твоя допомога. Бандитське поріддя намагається отримати контроль над Звалищем. Тут півгодини тому була бійка. Трьох потвор ми поклали. Інші братки відступили, але явно ось-ось повернуться з підкріпленням. Нас мало, і зайвий ствол не завадить.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Ми їм тут влаштуємо засідку. Вони підуть із боку Агропрому, із заходу. Якщо допоможеш нам знищити їхнє підкріплення, то я в боргу не залишуся.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Добре, я допоможу.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Чудово.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Це не моя справа, і втручатися я не буду.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Як хочеш, потім сам лікті кусатимеш, коли платитимеш мито відморозкам.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Я їх уже постріляв.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Та ти крутий. Але я все ж таки підстрахаюся. Мало що.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Мені нема про що з тобою говорити.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Дякую, друже, ти нам дуже допоміг. Грошима візьмеш подяку?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Візьму.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Тримай на поправку здоров&apos;я.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Розкажи про себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Мене звуть Біс. Я прийшов сюди три роки тому. Як і багато хто тут - втікач. На мені висить два вбивства та тяжкі тілесні. Кілька років тому мого друга сильно побили у чужому районі. Його по шматках у реанімації збирали. Довелося зробити візит ввічливості. Коли мене прийшли затримувати менти, довелося застрелити одного з них і вистрибнути з третього поверху. З того часу я знаходжуся тут. І рахунок свій, і набір статей збільшив пристойно. А тут у міру сил борюся з беззаконням. Як і великій землі. Треную та організовую молодняк, навчаю їх тут виживати.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>А чого в &quot;Борг&quot; не підеш з такими переконаннями?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>&quot;Борг&quot; бореться проти Зони, а я борюся за людей. Крім того, вони надто пов&apos;язані з урядом і армією. Не горю бажанням одного прекрасного ранку прокинутися в КПЗ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Удачі тобі.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Що це за місце?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Звалище. Місце, де нам місце. Бачиш купи всякого мотлоху? Туди краще не ходи, там радіоактивні відходи, лічильник Гейгера як соловейка співає. Тут єдиний зручний прохід углиб Зони. І останнім часом тут почали активізуватись бандити. Далі, куди ходять досвідчені сталкери, де територія &quot;Боргу&quot;, вони сунуться бояться. А тут шакалити, обдираючи молодняк, мила справа. Отже, якщо всім начхати, доводиться знову братися за зброю.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Продовжуй.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Це моя життєва позиція. Скрізь, а тим більше тут, необхідно залишатися людиною, а не худобою, яка має лише одну мету - спрагу наживи.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Які великі будівлі на Звалищі є?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Дякую, мені від тебе нічого не треба.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Я багато знаю, можу поділитися інформацією.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Справа ще не зроблено, балакатимемо потім.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Привіт, Мічений.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Блін, чувак, який свистеж на хрін?! Тут зараз тільки кулі свистітимуть. Допоможеш відбитися, тоді й побазаримо.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Дякую, що допоміг, було спекотно. Ти взагалі звідки намалювався?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Я шукаю інформацію про Стрілку, у Лиса дізнався про тебе. Ось і прийшов.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Добре, зважаючи на твою майже безоплатну допомогу, слухай. На мене чекатиме один із хлопців, колишній дігер, Крот. Він розкопав ничку Стрілка. Не знаю, знайшов він там щось чи ні. Ось тобі координати місця зустрічі з ним і скажи йому, що ти від мене. А оскільки мене тепер стережуть, то я поки що піду в підпілля. Ось денюжка на подяку за допомогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Я шукаю інформацію про Стрілку, може, ти щось знаєш?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Добре, зважаючи на твою майже безоплатну допомогу, слухай. На мене чекатиме один із хлопців, колишній дігер, Крот. Він розкопав ничку Стрілка і витяг на світ божий одні документи, які багато проливають світло. Але так як у нього на хвості бандюки сиділи, він їх не взяв із собою, просто місце запам&apos;ятав. А оскільки мене тепер стережуть, то я поки що піду в підпілля. Ось тобі координати місця зустрічі з ним і скажи йому, що ти від мене. Я тобі деякі матеріали на ПДА закачаю. Ось денюжка на подяку за допомогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Привіт, чувак, тут щойно така веселуха була, було жарко. А ти взагалі звідки намалювався?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Прямої дороги тобі, сталкер, повз аномалії через артефакти.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Що на Звалищі можна знайти цікавого?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Неприємностей на свою дупу знайти можна в будь-яких кількостях. Якщо ти такий піонер, то слухай. На сході невеликий лісок, там нічого особливо цікавого, зате водяться зграї собак. Будь обережний. Якщо пройдеш цими рейками, то вони приведуть тебе в тунель. Там багато аномалій, може, є ще щось цікаве – не знаю. Я особливо там не нишпорився. Про блокпост &quot;боргу&quot; на півночі, я думаю, ти знаєш. Ось загалом і все, що я знаю про це місце.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Слухай, старий, а що тут на цьому Звалищі можна знайти цікавого?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Неприємностей на свою дупу знайти можна в будь-яких кількостях. Якщо ти такий піонер, то слухай. На сході невеликий лісок, там нічого особливо цікавого, зате водяться зграї собак. Будь обережний. Якщо пройдеш цими рейками, то вони приведуть тебе в тунель. Там багато аномалій, може, є ще щось цікаве – не знаю. Я особливо там не нишпорився. Про блокпост &quot;боргу&quot; на півночі, я думаю, ти знаєш. Ось загалом і все, що я знаю про це місце.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Дякую, корисна інформація, врахую.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Можеш розповісти про місцеві місця?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Загалом, слухай. Ми з тобою зараз перебуваємо на великому смердючому звалищі. Сюди після аварії 1986 року звозили радіоактивне сміття, крани, розбиту техніку. Коротше, навколо мотлох розбитий, та й аномалій серед уламків достатньо. Артефакти зустрічаються, щоправда, не дуже добрі. Тому тут переважно новачки і зустрічаються. А де новачки, там і бандитів вистачає. Отже, краще тут не затримуватись. Далі на схід багато радіаційних осередків, без захисту туди не можна. Якщо йти на південь, то вийдеш до кордону Зони. Якщо підеш на північ, то вийдеш до покинутого заводу &quot;Росток&quot;, на ньому бар сталкерів, знайти його не важко. На сході – Темна долина. Похмуре і вічно туманне місце. На заході - територія НДІ &quot;Агропром&quot;. Я відзначаю у тебе на карті місця, де можна безпечно перебратися.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>По центру стоїть великий занедбаний ангар, там досить тихо. У крайньому випадку можна переночувати. Якщо піти на захід, у бік Агропрому – там табір бандитів. Саме звідти й йшли ці відморозки, яких ми нещодавно постріляли. Але я відчуваю, що це не все.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_0">
		<text>Що нового?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_1">
		<text>Я вчора артефакт рідкісний знайшов, слухай, як це було. Іду я десь у районі Армійських складів, через село. Зазвичай болтики кидаю, на детектор поглядаю та цигарку покурюю. Раптом дивлюся, що мій болт, який я кинув, на землю падати не хоче. Висить собі у повітрі. Ну, я в осад випав. Рік по Зоні блукаю, а нічого такого не бачив! Від культурного шоку в мене, мабуть, і розум помутився... Загалом, я туди сунув руку...</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_2">
		<text>Відчуття?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_3">
		<text>Наче у в&apos;язкий кисіль руку засунув... І хрін її звідти висмикнеш швидко! Так і стою з простягнутою рукою, наче милостиню посеред Зони прошу.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_4">
		<text>А як вибрався?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_5">
		<text>Коротше, у цьому вся сіль! Там, за 30 сантиметрів від моєї руки, якась дивна штуковина лежала, така спіраль, а на ній синенькі крапельки. І світиться вона так дивно... Наче випромінює щось... Я руку щосили до неї тягнути... Тяг, тяг... Півгодини там стояв.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_6">
		<text>Кровососи, мабуть, як у кінотеатрі дивилися на тебе.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_7">
		<text>Може бути. А контролер квитки збирав...</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_8">
		<text>А далі що було?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_9">
		<text>А нічого. Схопив я цю штуку, і все одразу припинилося. Жодного киселя. Але тепер, якщо що, маю свою портативну матрицю.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_10">
		<text>Це точно. А як назвав артефакт?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_11">
		<text>Та я про цей артефакт уже знав. Мені Бармен говорив, тільки про аномалію не розповідав... А артефакт &quot;Мамині намисто&quot; зветься.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story_12">
		<text>Круто.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_0">
		<text>Що у вас нового на заставі?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_1">
		<text>Та все по-старому, але... слухай, Мічений, ти спецназівців нових зустрічав? Ні?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_2">
		<text>А ти що зустрів?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_3">
		<text>Ага. Сталася вчора зі мною така історія напрочуд-романтична. Пішов я, значить, у сектор, де катакомби, на полювання. Замовили мені псевдоособу розумники з бункера наукового. Дійшов я до катакомб, таюся між автомобілями, роздивляюся околиці в бінокль. І раптом чую за спиною гарчання. Ну все - волосся дибки, мурашки наввипередки, серце в п&apos;яти. Обертаюся - величезна псевдособака. Плешива, мордаста. Мабуть, не одного нашого хрумкала. Ну ось, думаю, і моя черга наспіла. І вже було змирився – БАЦ! Череп у неї лопається, мізки її мені всю харю забризкали. Стою, очима блимаю. Кого дякувати? Дивлюся через контейнер виходить фігура. Військовий, етити його! Так ще екіпірування ого-го! Екзоскелет з маскувальним забарвленням, СВД. Ага, підходить, значить: &quot;Хто такий?&quot; Голос як комп&apos;ютерний. Ну, я швидко, хвилюючись, йому коротко кажу, що, мовляв, розумники чекають від мене замовлення - дохлу псевдособаку. А солдафон цей шолом візьми і зніми. І, прикинь, баба опинилася! Е-моє, т
о ще гарна!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_story_4">
		<text>Хех, ну ти даєш, познайомився б хоч...</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_0">
		<text>Ех... Нудно як.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_1">
		<text>Нудно? Ну то слухай і не нудь. Зі мною одна дивина сталася. Іду якось через покинуте село. Багато разів там ходив... Ти теж бував, мабуть, усі там ходять. Вечоріло вже. Бачу в одному будинку у вікнах світло. Мені цікаво стало, хто там засів, вирішив подивитися. Та й будинок такий... нічого ніби, ніби й не занедбаний зовсім. Зазирнув у вікно, ніби не видно нікого, але дивно якось. Ну, вирішив зайти. Заходжу та офігеваю. Навколо все чисто, прибрано. Меблі стоїть скрізь як нова, квіти на підвіконнях, і навіть килим на підлозі лежить. Я здогадуюсь, гадаю, господарі старі повернулися, чи що? Заходжу в іншу кімнату, а там стіл накритий: тарілки, жратва всяка, і навіть графінчик із чимось прозорим стоїть. Ну, я не дурень. Думаю, господарі означає поряд десь. Може, до вітру відлучилися, чи ще чогось. Постояв, зачекав скількись. А їсти полювання, і супом пахне дико смачно.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_2">
		<text>Бути такого не може.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_3">
		<text>Я вже й такий запах забувати став. Думаю, чого їжа даремно холоне. Перекушу трошки, може, господарі не образяться сильно. Та й заплатити є чим, якщо раптом. Сів у крісло, м&apos;яке таке. Дробовик під стіл засунув і почав харчуватися. Поїв непогано, та й горілка в графінчику виявилася гарною, не самогон якийсь нитка. Загалом, сиджу, тягнусь. І якось непомітно розморило мене, задрімало коротше. Прокидаюся – світло вже. Подивився навколо... Е! Сиджу посеред якоїсь забрудненої халупи на дерев&apos;яному ящику. Швидше схопився за мішок – хабар, зброю... Все на місці. Я офігеваю знову, де я? Вийшов надвір, оглядаюся. Будинок наче той самий, але весь обшарпаний і перекосився. Звичайний будинок став, як усі. Постояв, подумав, начебто не курив учора нічого, дивно. Пішов далі. Як гадаєш, від чого такі глюки бувають?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_4">
		<text>Пити менше треба.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_5">
		<text>Да ти що! Я п&apos;ю зовсім рідко, дурню всякою не балуюся, веду здоровий спосіб життя, чому ж таке?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_story_6">
		<text>Хм... Не знаю, це все, брате, Зоно, мабуть, нам мозок компостує. Мені ось сни дивні сняться про ЧАЕС, і таке відчуття, ніби я там справді бував... Дивно все це.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_0">
		<text>Ти про Виконавець Бажань чув?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_1">
		<text>А як же! Тобі Бармен теж казки всякі про нього розповідав? Я його одного разу майже знайшов.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_2">
		<text>Брешеш!</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_3">
		<text>Та хай мене кровосос потягне, якщо брешу! Чесне слово! Слухай. З Звалища все почалося. Я від Петра Жмотного в купі брухту ховався, ти ж знаєш, що з цією сукою неможливо працювати... Завжди волає: &quot;Це моє, я перший побачив!&quot; Курити на всі боки починає... Так от. Поки тикався, надлишку самогоночки вистачив - треба ж чимось від радіації рятуватися, а потім плутав і потрапив я, брат, у болото... Там би і потоп, так, дякую, Ред Хушер врятував, а коли пішли назад, він мені і розповів, що М&apos;ясник Виконавець Бажань знайшов... І що він знає дорогу, мені з собою запропонував йти, мовляв, удвох йти треба - один там не пройде. Ну, я зрадів - зараз до Виконавця потраплю і про дорогу не спитав, дурень, а тут перед самим постом тварюки на нас напали, я до посту рвонув, так як все своє барахлішко в болоті втопив, а Ред, відстрілюючись, до болота йти став ...Більш я його так і не зустрічав, про дорогу він так і не встиг розповісти, а шкода... Ось така історія.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_4">
		<text>Все одно брешеш, Сірий.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_story2_5">
		<text>Та йди ти...</text>
	</string>
</string_table>
