<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101">
		<text>Дякую вам... е-е-е... Мічений, так? Ви допомогли моєму колезі Круглову... Думаю, ми з вами порозуміємося. У нас є певний вплив на лідера групи сталкерів, які називають себе "Обов'язок", Вороніна... Я повідомлю йому, що ви людина, якій можна довіряти... Можливо, ми могли б ще чимось бути вам корисні?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1011">
		<text>Я шукаю лабораторію X-16. Бармен сказав, що ви можете знати її місцезнаходження.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1012">
		<text>Нас вже досить давно цікавить лабораторія X-16... Вірніше, той пристрій усередині, який генерує випромінювання, що безпосередньо впливає на свідомість людей. Це випромінювання дуже сильне. І якщо спробувати прорватися без попередніх розрахунків, результат буде свідомо трагічний - навіть якщо вдасться уникнути полчищ зомбі навколо входу в лабораторію, ви ризикуєте перетворитися на одного з них. Все це дуже серйозно. Для проведення ж розрахунків нам потрібні дані по комплексному стану впливу, що обурює, в декількох досить просторово рознесених точках. Якщо ви допоможете нам у цьому, то, можливо, з певною часткою ймовірності, ми зможемо спрогнозувати градієнт психозбурюючого випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1013">
		<text>Допомогти у чому?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014">
		<text>Якщо ви зробите у вказаних нами точках виміри і доставите результати цих вимірів мені, то ми зможемо обчислити час, коли можна буде потрапити на територію заводу, теоретично, без небезпеки піддатися зомбуванню.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10141">
		<text>Добре я згоден.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101411">
		<text>Ну ось і добре! Отримайте у колеги Семенова прилад для вимірювання та вирушайте.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101412">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10142">
		<text>Добре я згоден.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101421">
		<text>Ну ось і добре! Отримайте у колеги Семенова прилад для вимірювання та вирушайте.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101422">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10143">
		<text>Ні... поки я не хотів би братися за це.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101431">
		<text>Жаль, дуже шкода... Навіть не знаю, коли ми самі зможемо відправити експедицію на виміри.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11">
		<text>Так Так? Що вас цікавить?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_111">
		<text>Я шукаю лабораторію X-16. Бармен сказав, що ви можете знати її місцезнаходження.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12">
		<text>Дякую вам, Мічений, що допомогли Круглову врятуватися. Візьміть цей скафандр нагороду за допомогу. І, я підозрюю, ви не просто за винагородою прийшли, я правий?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121">
		<text>Я шукаю лабораторію X-16. Бармен сказав, що ви можете знати її місцезнаходження.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1211">
		<text>Ми вже давно вивчаємо випромінювання лабораторії X-16, це дуже сильно. І якщо спробувати прорватися без попередніх розрахунків, результат буде свідомо трагічний - навіть якщо вдасться уникнути полчищ зомбі навколо входу в лабораторію, ви ризикуєте перетворитися на одного з них. Все це дуже серйозно. Для проведення ж розрахунків нам потрібні дані по комплексному стану впливу, що обурює, в декількох досить просторово рознесених точках. Якщо ви допоможете нам у цьому, то, можливо, з певною часткою ймовірності, ми зможемо спрогнозувати градієнт психозбурюючого випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12111">
		<text>Згоден.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121111">
		<text>Ну ось і добре, поговоріть з Кругловим і вирушайте. У нього все потрібне є.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12112">
		<text>Ні, поки що не згоден.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121122">
		<text>Дуже шкода. Ми поки що теж не можемо домовитися і відправити експедицію на виміри.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21">
		<text>Так Так? Що вас цікавить?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211">
		<text>Так, ми знаємо про цю лабораторію, проте її точні координати нам невідомі. Крім того, намагатися потрапити туди надто небезпечно.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111">
		<text>Продовжуйте.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21111">
		<text>Нас вже досить давно цікавить лабораторія X-16... Вірніше, той пристрій усередині, який генерує випромінювання, що безпосередньо впливає на свідомість людей. Це випромінювання дуже сильне. І якщо спробувати прорватися без попередніх розрахунків, результат буде свідомо трагічний - навіть якщо вдасться уникнути полчищ зомбі навколо входу в лабораторію, ви ризикуєте перетворитися на одного з них. Все це дуже серйозно. Для проведення ж розрахунків нам потрібні дані по комплексному стану впливу, що обурює, в декількох досить просторово рознесених точках. Якщо ви допоможете нам у цьому, то, можливо, з певною часткою ймовірності, ми зможемо спрогнозувати градієнт психозбурюючого випромінювання.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21112">
		<text>Добре я згоден.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211121">
		<text>Ну ось і добре! Поговоріть із Кругловим і вирушайте. Він уже споряджений усім необхідним.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111211">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21113">
		<text>Добре я згоден.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211131">
		<text>Ну ось і добре! Отримайте у колеги Семенова прилад для вимірювання та вирушайте.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211132">
		<text>Добре.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211141">
		<text>Ви не розумієте! Там випромінювання! Ближче за півкілометра ніхто не міг підібратися, воно зомбує всіх. Це справжнє самогубство - спробувати пройти туди без захисту!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111411">
		<text>Хм. Це змінює справу.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211142">
		<text>Начхати, просто скажіть все, що знаєте.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211143">
		<text>Ну, дивіться, я вас попереджав. Проблемою лабораторії займався Васильєв. Близько тижня тому вони разом зі сталкером на прізвисько Привид спробували проникнути в лабораторію. Через кілька годин нас добряче струснуло, і випромінювання зникло, ще за годину отримали сигнал від Васильєва. Сигнал йшов із болота, недалеко звідси, але потім зник. Очевидно, Васильєв загинув. Спробуйте знайти його труп, у нього була точна інформація про лабораторію: де вона знаходиться і як до неї потрапити. Можливо, є інформація про спосіб вимкнення випромінювача. Вхід до лабораторії швидше за все прихований у підвалі однієї з будівель на фабричній території.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211144">
		<text>От і відмінно.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21115">
		<text>Ні... поки я не хотів би братися за це.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211151">
		<text>Жаль, дуже шкода... Навіть не знаю, коли ми самі зможемо відправити експедицію на виміри.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_221">
		<text>Дякую вам... е-е-е... Мічений, так? Ви допомогли моєму колезі Круглову! Думаю, ми з вами порозуміємося... У нас є певний вплив на лідера групи сталкерів, які називають себе "Обов'язок", Вороніна... Я повідомлю йому, що ви людина, якій можна довіряти...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_231">
		<text>Ви чудово попрацювали, Мічений! Відключення випромінювання дозволяє спорядити нові експедиції та досліджувати недоступні раніше території. Ваш вчинок - nec plus ultra, я сумніваюся, що хтось інший впорався б із цим непростим завданням! І ви ризикували своїм життям! Я вважаю своїм особистим обов'язком віддячити вам не лише грошима, а й найдорожчим у цьому божевільному сучасному світі – інформацією! Причому інформацією рідкісної та архіважливої, повірте! Ми вам е... "зіллємо", як це зараз заведено говорити, інформацію про створення мезомодиф... загалом зміненого артефакту з новими характеристиками. Оповідач з мене поганий, краще ви якось на дозвіллі ознайомитеся з цією інформацією. Смію сподіватися, що ви, Мічений, залишитеся задоволені. І ще... Надалі щодо вас ми слідуватимемо максимально сприятливою ціновою політикою.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_241">
		<text>Так, Мічений? Що вас цікавить?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31">
		<text>Ви чудово впоралися! Якщо виміри вірні, то приблизно через годинку ми зможемо повідомити, як поведеться випромінювання протягом найближчої доби.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311">
		<text>Радий це чути.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_3111">
		<text>Тепер шлях до лабораторії вам відкритий... правда, якщо джерело випромінювання не буде ліквідоване або не ослабне за потужністю, повернутися назад можна не встигнути... Значить, шановний. Наші розрахунки допомогли встановити зразкове місцезнаходження випромінювача, а також той факт, що він знаходиться в підземному приміщенні. Я дозволив собі поставити позначку на карті.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31111">
		<text>Як саме потрапити до лабораторії X-16? Де знаходиться вхід?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311111">
		<text>Проблемою лабораторії займався Васильєв. Близько тижня тому вони разом зі сталкером на прізвисько Привид спробували проникнути в лабораторію. Через кілька годин нас добряче струснуло, і випромінювання на якийсь час зникло, а ще через годину ми отримали сигнал від Васильєва. Сигнал йшов із болота, недалеко звідси, але потім зник. Очевидно, Васильєв загинув. У нього була точна інформація про лабораторію: де вона знаходиться, як до неї потрапити... Спробуйте знайти його тіло. Можливо, знайдіть і відомості про те, як вимкнути випромінювання. Усі відомі нам координати я вам передав.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311112">
		<text>М-да... Безперечно було б цікаво поглянути на ці документи. Тобто, ви думаєте, вони у Васильєва?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311113">
		<text>Можливо. У будь-якому випадку треба починати з пошуку тіла Васильєва - тільки так є шанс отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Десь там має бути й тіло вашого колеги Примари. Ви знаєте, як мені здалося, він знав про X-16 значно більше, ніж говорив, і якщо він якимсь дивом вижив... Хоча, звісно, ??сподіватися на це безглуздо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311114">
		<text>Добре я спробую.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41">
		<text>Чому він загинув? Ви ж повинні були його охороняти?!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411">
		<text>Круглова підстрелили зомбі... я нічого не міг вдіяти. Їх було багато.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111">
		<text>Ех... ну як це могло статися?.. Чорт, знову все йде навперекій. Прийде викликати додаткових співробітників. А в нас і так проблеми... Оце чорт!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111">
		<text>Послухайте... Круглов загинув, але ж я живий. Дайте мені прототип. Я проб'юся в X-16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411111">
		<text>Ось прототип, але будьте обережні: він не налаштований належним чином. Але тут ви самі винні: не вберегли нашого колегу, тому пристрій не зможе забезпечити максимальний захист, хоч і послабить випромінювання. Прийде вам поспішати на шляху до випромінювача.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111111">
		<text>Як потрапити до лабораторії X-16? Де саме вхід?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111111">
		<text>Проблемою лабораторії займався Васильєв. Близько тижня тому вони разом зі сталкером на прізвисько Привид спробували проникнути в лабораторію. Через кілька годин нас добряче струснуло, і випромінювання на якийсь час зникло, а ще через годину ми отримали сигнал від Васильєва. Сигнал йшов із болота, недалеко звідси, але потім зник. Очевидно, Васильєв загинув. У нього була точна інформація про лабораторію: де вона знаходиться, як до неї потрапити... Спробуйте знайти його тіло. Можливо, знайдіть і відомості про те, як вимкнути випромінювання. Усі відомі нам координати я вам передав.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41112">
		<text>Ще що-небудь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41113">
		<text>Починати потрібно з пошуку тіла Васильєва – лише в цьому випадку є шанс отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Десь там має бути й тіло Примари. Мені, до речі, здалося, що він знав про Х-16 значно більше, ніж казав, і якщо ваш колега якимсь дивом вижив... Хоча, звісно, ??сподіватися на це безглуздо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41114">
		<text>Добре я спробую.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51">
		<text>Чому він загинув? Ви ж повинні були його охороняти?!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511">
		<text>Семенова підстрелили зомбі... я нічого не міг вдіяти. Їх було багато.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111">
		<text>Ех... ну як це могло статися?.. Чорт, знову все йде навперекій. Прийде викликати додаткових співробітників. А в нас і так проблеми... Оце чорт!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51111">
		<text>Послухайте... Семенов загинув, але ж я живий. Дайте мені прототип. Я проб'юся в X-16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111">
		<text>Ось прототип, але будьте обережні: він не налаштований належним чином. Але тут ви самі винні: не вберегли нашого колегу, тому пристрій не зможе забезпечити максимальний захист, хоч і послабить випромінювання. Прийде вам поспішати на шляху до випромінювача.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111111">
		<text>Як потрапити до лабораторії X-16? Де саме вхід?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111111">
		<text>Проблемою лабораторії займався Васильєв. Близько тижня тому вони разом зі сталкером на прізвисько Привид спробували проникнути в лабораторію. Через кілька годин нас добряче струснуло, і випромінювання на якийсь час зникло, а ще через годину ми отримали сигнал від Васильєва. Сигнал йшов із болота, недалеко звідси, але потім зник. Очевидно, Васильєв загинув. У нього була точна інформація про лабораторію: де вона знаходиться, як до неї потрапити... Спробуйте знайти його тіло. Можливо, знайдіть і відомості про те, як вимкнути випромінювання. Усі відомі нам координати я вам передав.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51112">
		<text>М-да... Безперечно було б цікаво поглянути на ці документи. Тобто, ви думаєте, вони у Васильєва?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51113">
		<text>Можливо. У будь-якому випадку треба починати з пошуку тіла Васильєва - тільки так є шанс отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Десь там має бути й тіло Примари. Мені, до речі, здалося, що він знав про Х-16 значно більше, ніж казав, і якщо ваш колега якимсь дивом вижив... Хоча, звісно, ??сподіватися на це безглуздо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51114">
		<text>Добре я спробую.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_61">
		<text>Так, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_71">
		<text>Так, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81">
		<text>Погано, що загинув Круглов... Проте його вже не повернути. Насамперед нам необхідні результати вимірів. Ви їх принесли?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_811">
		<text>Так, ось вони.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8111">
		<text>Добре, я займуся налаштуванням прототипу. Чекайте на мене тут.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81111">
		<text>Зрозумів.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_812">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8121">
		<text>Тож добудьте їх швидше! Без них я не можу налаштувати прототип.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_91">
		<text>Ви чудово впоралися! Якщо виміри вірні, то приблизно через годинку ми зможемо повідомити, як поведеться випромінювання протягом найближчої доби.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_911">
		<text>Чи можна точніше?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9111">
		<text>Помічений, тепер ви зможете пробитися до лабораторії, але якщо не відключіть випромінювач, то навіть під час відносного "затишшя" довго там не протримаєтеся. Ми розрахували зразкове місцезнаходження випромінювача, він знаходиться у підземному приміщенні. Я вам наголосив на карті.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9112">
		<text>Як потрапити до X-16? Де саме вхід?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9113">
		<text>Проблемою лабораторії займався Васильєв. Близько тижня тому вони разом зі сталкером на прізвисько Привид спробували проникнути в лабораторію. Через кілька годин нас добряче струснуло, і випромінювання на якийсь час зникло, а ще через годину ми отримали сигнал від Васильєва. Сигнал йшов із болота, недалеко звідси, але потім зник. Очевидно, Васильєв загинув. У нього була точна інформація про лабораторію: де вона знаходиться, як до неї потрапити... Спробуйте знайти його тіло. Можливо, знайдіть і відомості про те, як вимкнути випромінювання. Усі відомі нам координати я вам передав.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9114">
		<text>М-да... Безперечно було б цікаво поглянути на ці документи. Тобто, ви думаєте, вони у Васильєва?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9115">
		<text>Можливо. У будь-якому випадку треба починати з пошуку тіла Васильєва - тільки так є шанс отримати точну інформацію про місцезнаходження лабораторії. Десь там має бути й тіло Примари. Мені, до речі, здалося, що він знав про Х-16 значно більше, ніж казав, і якщо ваш колега якимсь дивом вижив... Хоча, звісно, ??сподіватися на це безглуздо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9116">
		<text>Добре я спробую.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_101">
		<text>Немає часу...</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11">
		<text>Так, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111">
		<text>Професор попросив мене прогулятися до місця вимірів.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111">
		<text>Ось це діло! Вирушаємо негайно. Одному там робити нема чого, а от з тобою... Думаю, ми швидко впораємося - головне, не підпускай близько кадаврів. Ти як готовий?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11111">
		<text>Готовий.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111111">
		<text>Знаєш що... йди, мабуть, першим. Досвід у тебе о-го-го - не те, що в мене, бо кадаври знову розворушилися.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111111">
		<text>Гаразд.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_21">
		<text>Ух ти! Мічений власною персоною! Нарешті ти дістався нас. Поговори з професором Сахаровим, він хоче віддячити тобі за мій порятунок. До речі, у мене теж дещо для тебе є. Перевір свій КПК, я туди передав інформацію. Сподіваюся, тобі вона знадобиться.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_31">
		<text>Потім, потім!</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_41">
		<text>Привіт, Мічений! Як справи просуваються?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_51">
		<text>Так, Мічений?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_511">
		<text>Професор попросив мене прогулятися до місця вимірів.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_512">
		<text>Ось це діло! Вирушаємо негайно. Одному там робити нема чого, а от з тобою... Думаю, ми швидко впораємося - головне, не підпускай близько кадаврів. Ти як готовий?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_513">
		<text>Готовий.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_514">
		<text>Знаєш що... йди, мабуть, першим. Досвід у тебе о-го-го - не те, що в мене, бо кадаври знову розворушилися.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_515">
		<text>Гаразд.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_61">
		<text>Вибач, у мене зараз згодом зовсім туго.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_71">
		<text>Привіт, Мічений! Як ся маєш?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_81">
		<text>Стривай трохи... нам домовити треба.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_91">
		<text>Стривай! Я ще із вимірами не закінчив!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_11">
		<text>Ой, мамо... Ой... м-м-м...</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_111">
		<text>Живий? Ну вставай... вставай потихеньку. Вже все. Закінчилося вже.</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_21">
		<text>Привіт, Мічений. Як ся маєш?</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_211">
		<text>Готово! Під зав'язку заміри, час назад рухати!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_31">
		<text>Привіт, Мічений! Як ся маєш?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_0">
		<text>Я тут чув про одну іноземну експедицію, яка загинула у Зоні...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_1">
		<text>Про це, голубчику, вже всі чули. А вам Сидорович розповідав?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_2">
		<text>Так.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_22">
		<text>То що ви хочете дізнатися?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_23">
		<text>Ви брали участь у цій експедиції?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_24">
		<text>Мав бути, але не брав участі... Мені важко говорити про цю жахливу трагедію. Тоді загинуло багато моїх друзів і колег... З іншого боку, відтоді минуло два роки... Але якщо вас це так цікавить, то я, мабуть, почну свою розповідь. Як я вже казав, це сталося два роки тому. А почалося все з наукового конгресу в Берліні, головною темою якого була Зона та її вплив на довкілля. В результаті було вирішено спорядити наукову експедицію до Зони, яку очолює провідні наукові фахівці з метою збору інформації та вивчення природи Зони. Невдовзі знайшлися спонсори, погодили все з урядом України і за три місяці розпочалася підготовка до експедиції на військовій базі, на краю Чорнобиля. Ех, тоді сюди з'їхався весь світ наукового світу, найвідоміші зарубіжні та вітчизняні вчені: фізики, хіміки, біологи, екологи.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_25">
		<text>Загалом я це знаю. Далі.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_26">
		<text>Було закуплено масу спорядження: різні прилади, спецобладнання, мобільна лабораторія, захисні костюми тощо. Як охорона уряд виділив нам два загони спецназу та ще спеціальні БТР'и. Також в експедиції мали брати участь сталкери-провідники, перекладачі та навіть журналісти. Загалом, після двотижневої підготовки та інструктажу експедиція попрямувала до Зони, Місто-32. І треба було цьому статися! За день до відправлення я захворів і змушений був пролежати чотири дні в лазареті, що, власне, і врятувало мені життя. А як я тоді шкодував про те, що не можу поки що вирушити в експедицію, як заздрив колегам... Мені тоді обіцяли, що після одужання відправлять мене гелікоптером до наукового табору. А тим часом експедиція дісталася Міста-32. Гелікоптером закинули туди мобільний науковий табір, на зразок того, в якому ви зараз перебуваєте, налагодили зв'язок з базою і взялися за дослідження. Спочатку все йшло якнайкраще. Почали вимірювати рівень радіації, вивчати особливості різних аномалій
, хімічний склад артефактів. Щодня ми отримували регулярні повідомлення з табору про нові знахідки та відкриття - в успіху експедиції ніхто не сумнівався. А я тим часом лежав на ліжку в лазареті і кусав собі лікті.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_27">
		<text>Далі.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_28">
		<text>Але незабаром у таборі почали творитися дивні речі. Спочатку вони помітили надмірну агресивність і дратівливість у голосах по радіо, але не надали цьому особливого значення, нерви не у всіх залізні. 3атом кудись зникли два спецназівці. Через три дні після початку експедиції, отримали повідомлення про те, що один з учених, професор Розенберг, перебуваючи в надмірно схвильованому стані, наклав на себе руки, застрелившись. Ця новина шокувала всіх! А ще за два дні обірвалося радіо-повідомлення з табором. Всі перебували в повному здивуванні, було вирішено послати до табору гелікоптер, але через сильний ураган це не уявлялося можливим. Залишалося лише чекати. Ще через день було отримано повідомлення від двох сталкерів, які бачили вночі групу людей на БТР у Гнилого лісу. Група ця потрапила в засідку бандитів. Військові негайно послали туди спецзагін. Що там трапилося, вам уже розповідав Сидорович, можу тільки додати, що засідку пережили троє учасників експедиції, сховавшись у лісі. Коли ми зн
айшли їх, вони були схожі на тварин, ніж на людей - дикі, залякані, обірвані. Ці люди спочатку були схожі на пацієнтів психіатричної лікарні, навіть не вірилося, що тиждень тому вони ще були нормальними. Потрібно було близько місяця посиленого лікування, щоб хоч частково відновити їхню психіку.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_29">
		<text>І що зрештою?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_291">
		<text>Проаналізувавши те, що сталося, і розповіді тих, хто вижив, комісія дійшла висновку, що причиною загибелі експедиції стало психотропне випромінювання небаченої потужності, яке пізніше в Зоні прозвали "Випалювачем мізків". Внаслідок тривалого перебування під цим випромінюванням у людей почала руйнуватися психіка: з'явилася небачена агресивність, сказ і дикість. Одні не могли впоратися з таким психічним навантаженням і вбивали себе, як бідний професор Розенберг. Дехто виливав агресію на інших, нападав на них і вбивав, як скажені тварини. У таборі розпочалася бійня. А тут ще й монстри приспіли, скориставшись відсутністю охорони. Ті, хто ще не повністю збожеволіли, намагалися повернутися на БТР'і, але на півдорозі потрапили в засідку бандитів і були вбиті в перестрілці. Ось так і загинула експедиція в Місто-32... З тих пір я поклявся не покидати Зони, поки не вивчу це прокляте випромінювання і не знайду захисту від нього... Hy, Мічений, я тут з вами розмовляв, час і за 
роботу .</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_292">
		<text>Так-так, не затримуватиму вас, професоре...</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_3">
		<text>Ні.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story_33">
		<text>Ну тоді розпитайте краще за нього, у мене зараз немає часу на оповідання.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_0">
		<text>Професоре, у вас є якась корисна інформація про монстрів?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_1">
		<text>Так, звичайно - ось останній звіт Круглова про полтергейстів.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_2">
		<text>Дуже цікаво послухати, я про них раніше різне чув.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_3">
		<text>Отже. Що ми знаємо про полтергейстів:\n1. Це (імовірно) люди, які потрапили у величезну силу викид. Вони вищі телепати, можуть підкоряти собі людей, тварин, мутантів, не повністю контролерів.\n2. Не можуть бути видимі у фізичному вигляді. За словами збожеволіли сталкерів - нещільні грозові або вогняні утворення. Невідомо, що відбувається після смерті душі, також невідомо, чи їх можна взагалі вбити.\n3. Телекінетичні можливості варіюються. Можуть кидати предмети, від невеликих до залізних дверей.\n4. Встановлено репродуктивний зв'язок між телепатами. Спочатку має з'явитися полтергейст. Від нього походить контролер, невідомо як, імовірно - контролер, це людина, яка довго перебувала під впливом полтергейсту, де розум полтергейсту і людини сплітаються, і в якийсь момент, контролер викидає полтергейста зі своєї свідомості. Потім контролер регресує до бюрера. Відомості отримані від вчених у центрі Зони, зв'язок з якими зник 2 роки тому.\n5. Імовірно, мешкають у підземеллях, хо
ча вплив виявлено по всій Зоні.\n6. Енергоаналіз контролера показав енергозв'язок із вищим розумом. Імовірно, полтергейст. Отже, півтергейсту можна вбити, порушивши енергобаланс його сутності.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_4">
		<text>А зрозуміліше?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_5">
		<text>Стріляти в них безглуздо, Мічений, а ось відкритий вогонь вони не повинні переносити.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_story2_6">
		<text>Ясно, дякую за інформацію!</text>
	</string>
</string_table>
