<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Катастрофа 1986 року – теж ваша робота?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Ні, ми тут ні до чого. Наш експеримент розпочався вже після аварії на Чорнобильській АЕС.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Що таке &quot;вантажівки смерті&quot;?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Це транспорт, яким ми доставляємо наших агентів у різні частини Зони. Агенти впроваджуються в середу сталкерів і виконують завдання, на які вони були запрограмовані, навіть не підозрюючи про це. На жаль, більше половини агентів під час транспортування гинуть, оскільки Зона дуже нестабільна.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Ні, я відмовляюся приєднуватись до вас.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Привіт, Стрілець. Я бачу, у тебе багато запитань. Задавай їх, а потім ми вирішимо, що робити з тобою.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Вибір за тобою.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Що означає татуювання &quot;С.Т.А.Л.К.Е.Р.&quot;?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>С.Т.А.Л.К.Е.Р. - це назва програми з кодування людини виконання певних завдань. На підходах до центру Зони ми розташували кілька псі-установок. Найбільша з них відома вам як &quot;Випалювач мозку&quot;. Усі, хто намагається пройти до центру Зони, підпадають під наш контроль. Потім вони проходять кодування, стають нашими агентами та отримують татуювання С.Т.А.Л.К.Е.Р. Розсилаючи їх по Зоні, ми впливаємо на перебіг подій та забезпечуємо свою безпеку.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Що зі мною сталося?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Ти гвинтик, що випав з механізму. Під час одного з походів до центру Зони ти надто близько підібрався до нас. Наш захист від проникнення вважався досконалим, але тобі вдалося знайти шлях, про існування якого ми не підозрювали. Допустити, щоб нашу таємницю дізнався хтось ще, ми не могли: людство поки що не готове дізнатися правду про причини появи Зони. Тому ми відразу почали кодувати наших агентів на твоє знищення. З нез&apos;ясованої причини обладнання дало збій, і ми не помітили, що ти сам опинився серед сталкерів, які потрапили під контроль. У результаті ти отримав завдання вбити себе.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Що таке Зона? Чому вона виникла?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Зона - це результат експерименту, що вийшов з-під контролю, з ноосферою - інформаційним полем Землі. Ми збиралися підключитись до ноосфери, щоб дослідити можливість впливати на неї. Однак під час експерименту стався пробій, і енергія ноосфери ринула на Землю, змінюючи все навколо. Так утворилася аномалія, яку називаєте Зоною.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Що далі?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Що буде далі – залежить від тебе. Зона повільно, але неухильно зростає. Наших сил ледве вистачає, щоб стримувати потік енергії ноосфери. Ти можеш приєднатися до нас – наші сили зростуть, і, можливо, ми зможемо взяти його під контроль. Ти можеш нас знищити. Тоді енергія ноосфери безперешкодно потече до Зони, і чого це призведе - невідомо.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Хто ви?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Ми &quot;О-Свідомість&quot;, група дослідників, які поставили собі за мету змінити світ. Відомо, що Землю оточує особливе інформаційне поле – ноосфера. Вона тісно пов&apos;язана з усіма розумними істотами планети і зберігає їх уявні образи. Ми вирішили підключитися до ноосфери та внести до неї зміни: прибравши все темне, що породило людство, зробити світ ідеальним. Жоден людський розум не має достатньої сили, щоб взаємодіяти з ноосферою, тому ми об&apos;єднали наші свідомості.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Чому все сталося саме тут?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Чорнобильська АЕС була найбільш сприятливим місцем для наших експериментів. По-перше, після аварії 1986 року тут залишилося дуже мало людей, тож ми могли працювати без побоювання. По-друге, станція забезпечувала нас енергією, яка потрібна на роботи установок. По-третє, поряд зі станцією знаходилися потужні антени, які використовувалися в експериментах щодо впливу на свідомість людей.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Я згоден приєднатися до &quot;Свідомості&quot;.</text>
	</string>
</string_table>
