	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Я, професор Круглов, стираю звіти наших досліджень. Небезпечні знання не повинні потрапити до рук неблагонадійних елементів, які скористаються ними у своїх злочинних цілях. Той, хто прочитає цей запис, нехай знає, що наша група була збита над Дикою територією найманцями під проводом відомого головоріза Вовкодава. І знайте, що, швидше за все, нас уже немає в живих.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>...як виявилося, випромінювання насамперед впливає на вищі сфери мислення. Досліди показали, що тільки людина та тварини з високоорганізованим мисленням, такі як собаки, коні, чутливі до цього випромінювання. З них лише людина повністю схильна до ефекту занурення в транс, на піддослідних тварин ефект залишався в межах сильного страху. Виходячи з цих передумов, можна зробити висновок про спеціалізацію впливу виключно на людський мозок. Тривалі експерименти на добровольцях показали, що ефект трансу можна зняти при медикаментозному лікуванні. Також нами було розроблено експериментальні пристрої, які захищають людський мозок від дозованого впливу випромінювання. За нашими розрахунками, джерело випромінювання знаходиться в центрі озера Янтар, найімовірніше, природа джерела штучна, і його можна відключити. Також є небезпека, що неблагонадійні елементи можуть отримати доступ до джерела випромінювання та спробувати взяти його під контроль.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Військові документи</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Лабораторія X-18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>&quot;Випалювач мозку&quot; рукотворний?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>&quot;Мозговипалювач&quot;...</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \nЧорт би узяв це начальство. Не дадуть спокою старому. Спочатку &quot;Чорна Меса&quot;, потім незрозуміле місто в Росії. Тепер ось знову: &quot;Їдь-но ти, старий, у безкраї степи України. Тримай свою фомку і вдалого проведення часу&quot;.\n\n20.03.2012 \nПробрався до Зони. Невже тут немає ведмедів? І з ким мені тоді доведеться битися? Загалом освоююсь насилу. За м&apos;ясну консерву довелося віддати скибочку.\n\n26.04.2012 \nПочався викид. Бармен сказав, щоб я скоріше сховав свою дупу і не висовувався. Вигнав із занедбаного тунелю кількох щурів. Сподіваюся перечекати у ньому негоду.</text>
	</string>
