	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<text>За словами генерала Вороніна, один із способів з'ясувати щось про людину з "Обов'язку" - це втертися в довіру до сталкера "Волі" Повара. За словами генерала, великому любителю випити. Так що, треба про всяк випадок затаритися горілкою, може стати в нагоді.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<text>Необхідно допомогти захистити Бар'єр від атаки з боку "Випалювача мозку".</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<text>Лукаш: "Якщо відчуваєш у собі сили, то можеш піти на заставу біля виходу на Радар. За деякими ознаками очікується чергова спроба прориву мутантів або "Моноліта". Треба допомогти хлопцям".</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<text>У "Волі" з'явилися гранатомети типу РГ-6. Дві штуки. Одна в арсеналі, друга десь у селі.</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<text>Лукаш: "Сумно визнавати, однак у нас завівся стукач... Павликом звуть. Інформацію передає на бік, і цю справу треба припиняти. Твоє завдання - піти за ним на хутір і дізнатися, кому він передає інформацію. Він нещодавно пішов, так що доведеться наздоганяти. Запам'ятай: шльопнути його можна і потрібно, але не раніше, ніж він засвітить того, кому зливає інформацію. Другого теж доведеться прибрати".</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>...сьогодні ми вирушили до села на чергове полювання на арти. Все як завжди.\n\n...звідки взялася ця тварюка? Не інакше, як із Радара пролізла. Усі полегли, я один... Спробую піти вночі...\n\n...Я не пам'ятаю, як я вибрався, це було справжнє пекло... Моя голова розколюється - образи, звуки, я не знаю, звідки вони беруться, чортова радіація. І датчик, сука, зламався. Я маю відпочити, і мені стане легше.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<text>Зайти із "Обов'язківцями" на базу\nЗнищити трьох снайперів\nВбити Лукаша</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<text>Вбити снайпера на вежі. Потрібно діяти акуратно, щоб не клопотати кулю в жбан.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<text>Млинець, козли з "Обов'язку" нас зігнали з рибного місця. Окопалися на нашому хуторі. Ми навіть свої дрібнички з горища забрати не встигли. Нічого, база "Волі" поряд, тож їх швидко звідти викурять.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<text>Сьогодні пошерстили військових, які йшли на Радар, отримали пару РГ-6. Класна штука. Одну взяв Лукаш, а другу Похмурий сховав у селі, у підвалі будинку.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<text>1. Чорт мене смикнув піти на Радар, ледве проскочив ще трохи, і був би ще один експонат з розрідженими мізками.\n\n2. Четверо бандитів оточили мене як маленького, і я гарний – проплескав засідку. Мене врятувала їхня балакучість і жадібність, замість того щоб мене зрешетити, вони вискочили і захотіли мене попередньо роздягнути - позіхали на костюм. Це була їхня остання помилка, але один все-таки мене зачепив. Ех, старію...\n\n3. Посланець до мого приходу вже не дихав. Так, з трьома кровососами не кожен впорається, а цей уклав чотирьох, і ще кілька кривавих слідів йдуть у різні боки. Єдина інформація, що була при ньому, це код дверей (19840519), але від якої, поки не надається можливість дізнатися.\n\n4. Перехопили вояків, які йшли на Радар. Документів і наказів вони не мали, але принаймні затарилися боєприпасами. Покладу поки що свій РГ-6 у підвальчику, потім заберу.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<text>Воронін: "Нещодавно на Склади пішла одна людина... від наших. Треба б тихенько дізнатися там, до кого вона пішла і головне з чим. Є в мене одна підозра, хочу з'ясувати... Ну і, відповідно, прошу сторонню людину. Я скину тобі інформацію за місцезнаходженням бази "Волі".Там тобі треба почати з якогось Кухаря, члена "Волі", він, можливо, і не знає нічого, але п'яний та ще й п'є з усіма відчайдушно... Може, що й трьне з похмела. Візьми для цього більше горілки. Потім ще когось запитай... На місці зорієнтуйся, що там зробити, щоб за свого прийняли і мови розв'язалися".</text>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<text>Хм. Нагороду видасть Шинкар на базі "Волі"... Гарне ім'я. Може, хоч на прострочену консерву розщедриться.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<text>З'ясувати, що там у селі. Діяти акуратно, бо там бачили кровососів, вони можуть мене без крові залишити.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<text>Знищити кровососів на селі. Діяти акуратно, бо вони можуть мене без крові залишити.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<text>Лукаш вирішив завдати контрудару по загону "Обов'язку" на хуторі. Операцію очолить Макс - один із ветеранів "Волі". Моє завдання – допомогти їм.</text>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<text>Що, цікаво, може знати такого цей божевільний на болоті? Розберемося. Головне не нарватися на старі міни, але вони мають бути настільки в іржавому стані, що вибухнуть від болта.</text>
	</string>
