<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Дякую тобі за твою допомогу, сталкер! Якби ти не прийшов, я був би вже небіжчиком.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Я шукаю інформацію про Стрілку, може, ти щось знаєш?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Як мені потрапити до цих підвалів?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>Схованка Стрілка?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Так, я чув про таке. Начебто він теж промишляв у цих місцях. До того ж, десь у місцевих підвалах знаходиться схованка Стрілка. Говорили навіть, що тут була основа його угруповання.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>Тут один із багатьох входів, через нього ти потрапиш в один із з&apos;єднаних один з одним підвалів, ну а там дивися сам, карти у мене немає, вони дуже довгі з безліччю кімнат і досить заплутані.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Я шукаю інформацію про стрілку, Сірий мені казав, що ти щось знаєш.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Так, ми також його шукали, тільки нічого не знайшли. Я тобі скину інформацію, може, тобі пощастить. Там вся інформація про схованку, яка у нас є.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Що тут відбувається?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Воюємо, а точніше сидимо та підставляємо свої дупи під кулі. Докладніше у Крота питай. Він тут за головне.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Ух! Ну тут і заварушка була, ворогові не забажаєш. Зовсім ці військові хортять.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Де знаходиться НДІ &quot;Агропром&quot;?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Недалеко звідси. Пройди дорогою на захід, вона веде прямо до однієї з воріт НДІ.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>Кажуть, там зараз військові влаштувалися?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Спасибі за інформацію.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Так, там зараз база військових. Я не в курсі, скільки їх там, але можу сказати, що військових там не менше, ніж один взвод. Вони добре озброєні, і прорватися, якщо ти вже наважишся, не вийде - завалять, пікнути не встигнеш. Найкраще туди проникати вночі, днем ??базу добре охороняють, там у них скрізь посади стоять. А взагалі я чув, що на болоті ховається служивий, що втік із цієї бази. Потряс його - він тобі все викладе.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Що тут відбувається?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Ми зі своїми хлопцями знайшли тут непогане містечко із артефактами, коли на нас напали військові. Не зрозумію, чого вони від нас хотіли?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Так, я чув про таке, він начебто теж промишляв у цих місцях – тут непоганий район. Він пішов звідси давно, точно не знаю, коли і куди. Більше мені нічого невідомо.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>Адже ти тут не дарма сидів? Інакше навіщо військовий спецназ тут висадився?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>Добре, мені ще дещо відомо про Стрілку.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Так? Мені це треба знати!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Якщо ти мене обдурив, я тебе знайду і дороблю те, що військові не змогли!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Я тебе не обманюю. Знаю, що тут ніхто не довіряє нікому, але тут у тебе вибір невеликий.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Сірий? Ну гаразд, слухай. Кажуть, що Стрілець промишляв у цих місцях. До того ж десь у тутешніх підвалах знаходиться схованка Стрілка. Говорили навіть, що тут була основа його угруповання. Ми теж шукали схованку, тільки нічого не знайшли. Я тобі скину інформацію, може, тобі пощастить. Там вся інформація про схованку, яка у нас є.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Що ти знаєш?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Більше мені нічого невідомо, все, що я знав, уже тобі сказав, далі ти сам маєш діяти. Бажаю тобі удачі.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_101">
		<text>А… Ну що?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_201">
		<text>Вітаю, друже. Як ти? Хотів, що?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_101">
		<text>Не стріляй, братику! Не стріляй!</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_102">
		<text>Ну-ну, заспокойся, ти потрібен дуже - стріляти в тебе... Ти що тут?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_103">
		<text>Я це... Сиджу тут, ось.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_104">
		<text>Звати тебе як, сиділець?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_105">
		<text>Коля... Микола Валуєв. А тебе?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_106">
		<text>Мене знають як Меченого. Ти що, втік із частини?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_107">
		<text>Пішов. Так. Жити бо хочу. А вони...\nНас у катакомби послали, щоб подивитися, що там твориться під базою. Там повна дупа. Я один утік. Інші, напевно, вже не мешканці. Але повертатись на базу я не хочу. Нами завжди всі дірки в цій проклятій Зоні затикають, чортові ублюдки.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_108">
		<text>Які катакомби?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_109">
		<text>Ну підземелля. Тут під нами. Входів дещо є. Один просто на території бази. І звідти іноді тварюки всякі лізуть. Ну ось начальству і спало на думку зачистку там влаштувати. Теж мені...</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_1101">
		<text>Гаразд, не кип&apos;ятись. Хочу спитати дещо.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_1102">
		<text>Гаразд, не кип&apos;ятись. Заспокойся...</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_111">
		<text>Та я... Гаразд...</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_201">
		<text>Мічений, знову ти... Може, є шанувати їстівне?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_202">
		<text>Стривай трохи... Хочу запитати дещо.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_203">
		<text>Жерти полювання! Вже щурів ловлю... Ну кажи, що хотів?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_204">
		<text>Чи є чутка, що на базі якісь документи з&apos;явилися, чи не чув про це нічого?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_205">
		<text>Е-е-е... А! Це ти про те, що в одного сталкера відібрали?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_206">
		<text>Відібрали? Чи не зрозумів, я думав вони десь тут знайшлися?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_207">
		<text>Ні. Коли групу посилали до гелікоптера – ну перевірити, чому впав, – так пацани нарвались на пару мужиків. Ті стріляти одразу стали, ну наші й поклали їх. І в одного й був цей портфель. Другий живий ще був, і сказав, що з кишки вони йдуть - мабуть марив уже, як з кишки йти можна, не лайно ж?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_208">
		<text>З Кишки, кажеш? А далі що?</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_209">
		<text>Ну нічого. Принесли дипломат, показали командиру. Той почав читати – захвилювався. Сказав, нікому не чіпати і до штабу повідомив. А що там і як – пес його знає.\nА! Ні!\nУ Санька, ну земляка мого, була пара папірців із цього чумадану. Він, коли в катакомби ми пішли, залишив свій дембельський альбом та інші папірці в ящику прямо на вході в катакомби. Ось.\nА сам портфель цей командир забрав кудись, я не знаю куди.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_210">
		<text>Зрозуміло. Кажеш, чи є папери в катакомбах? Цікаво.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_301">
		<text>Мічений, знову ти... Мені б жратви...</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_401">
		<text>Мічений, знову ти... Мені б жратви...</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Що робиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>З заводу йду. Це далі дорогою. Не знаю як, але про нашу групу пронюхали військові. Не став я їх чекати і звалив звідти. Сподіваюся, наші всі вже злиняли, а то, якщо довго затримаються, їм недовго жити залишилося: ти ж бачив гелікоптери.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Зрозумів спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Зрозумів спасибі.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>У мене є кілька питань.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Що ти хочеш дізнатися?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Що тут у районі цікавого?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Скільки тобі потрібно?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Ось, тримай гроші. Говори, де воно.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Та пішов ти.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Так, є пара місць. Тільки доведеться трохи розщедритися!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Раніше все було спокійно. А зараз щось військові розбушувалися. Мочать усіх. Ось бандитів нещодавно викурили. Кажуть, частина встигла піти у катакомби.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Ну, тридцять і по руках?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>Тут поряд є вихід із залізничного тунелю. У ньому, в безвиході перед завалом досить безпечно. Принаймні поки що там нікого сплячим не з&apos;їли.\nЩе на північному заході від заводу є болото, у ньому вагон, там можна спокійно перекантуватися. Тільки довкола нього радіація, заходити краще із західного боку. І ще там нещодавно бачили якогось солдатика, явно з бази на НДІ. Кілька днів уже там сидить. Він дахом, мабуть, поїхав – здохне поодинці.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Бувай!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Що у вас тут цікавого твориться?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>Про Пацюкова знаєш? Інформація коштуватиме 30 грошей.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>Домовилися.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Є у нас тут один герой місцевий, звати пацюків. Живе він на болоті. Він розвів стільки щурів у колекторах, що вони скоро з&apos;їдять живцем лягавих.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Чудово. Дякую.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Розкажи докладніше про колектори.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Колектори... Так проста смердюча каналізація. Відводить агропромівські стоки до найближчої водойми.\n</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Чудово. Бувай. Бережи себе.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>Знаю вже. Дякую.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>Більше нічого розповісти не можу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>У мене недостатньо коштів.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Мені це не цікаво.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Що у вас тут цікавого твориться?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Зовсім нічого.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Зрозуміло. Бувай!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Розкажи мені про це місце.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>Це територія НДІ &quot;Агропром&quot;. Сам будинок інституту знаходиться на південному заході. А завод на півночі – це виробничо-технічна база інституту. Будинки давно були покинуті, і взяти там нічого. Але останнім часом військові почали щось активно шукати.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Розкажи докладніше про інститут.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Про цей інститут легенди ходять. До аварії в 1986 році тут тільки й було, що самотня будівля інституту селекції та генетики злакових. На місці заводу були експериментальні поля. Після аварії інститут закрили, а поля спалили. А потім згадали, будівлю побілили, обнесли парканом, бараки збудували. На місці полів збудували завод. Не знаю, чим там в інституті займалися, але грошей явно не шкодували.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Розкажи докладніше про завод.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>Завод цей побудували наприкінці вісімдесятих. Начебто для того, щоб будувати та перевіряти машини, які здатні обробляти радіоактивно-заражений ґрунт. Але, наскільки я знаю, ніхто жодної такої машини так і не побачив. Зараз він зовсім порожній. Тільки сталкери люблять там зупинятися. Кажуть, це досить безпечне місце, якщо не заглядати в темні кути.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Дякую.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Що робиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Ховаюся тут. Мені проблем не треба.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>Від кого ховаєшся?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Катакомби?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Ти знаєш, де в НДІ &quot;Агропром&quot; зберігаються документи?\n</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Що далі робити збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Що далі робити збираєшся?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Я з розвідзагону. Нас у катакомби послали, щоб подивитися, що там твориться під базою. Там повна дупа. Я один утік. Інші, напевно, вже не мешканці. Але повертатись на базу я не хочу. Нами завжди всі дірки в цій проклятій Зоні затикають, чортові ублюдки.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Підземні тунелі. Вони ведуть із НДІ за його територію, я покажу тобі, де входи. Карт самих катакомб у мене нема.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>У штабі. Він на третьому поверсі інституту. Там же ці чортові папірці. Але туди ще дістатися треба.\nВдень територія патрулюється повністю. Вночі патрулів менше. Якщо хочеш на базу пролізти, то одразу скажу: через ворота не пройдеш. Спробувати можна або через катакомби, або через проломи у паркані, але там міни обережніші.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Хм. Не знаю. За військовими законами я дезертир. А вибиратися із Зони якось треба.\nКоли ми сюди прийшли, тут у гаражі &quot;Запорожець&quot; стояв майже на ходу. Я його до життя повернув за півгодини, а капітан, собака, його собі забрав, мовляв, йому за статутом належить! Дорогою, що тут поряд, катався і біля воріт під дощ кинув. От би сперети цей &quot;Запорожець&quot; - на колесах тікати надійніше!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Привіт.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>З чим завітав?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Розкажи мені про колектора. Як у нього потрапити? Де входи та виходи?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>У колекторі зараз небезпечно. Входів шість. Два з них на території інституту – там база військових. Територія НДІ патрулюється. Розклад патрулів знаходиться у капітана в каптерці.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Звідки стільки інформації?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Пацюки розповіли.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Зрозуміло. Прощай. Удачі тобі.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Ні з чим. До зустрічі.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Ти хто?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>Живу тут. Якщо це можна назвати життям. А так, розводжу щурів у колекторі, тим самим дошкуляю військових в інституті.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Я пацюків.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Що ти робиш у цьому болоті?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>А... зрозуміло... я не з цієї казки.\nХа-ха-ха...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_0">
		<text>Чим розвеселиш?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_1">
		<text>Оповіданням смішним. Іду я якось увечері з Темної долини. А на вулиці вже темніє, майже нічого не видно. Тільки вдалині багаття у селі бачу. Ну, гадаю, зараз прибуду до своїх! Проходжу повз зарості, дивлюся – у кущах чийсь силует, знову якийсь бандюга за нашими стежить, а потім доповість начальству, як живемо, що робимо, а йому за це кишені грошима наб&apos;ють і гармату артефактну видадуть. Думаю: &quot;Налякаю я його! Нехай знає, як на чужу територію потикатися!&quot; Підкрадаюся я до нього ззаду, роблю майстерне захоплення і так тихенько на вухо говорю: &quot;Ти чого це тут робиш, худоба?&quot; &quot;Грррраххх...&quot; - почулося від бандюка. Воно і вірно! Я йому своєю професійною хваткою натиснув куди треба, він тепер не те, що рипнутись, навіть слова вимовити нормально не зможе. А сам відчуваю, що смердить від нього, як від упиря. Видно обробився хлопець по-чесному. Ну, я хватку послабив і кажу: &quot;Ще сюди хоч раз сунешся, сволота, мізки твої ось цими руками витягну і примушу з
жерти, зрозумів?&quot; І раптом це диво сиплим голоском відповідає: &quot;Та ти чого, мужику? Відпусти мене! Вже простому кровососу не можна під кущем відлити, чи що?!&quot;</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_story_2">
		<text>Хе-хе, нічого розповідь, розсмішив...</text>
	</string>
</string_table>
