	<string id="bar_arena_actor_afraid">
		<text>Бій скасовується. Претендент злякався та не вийшов на ринг.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_10">
		<text>Пройшло 10 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_20">
		<text>Пройшло 20 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_30">
		<text>Пройшло 30 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_40">
		<text>Пройшло 40 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_50">
		<text>Пройшло 50 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_60">
		<text>Минула хвилина!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_70">
		<text>Пройшла хвилина та 10 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_80">
		<text>Пройшла хвилина та 20 секунд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_90">
		<text>Минуло півтори хвилини!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_begin">
		<text>Бій розпочався!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_bloodsucker">
		<text>Увага! Увага! Скоро на арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку арени кровожерний і вічно голодний кровосос! У правому кутку арени... людина? Так, людина! Усі називають його Меченим!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_burer">
		<text>Увага! Увага! Скоро на арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку арени він знає кунг-фу, він вміє гнути ложки, це бюрер! У правому кутку арени герой, пошук якого ніколи не закінчиться! Усі називають його Меченим!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_dead">
		<text>Отже! Противник уклав претендента. Отак номер!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_lose">
		<text>Отже! Претендент таки уклав супротивника, але не встиг у відведений час і програв!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_pseudodog">
		<text>Увага! Увага! Скоро на арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку арени біла, пухнаста, але неймовірно зла псевдособака! У правому кутку арени прийшов із нізвідки, що йде в нікуди. Усі називають його Меченим!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_savage">
		<text>Увага! Увага! Скоро на арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку арени ви знаєте його, ви любите його. А він вас ненавидить. Це Звір! У правому кутку арени все ще живий Мічений!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_snork">
		<text>Увага! Увага! Скоро на арені розпочнеться новий бій! У лівому кутку арени знавець східних єдиноборств та правильного харчування снорк! У правому кутку арени людина без минулого. Усі називають його Меченим!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_timeout">
		<text>Час вийшов! Претендент програв, але все ще бореться своє життя!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_victory">
		<text>Отже! Претендент встиг укласти супротивника у відведений час та виграв!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_attack">
		<text>Як вам буде завгодно.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_attract_actor">
		<text>Сталкер, друже! Благаю, не йди, допоможи нам! Анархісти збили наш вертоліт і зараз нас добиватимуть. Ми маємо поранених, нам потрібна твоя допомога!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_heli_down">
		<text>Хе-хе, от і все. Нема вашого вертольота! Зараз і ви отримаєте, щури урядові!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_start_heli">
		<text>Ну все, Вовкодаве, ти дострибався. Сюди летить військовий гелікоптер. Нині вони вас, як цуценят!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_escape">
		<text>Професор втік! Терміново всім у гонитву за Кругловим! Він не міг далеко піти.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_hit">
		<text>Мічений, допоможи мені! Мене вбивають!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_1">
		<text>Обійдешся, шакал. Спершу школу закінчи, а потім ставити ультиматуми.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_2">
		<text>Якщо ви нападете, я знищу інформацію. Фіг вам, а не мої труди.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_3">
		<text>Якщо не бажаєте, щоб я знищив результати досліджень, тримайтеся подалі.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_4">
		<text>Вовкодав, відводь своїх собак, поки хвости не обдерли!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack">
		<text>Все, розмови закінчено. Починається стрілянина.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_attract_actor">
		<text>Мужику, давай сюди! Справа є. Разом доб&apos;ємо цих урядових щурів.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_spy">
		<text>Мічений. Ти, сучки, за підставу нам ще заплатиш.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_chase">
		<text>Вони йдуть за нами? Мічений, зупини їх!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_1">
		<text>Коротше, ти, вчений дурень. Або віддаєш мені результати, або поїдеш звідси у пластиковому мішку.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_2">
		<text>Круглов, я не знаю латини, але я знаю мову зброї. Мені попросити вас на ньому? Чи ви самі віддасте інформацію?</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_3">
		<text>Професоре, ти ж розумна людина. Віддай інформацію та йди на всі чотири сторони.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_4">
		<text>Круглові, ти ще не зрозумів?! Ми збили ваш довбаний вертоліт і нам потрібна та інформація, яку ви везете. Після того, як ти нам її віддаси, можеш зі своїми хлопцями валити. Це ваш останній шанс вибратися звідси, давай флешку та провалюй.</text>
	</string>
	<string id="bar_psih_come">
		<text>Терміново дуй сюди! Біля Радара мої хлопці відловили збентеженого сталкера, зараз намагаємося його допитувати.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_1_hit">
		<text>Мічений, ти що, здурів? Негайно припини стрілянину! Це наказ!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_2_hit">
		<text>Мічений, негайно припини стрілянину! Якщо ти не послухаєш наказу, ти труп!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_3_hit">
		<text>Мічений. За порушення кодексу &quot;Боргу&quot; ти вигнаний із угруповання. Відтепер ти наш ворог.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_kill">
		<text>Мічений, ти не послухався наказу! Тепер ти труп! &quot;Борг&quot; такого не прощає!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_1_hit">
		<text>Припинити стрілянину! На території &quot;Боргу&quot; стрілянину заборонено! Ослухані будуть покарані!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_2_hit">
		<text>Увага! За порушення закону про застосування зброї на території &quot;Боргу&quot; Міченого оголошено злочинцем.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_kill">
		<text>Увага! Виявлено вбивцю! Наказ усім, хто знаходиться на території &quot;Боргу&quot;! Терміново знищити вбивцю!</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_1">
		<text>Сталкер, допоможи! На нас напали найманці, половина наших загинула. Допоможи нам, ми в боргу не залишимось.</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_2">
		<text>Допоможи нам пробитися через засідку біля заводу, я тобі скинув координати. Будь обережним, Вовкодав з головорізами біля вертольота.</text>
	</string>
