<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="outfit_soldier_name">
		<text>Куртка сталкера</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_description">
		<text>$outfit_general_infoПлотная шкіряна куртка, яку переправники зазвичай впарюють утридорога новачкам під виглядом &quot;захисту&quot; перед перетином периметра Зони. Захистити здатна хіба що від вітру та дощу та від особливо колючих гілок. Дозволяє переносити до$carrying кг і менше втомлюватися при русі.</text>
	</string>
	<string id="novice_gaz_outfit_m1_name">
		<text>Куртка сталкера з протигазом</text>
	</string>
	<string id="novice_gaz_outfit_m1_description">
		<text>$outfit_general_infoОбычная щільна куртка із протигазом у комплекті. Має слабкий захист від телепатії, а в іншому здатна захистити хіба що від вітру, дощу та особливо колючих гілок. Дозволяє додатково переносити$carrying кг і трохи менше втомлюватися при русі.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбінезон сталкера</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoПроизводимый народними умільцями комбінезон сталкера є ефективним поєднанням легкого армійського бронежилета і комбінезону з прогумованої тканини. Непогані показники захисту за деякими параметрами, але в цілому вкрай недостатній для глибоких рейдів та серйозних операцій на півночі Зони. Рюкзак дозволяє переносити$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guard_outfit_name">
		<text>Полегшений комбінезон</text>
	</string>
	<string id="stalker_guard_outfit_description">
		<text>$outfit_general_info Полегшений варіант комбінезону &quot;Зоря&quot;. Є простим комбінезоном з прогумованої тканини з антипіреновим просоченням і легким кевларовим бронежилетом, посиленим бронепластинами зі сталі. Чи не соромить рух.\nДозволяє додатково переносити до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_m1_name">
		<text>Комбінезон сталкера покращений КСу-1</text>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_m1_description">
		<text>$outfit_general_infoПроизводимый народними умільцями комбінезон сталкера є ефективним поєднанням легкого армійського бронежилета і комбінезону з прогумованої тканини. Непогано захищає від багатьох напастей, але загалом через слабке псі-екранування недостатнє для глибоких рейдів та серйозних операцій на півночі Зони. Через кустарне виробництво злегка збільшено накопичення втоми під час руху. Рюкзак дозволяє переносити$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_m2_name">
		<text>Комбінезон сталкера покращений КСу-2k</text>
	</string>
	<string id="neytral_gaz_outfit_m2_description">
		<text>$outfit_general_infoУлучшенный комбінезон сталкера КСу-2k (командирський) є ефективним поєднанням легкого армійського бронежилета і комбінезону з прогумованої тканини. Збільшено захист від аномальних впливів та від телепатії. Через кустарне виробництво трохи збільшено накопичення втоми при русі, але в цілому цілком придатний комбез для рейдів на півночі Зони. Рюкзак дозволяє переносити$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m1">
		<text>Комбінезон Примари</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m1">
		<text>$outfit_general_infoХодят легенди у тому, що примарний сталкер будь-коли носить із собою аптечки. Все на ньому гоїться, як на собаці. Кажуть, що у нього незвичайний комбінезон і що його з аномалії дістав. Брехня звичайно, при розгляді. Типова народна &quot;друга ке-се-вуха&quot; і добротний древній &quot;небовський&quot; гермак зі стандартним ПНО. Хіба що просочення якесь незрозуміле, і підпалити, і ножем порізати складніше. Більш місткий рюкзак дозволяє переносити$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m2">
		<text>Комбінезон сталкера-туриста</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m2">
		<text>$outfit_general_info Колишній господар цієї речі був справжнім туристом, і, мабуть, не раз ходив у важкі, на межі людських можливостей походи. Він знав, як правильно розподілити вагу, щоб нічого не стискало рух. Кишені на куртці та грамотно підібраний рюкзак дозволяють нести більшу вагу і при цьому менше втомлюватися.\nЄ простий протигаз.\nДозволяє додатково переносити до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name_m3">
		<text>Комбінезон сталкера міцний</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description_m3">
		<text>$outfit_general_infoКакойунікальний, міцний комбінезон сталкера. Захист начебто стандартний, але сам комбез має підвищену стійкість до пошкоджень. Як і хто перетворив звичайний комбез на це диво - невідомо. Начебто просочено чимось, але чимось - незрозуміло. І смердить. Не сильно, але.... Рюкзак дозволяє переносити до$carrying кг додатково.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Скафандр науковий &quot;СЕВА&quot;</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoПроизводимый одним із оборонних київських НДІ, цей скафандр надає чудову альтернативу сталкерським комбінезонам, виготовленим у кустарних умовах. Є поєднанням комбінезону, системи дихання із замкнутим циклом, а також інтегрованої системи придушення дії аномальних полів. Вбудований добротний ПНВ із фільтрацією перешкод. Рюкзак дозволяє переносити до$carrying кг. Збільшено накопичення втоми під час руху, скафандр - він і є скафандр.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Екзоскелет</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoБазовая модель виробленого спеціально для ЧЗО військового екзоскелета. Непогані характеристики, але електрозахист відсутня як клас – датчики м&apos;язових імпульсів для роботи сервоприводів підключаються безпосередньо до тіла. Силова установка дозволяє переносити до$carrying кг додатково і майже не втомлюватися при русі. Стандартний ПНВ. Встановлено більш ємні акумулятори, що дозволяють на 10-12год довше обходитися без заряджання.</text>
	</string>
	<string id="broken_exoskeleton_name">
		<text>Екзоскелет пошкоджений</text>
	</string>
	<string id="broken_exoskeleton_description">
		<text>$outfit_general_infoСильно Б/У, але ще здатний послужити комусь екзоскелет. Головна перевага це його ціна. Усі характеристики сильно впали. В Електру краще не потрапляти - ходяча гора електроніки з датчиками, що підключаються безпосередньо до тіла, гарантовано погробить власника. Збереглася вантажопідйомність до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Куртка чорна</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoТрадиционная одяг бандита - шкіряна куртка з вшитими броньовими елементами. Майже не дає жодного захисту, але в поєднанні з кросівками та трениками Адідас виглядає круто. Дозволяє додатково переносити до$carrying кг і менше втомлюватися при русі.</text>
	</string>
	<string id="bandit_gaz_outfit_m1_name">
		<text>Куртка чорна з протигазом</text>
	</string>
	<string id="bandit_gaz_outfit_m1_description">
		<text>$outfit_general_infoТрадиционная одяг бандита - шкіряна куртка з вшитими броньовими елементами. Майже не дає жодного захисту, хоча у поєднанні з кросівками та трениками Адідас виглядає круто. Протигаз з кустарним місцевим &quot;екрануванням&quot; трохи знижує псі-вплив, але в серйозні місця краще не потикатися. Дозволяє додатково переносити до$carrying кг і трохи менше втомлюватися при русі.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name_m">
		<text>Куртка чорна кольчужна</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description_m">
		<text>$outfit_general_infoОбычный бандитський куртець із вшитим у підкладку кольчужним полотном. Зробити таку під силу майже кожному, але терпіння вистачить далеко не всім. Дозволяє додатково переносити до$carrying кг і менше втомлюватися при русі.</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_name">
		<text>Плащ коричневий</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoПлащ ручної роботи зі шкір болотяних плотей. Потрійні шви забезпечують високу міцність, що дозволяє переносити до$carrying кг вантажу, а грамотне пошиття з досить вільним кроєм дозволяє менше втомлюватися при русі. Особливістю шкір плотей є їхня здатність ефективно протистояти різким ударним впливам, що забезпечує непогані показники захисту від куль та зубів монстрів. Однак, ця ж особливість перетворює процес виготовлення і лагодження предметів зі шкіри плоті на важку копітку працю, доступну вмінням лише рідкісних майстрів-самородків.</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_gas_name">
		<text>Плащ коричневий із протигазом</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_gas_description">
		<text>$outfit_general_infoПлащ ручної роботи зі шкір болотяних плотей. Потрійні шви забезпечують високу міцність, що дозволяє переносити до$carrying кг вантажу, а грамотне пошиття з досить вільним кроєм дозволяє менше втомлюватися при русі. Особливістю шкір плотей є їхня здатність ефективно протистояти різким ударним впливам, що забезпечує непогані показники захисту від куль та зубів монстрів. Однак, ця ж особливість перетворює процес виготовлення і лагодження предметів зі шкіри плоті на важку копітку працю, доступну вмінням лише рідкісних майстрів-самородків.\nВ наявності протигаз.</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_m1_name">
		<text>Міцний коричневий плащ</text>
	</string>
	<string id="bandit_veteran_outfit_m1_description">
		<text>$outfit_general_info Плащ ручної роботи зі шкіри плоті. Цей екземпляр особливо ретельно прошитий, що забезпечує підвищену міцність.\nДозволяє додатково переносити до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_name">
		<text>Плащ чорний</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoПлащ ручної роботи зі шкір матірих болотяних плотей. Потрійні шви забезпечують високу міцність, що дозволяє переносити до$carrying кг вантажу і мало втомлюватися при русі. Особливістю шкір матірих плотей є їх здатність чудово протистояти різким ударним впливам, що забезпечує непогані показники захисту від зубів монстрів та гарну кулестійкість. Однак, ця ж особливість перетворює процес виготовлення та ремонту предметів зі шкіри плоті на важку копітку працю, доступну вмінням лише рідкісних майстрів-самородків.</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_gas_name">
		<text>Плащ чорний із протигазом</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_gas_description">
		<text>$outfit_general_infoПлащ ручної роботи зі шкір матірих болотяних плотей. Потрійні шви забезпечують високу міцність, що дозволяє переносити до$carrying кг вантажу і мало втомлюватися при русі. Особливістю шкір матірих плотей є їх здатність чудово протистояти різким ударним впливам, що забезпечує непогані показники захисту від зубів монстрів та гарну кулестійкість. Однак, ця ж особливість перетворює процес виготовлення та ремонту предметів зі шкіри плоті на важку копітку працю, доступну вмінням лише рідкісних майстрів-самородків.\nВ наявності протигаз.</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_m">
		<text>Унікальний чорний плащ</text>
	</string>
	<string id="bandit_master_outfit_description_m">
		<text>$outfit_general_infoЕдинственный у своєму роді плащ. Його особливість - особливий виріб шкур болотних плотів, який, крім зниженої ваги плаща, надав матеріалу підвищену м&apos;якість, що дозволяє значно менше втомлюватися власнику при тривалому русі. В наявності також протигаз із кустарно прикріпленим стандартним ПНВ.\nДозволяє додатково переносити до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="exo_bandit_outfit_name">
		<text>Екзоскелет &quot;Марьодер&quot;</text>
	</string>
	<string id="exo_bandit_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoСтандартная екза, перероблена під хом&apos;ячі потреби місцевих бандитів. Перероблялося прогресивним методом - видиранням захисних шарів, що ізолюють, і бронепліт на догоду вазі. І нашивка модних кишень на рюкзак. Бігова підсистема приводів дбайливо відпиляна у місцях кріплення болгаркою. У результаті диво техніки дозволяє переносити$carrying кг і практично не втомлюватися при русі. Щоб вільно зловити під покровом ночі, залишено шолом зі стандартним ПНО. Як і з усіма екзоскелетами, від &quot;Електр&quot; краще триматися подалі - при розряді ходяча гора електроніки з датчиками, що підключаються безпосередньо до тіла, майже гарантовано погробить власника.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ПСЗ-9д</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoКомбез &quot;Персональна система захисту&quot;, стандартне екіпірування бійців &quot;Боргу&quot;. Модифікація сталкерського комбезу під завдання угруповання: за рахунок зниження захисту від радіації та хімічних впливів збільшено захист від ударних, а також від зубів монстрів. Бійці &quot;боргу&quot; не діють поодинці, тому рюкзак не особливо місткий, дозволяє переносити$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_gaz_m1_name">
		<text>Бронекостюм ПСЗ-9д-2</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_gaz_m1_description">
		<text>$outfit_general_infoКомбез &quot;Персональна система захисту&quot;, модель 9д-2, стандартне екіпірування бійців &quot;Боргу&quot; для загазованих територій. Модифікація сталкерського комбезу під завдання угруповання: за рахунок зниження захисту від радіації та хімічних впливів збільшено захист від ударних, а також від зубів монстрів. Вбудоване екранування шолом-маски непогано блокує пси-вплив, але невдала компонування системи дихання призводить до швидкого накопичення втоми під час руху. Бійці &quot;боргу&quot; не діють поодинці, тому рюкзак не особливо місткий, дозволяє переносити$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>Скафандр науковий ПСЗ-9Мд</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Опік ......................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Електрошок ...........%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Розрив ...................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Радіація ...............%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатія ..............%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Хім. опік ...............%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Вибух .....................%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість .......%c[255,1,255,1]+15%\n%c[100,255,255,0]• Вантажопідйомність: 25 кг\n%c[default]Скафандр &quot;Персональна система захисту&quot;, модель 9Мд, спец.екіпірування бійців &quot;Борга&quot; для роботи в зонах з високою аномальною активністю. Вдале поєднання скафандра &quot;СЕВА&quot; та бронекостюму ПСЗ-9д. За рахунок невеликого зниження захисту від аномальних впливів збільшено захист від ударних, а також від зубів монстрів. Вбудований добротний ПНВ із фільт
рацією перешкод. Підвищена втомлюваність при тривалому русі, скафандр - і є скафандр.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name_m1">
		<text>Бронекостюм ПСЗ-9д-О</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description_m1">
		<text>$outfit_general_infoКомбез &quot;Персональна система захисту&quot;, модель 9д-О(мисливський), спец.екіпірування бійців &quot;Боргу&quot; для рейдів із зачистки територій від ходячих породжень Зони. Модифікація сталкерського комбезу: за рахунок зниження захисту від радіації та хімічних впливів значно збільшено захист від ударних і зубів монстрів. У комплекті шолом-маска, екранування якої непогано блокує псі-вплив, але невдала компонування системи дихання призводить до більшого втомлення. Бійці &quot;боргу&quot; не діють поодинці, тому рюкзак не особливо місткий, дозволяє переносити$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_name">
		<text>Екзоскелет &quot;Борга&quot;</text>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_description">
		<text>$outfit_general_infoМодификация базового екзоскелета для завдань угруповання &quot;Борг&quot;. Перекомпонування базових елементів дозволило значно збільшити захист від удару, розриву та бронезахисту без шкоди для ізолюючих шарів. Електрозахист, як і у всіх екзоскелетів, відсутній. Силова установка дозволяє переносити до$carrying кг додатково і мало втомлюватися при русі. Стандартний ПНВ.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>Скафандр ССП-99 &quot;Еколог&quot;</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoСозданный для роботи в умовах Зони костюм хімічного захисту ССП-99 &quot;Еколог&quot; Використовується експедиціями вчених та сталкерами-провідниками, що працюють з ними. Найвища захист від аномального і пси-действия, але не розрахований ведення бойових дій. Вбудований добротний ПНВ із фільтрацією перешкод. Рюкзак дозволяє переносити до$carrying кг. Збільшено накопичення втоми за тривалого руху, скафандр - і є скафандр.</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_name">
		<text>Скафандр ССП-99М &quot;Вега&quot;</text>
	</string>
	<string id="protection_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoСерийная модифікація скафандра ССП-99 &quot;Еколог&quot; для екіпірування груп супроводу наукових експедицій. За рахунок деякого зниження захисту від аномального впливу додано захист торсу від кульового та осколкового пошкодження, а також ущільнюючі вставки для захисту від зубів монстрів та ударних впливів. Вбудований добротний ПНВ із фільтрацією перешкод. Рюкзак дозволяє переносити до$carrying кг. Збільшено накопичення втоми за тривалого руху, скафандр - і є скафандр.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name">
		<text>Комбез найманців</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Опік ......................%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Електрошок ...........%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Розрив ...................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Радіація ...............%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Хім. опік ...............%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Вибух .....................%c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість .......%c[255,1,255,1]+60%\n%c[100,255,255,0]• Вантажопідйомність: 22 кг\n%c[default]Стандартна спорядження найманців. За основу взято зразки екіпірування спецназу західних армій. За рахунок спеціальної обробки тканини посилено стійкість броні при фізичному зміщенні пластин. Чудовий бронезахист, а інше щось найманцям у Зоні рідко коли потрібно. І оскільки вони не діють поодинці, стандартний рюкзак не є особливо містким.</text>
	</string>
	<string id="killer_gaz_outfit_m1_name">
		<text>Комбез найманців з маскою</text>
	</string>
	<string id="killer_gaz_outfit_m1_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Опік ......................%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Електрошок ...........%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Розрив ...................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Радіація ...............%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Телепатія ..............%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Хім. опік ...............%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Вибух .....................%c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість .......%c[255,1,255,1]+60%\n%c[100,255,255,0]• Вантажопідйомність: 22 кг\n%c[default]Стандартна спорядження найманців. За основу взято зразки екіпірування спецназу західних армій. За рахунок спеціальної обробки тканини посилено стійкість броні при фізичному зміщенні пластин. Чудовий бронезахист, а інше щось найманцям у Зоні рідко коли потрібно. У комплект також входить стандартний ПНВ. У цій модифікації збільшений захист від радіації та маска для роботи в за
газованій місцевості. На скло маски нанесений брудозахисний електростатичний шар, але невдала компонування системи дихання загалом трохи збільшує втому.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_name_m1">
		<text>Укріплений комбез найманців</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_description_m1">
		<text>%c[255,1,255,255]Опік ......................%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Електрошок ...........%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Розрив ...................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Радіація ...............%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Телепатія ..............%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Хім. опік ...............%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Вибух .....................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість .......%c[255,1,255,1]+45%\n%c[100,255,255,0]• Вантажопідйомність: 25 кг\n%c[default]Стандартна спорядження найманців. Хороший бронезахист, а інше щось найманцям у Зоні рідко коли потрібно. У цій моделі мабуть потрібно, бо за рахунок бронепліт нижчого класу та зниження захисту від радіації встановлені додаткові ущільнюючі вставки, що оберігають від укусів монстрів. У комплект також входить стандартний ПНВ. Скло маски оброблено брудозахисним електростатичним 
шаром, що робить його незамінним у тривалих походах особливо забрудненими територіями. Але невдала компонування системи дихання загалом трохи збільшує втому.</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>Бронескафандр найманців</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Опік ......................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Електрошок ...........%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Розрив ...................%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Радіація ...............%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатія ..............%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Хім. опік ...............%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Вибух .....................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість .......%c[255,1,255,1]+45%\n%c[100,255,255,0]• Вантажопідйомність: 25 кг\n%c[default]Модифікація наукового скафандра &quot;СЕВА&quot; під завдання найманців: збільшено бронезахист за рахунок деякого зниження захисту від аномальних впливів. Скло шолома оброблено брудозахисним електростатичним шаром, вбудований добротний ПНВ із фільтрацією перешкод. Збільшено накопичення втоми під час руху, скафандр - він і є скафандр.</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_name">
		<text>Екзоскелет найманців</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_description">
		<text>$outfit_general_infoМодифицированный під потреби найманців стандартний екзоскелет. Упор зроблено на бойове застосування, основні бронеплити замінені на плити вищого класу захисту без шкоди іншим показникам бронекостюму. Електрозахист відсутня як клас – датчики м&apos;язових імпульсів для роботи сервоприводів підключаються безпосередньо до тіла. Скло шолома оброблено брудозахисним електростатичним шаром, а є стандартний ПНО. Дозволяє переносити до$carrying кг ваги і практично не втомлюватись при цьому.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбінезон &quot;Вітер Свободи&quot;</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoПроизводимый умільцями угруповання &quot;Свобода&quot; варіант комбезу КС-1. Легкий армійський бронежилет плюс накладні кевларові пластини, що посилюють. Тканина комбінезону оброблена спеціальним складом, що підвищує опір аномальної активності. Рюкзак комбінезону дозволяє переносити до$carrying кг додаткової ваги. Дуже вдале компонування дозволяє менше втомлюватися при русі.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_name_m1">
		<text>Комбінезон &quot;Грім Свободи&quot;</text>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_description_m1">
		<text>$outfit_general_infoПроизводимый умільцями угруповання &quot;Свобода&quot; варіант комбезу КС-1. Модифіковано для рейдів через зону &quot;Тесла&quot;, вдвічі збільшено захист від електророзрядів. В іншому - звичайний &quot;Вітер Свободи&quot;: легкий армійський бронежилет плюс накладні кевларові пластини, що посилюють. Тканина комбінезону оброблена спеціальним складом, що підвищує опір аномальної активності. Стандартний ПНВ. Рюкзак комбінезону дозволяє переносити до$carrying кг додаткової ваги. Дуже вдале компонування дозволяє менше втомлюватися при русі.</text>
	</string>
	<string id="outfit_svoboda_gaz_m1_name">
		<text>Комбінезон &quot;Вітер Свободи&quot; посилений</text>
	</string>
	<string id="outfit_svoboda_gaz_m1_description">
		<text>$outfit_general_infoПроизводимый умільцями угруповання &quot;Свобода&quot; варіант комбезу КС-1. Легкий армійський бронежилет плюс накладні кевларові пластини, що посилюють. Тканина комбінезону оброблена спеціальним складом, що підвищує міцність. Ця модифікація має посилений захист від радіації та хімічних опіків, а також маску іншого типу. Стандартний ПНВ. Рюкзак комбінезону дозволяє переносити до$carrying кг додаткової ваги. Дуже вдале компонування дозволяє менше втомлюватися при русі.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Бронекостюм &quot;Вартовий Свободи&quot;</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoПроизводимый умільцями угруповання &quot;Свобода&quot; посилений бронекостюм. Середній армійський бронежилет плюс накладні цирконієві елементи, що посилюють, дають непоганий захист від автоматних куль і осколків на різних дистанціях. Матеріал костюма складається з двох шарів: спеціально обробленої шкіри та тканини з азбестовою ниткою. Дає непоганий захист від різних аномальних впливів та радіації. Стандартний ПНВ, вантажопідйомність рюкзака до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_gaz_outfit_m1_name">
		<text>Бронекостюм &quot;Поклик Свободи&quot;</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_gaz_outfit_m1_description">
		<text>$outfit_general_infoПроизводимый ремісниками угруповання &quot;Свобода&quot; посилений комбінезон сталкера Середній армійський бронежилет плюс накладні цирконієві елементи, що посилюють, дають непоганий захист від автоматних куль і осколків на різних дистанціях. Матеріал костюма складається з двох шарів: спеціально обробленої шкіри та тканини з азбестовою ниткою. Непоганий захист від різних аномальних впливів та відмінний захист від радіації та телепатії. Стандартний ПНВ, вантажопідйомність рюкзака до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="freedom_scientific_outfit_name">
		<text>Бронескафандр &quot;Честь Свободи&quot;</text>
	</string>
	<string id="freedom_scientific_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoГлубокая модифікація скафандра &quot;СЕВА&quot; від ремісників &quot;Свободи&quot; для наукових досліджень у Зоні. Система захисту із замкнутим циклом, вбудована система придушення дії аномальних полів. Високий захист від електрошоку та радіації. Вбудований добротний ПНВ із фільтрацією перешкод. У комплекті рюкзак на$carrying кг. Ну і на додаток умільці &quot;Свободи&quot; навіть з громіздкого скафандра примудрилися зробити досить зручну річ, що дозволяє трохи менше втомлюватися при русі.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_name">
		<text>Екзоскелет &quot;Могутня Свободи&quot;</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exoskeleton_description">
		<text>$outfit_general_infoЕщё один продукт золотих рук чагарників зі &quot;Свободи&quot;, дуже вдала модифікація стандартного екзоскелета для глибоких рейдів до центру Зони. Збільшено захист від радіації та аномальних впливів, але в &quot;Електру&quot; краще не потрапляти - ходяча гора електроніки з датчиками, що підключаються безпосередньо до тіла, майже напевно погробить власника. Сервоприводи та основні елементи конструкції покриті спеціальним напилюванням, що зменшує зношування при біговому режимі екзоскелета. Силова установка дозволяє переносити до$carrying кг додатково і майже не втомлюватися при русі. Стандартний ПНВ.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_name">
		<text>Армійський бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_description">
		<text>$outfit_general_info Стандартний комплект спорядження солдата – легкий армійський бронежилет. Непогано захищає від пістолетних куль і уламків, а також зубів монстрів. Неефективний проти аномальних та інших впливів. Комплектується рюкзаком з вантажопідйомністю$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм Беріл-5М</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Опік ......................%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Електрошок ...........%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Розрив ...................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Радіація ...............%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Телепатія ..............%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Хім. опік ...............%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Вибух .....................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість .......%c[255,1,255,1]+45%\n%c[100,255,255,0]• Вантажопідйомність: 25 кг\n%c[default]Модифіковане для роботи в умовах Зони екіпірування армійського спецназу &quot;Беріл-5М&quot;. У складі: армійський бронежилет із берилієвим напиленням, шолом &quot;Сфера-08&quot;, стандартний ПНО. Невдала компонування ізолюючих шарів трохи збільшує втомлюваність під час руху.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Бронескафандр &quot;СКАТ-9М&quot;</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Опік ......................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Електрошок ...........%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Розрив ...................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Радіація ...............%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатія ..............%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Хім. опік ...............%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Вибух .....................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість .......%c[255,1,255,1]+45%\n%c[100,255,255,0]• Вантажопідйомність: 28 кг\n%c[default]Армійський бронескафандр, створений для проведення штурмових операцій у зонах із підвищеною аномальною активністю. У складі: важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-12П, вбудований компенсаційний костюм, шолом Сфера-12М, покращений ПНВ. Надає хороший захист від кульового та осколкового попадання, є збалансована система захисту від аномальних впливів. Невдала компонування ізо
люючих шарів значно збільшує втому під час руху.</text>
	</string>
	<string id="militaryspec_outfit_name">
		<text>Бронескафандр &quot;СКАТ-10&quot;</text>
	</string>
	<string id="militaryspec_outfit_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Опік ......................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Електрошок ...........%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Розрив ...................%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Радіація ...............%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатія ..............%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Хім. опік ...............%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Вибух .....................%c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість .......%c[255,1,255,1]+60%\n%c[100,255,255,0]• Вантажопідйомність: 30 кг\n%c[default]Армійський спеціальний бронескафандр, створений на базі добре зарекомендованого себе в умовах зони &quot;СКАТ-9М&quot;, для проведення штурмових та пошукових операцій у зонах з високою аномальною активністю. У складі: важкий армійський бронекостюм серії ПСЗ-12СА, вбудований компенсаційний костюм, удосконалений шолом Сфера-12ФЕ, покращений ПНВ. Надає чудовий захист від кульов
ого та осколкового влучення, в наявності також збалансована система захисту від аномальних впливів. Невдала компонування ізолюючих шарів значно збільшує втому під час руху.</text>
	</string>
	<string id="outfit_gravisak_name">
		<text>Унікальний гравікостюм</text>
	</string>
	<string id="outfit_gravisak_description">
		<text>$outfit_general_info Модифікований за допомогою антигравітаційного артефакту &quot;Булижник&quot; бронежилет. За чутками, такі повинні дозволяти переносити безліч вантажу, але саме цей екземпляр не працює, і як його змусити працювати - незрозуміло.</text>
	</string>
	<string id="cs_light_outfit_name">
		<text>Комбінезон ЧН-1</text>
	</string>
	<string id="cs_light_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoЛёгкий костюм угруповання &quot;Чисте Небо&quot; для проведення досліджень та пошукових операцій у заболочених областях із підвищеним радіаційним фоном. Крім відмінного хімзахисту та радіозахисту, непогано захищає від зубів монстрів, а продумане компонування дозволяє трохи менше, ніж зазвичай, втомлюватися при русі. У комплекті рюкзак на$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="cs_heavy_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="cs_heavy_outfit_description">
		<text>%c[255,1,255,255]Опік ......................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Електрошок ...........%c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Удар .......................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Розрив ...................%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Радіація ...............%c[255,1,255,1]+45%\n%c[255,1,255,255]Телепатія ..............%c[255,1,255,1]+30%\n%c[255,1,255,255]Хім. опік ...............%c[255,1,255,1]+60%\n%c[255,1,255,255]Вибух .....................%c[255,1,255,1]+15%\n%c[255,1,255,255]Кулестійкість .......%c[255,1,255,1]+15%\n%c[100,255,255,0]• Вантажопідйомність: 32 кг\n%c[default]Колись це було штатне екіпірування членів угруповання «Чисте небо», причому існували варіанти як глибоких рейдів до центру Зони, так ведення активних бойових дій. Дана модель швидше відноситься до першого класу, тому що має високий захист від електророзрядів і хімічних опіків, а ось бронежилет здатний зупинити хіба що пістолетну кулю. Дуже цінується в сталкерському середовищ
і, оскільки, крім високих показників захисту, має гермошлем з ПНО нового покоління і місткий рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Комбінезон &quot;Моноліт&quot;</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoКомбинезон сталкера угруповання &quot;Моноліт&quot; за структурою нагадує широко поширені комбінезони КСу, в яких бронежилет поєднується з костюмом протирадіаційного захисту. Набагато краще КС захищає від аномальних впливів і від зубів монстрів, але захист від радіації слабкий. Наявний рюкзак дозволяє переносити до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="monolit_gaz_outfit_m1_name">
		<text>Комбінезон &quot;Моноліт&quot; із протигазом</text>
	</string>
	<string id="monolit_gaz_outfit_m1_description">
		<text>$outfit_general_infoКомбинезон сталкера угруповання &quot;Моноліт&quot; за структурою нагадує широко поширені комбінезони КСу, в яких бронежилет поєднується з костюмом протирадіаційного захисту. Набагато краще захищає від аномальних впливів і зубів монстрів, але шолом-маска без будь-якого пси-экранирования. У комплекті чудовий ПНО невідомої конструкції. Рюкзак комбінезону дозволяє переносити до$carrying кг, але невдала компонування ізолюючих шарів підвищує втомлюваність під час руху.</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_name">
		<text>Бронескафандр &quot;Моноліт&quot;</text>
	</string>
	<string id="monolit_scientific_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoСобранный на базі скафандра &quot;СЕВА&quot; науковий скафандр незрозумілого призначення: відмінний захист від радіації та ударно-розривних впливів, але будь-яке псі-екранування відсутнє як клас. Досліджуються версії, що мозок бійців &quot;Моноліта&quot; не реагує на згубний вплив гамма-хвиль і що всі команди вони отримують телепатично, тому будь-який пси-захист їм без потреби і навіть на шкоду. У комплекті чудовий ПНО невідомої конструкції. Збільшено накопичення втоми під час руху, скафандр - він і є скафандр. Рюкзак дозволяє переносити до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_name">
		<text>Екзоскелет &quot;Моноліт&quot;</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_description">
		<text>$outfit_general_infoСудя на вигляд - модифікація базового екзоскелета для важких штурмовиків угруповання &quot;Моноліт&quot;. З чуток, бачили таких лише один раз, у східній частині Прип&apos;яті під час давньої великої заварушки за участю військових. Але що ці ходячи танки там робили і куди потім зникли – невідомо. Конструкція має посилений захист від радіації та аномальних впливів, але псі-екранування відсутнє як клас. На відміну від стандартних екзоскелетів, тут є додатковий ізолюючий шар з незрозумілого матеріалу, який захищає від електророзрядів і не знижує чутливість м&apos;язових датчиків. Більш ємні акумулятори. Силова установка дозволяє переносити до$carrying кг і мало втомлюватися при русі. У комплекті чудовий ПНО невідомої конструкції. Екзоскелет весь покритий якимось незрозумілим напиленням, що помітно збільшує міцність.</text>
	</string>
	<string id="super_scientific_outfit_name">
		<text>Експериментальний спецзахист</text>
	</string>
	<string id="super_scientific_outfit_description">
		<text>$outfit_general_infoЧудовий експериментальний зразок захисного костюма для наукових досліджень у Зоні. Створено на основі спеціальних матеріалів, розроблених із застосуванням артефактів. Унікальний екземпляр, проте дуже дорогий в експлуатації.\nЄ герметичний шолом &quot;Заслон-М&quot; із вбудованим ПНО.\nДозволяє додатково переносити до$carrying кг.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_m1_name">
		<text>КМ-2</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_m1_description">
		<text>$outfit_general_info Створений для роботи в умовах Зони костюм досвідченого експериментального спецзахисту. Унікальність даної моделі - експериментальний генератор протифазного випромінювання, який дозволяє захиститися від дії Мозговипалювача протягом декількох хвилин.</text>
	</string>
</string_table>