<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Для того, щоб використовувати бінокль, потрібно вибрати його($$ACTION_wpn_5$$)та натиснути &quot;вогонь&quot; для наближення.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Бінокль</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Присідання</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Для того, щоб пригнутися низько, потрібно сісти($$ACTION_crouch$$)+ (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Для того, щоб присісти, потрібно низько пригнутися($$ACTION_crouch$$). Щоб сісти нижче($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$).</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Вибір зброї</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Деякі сталкери не захочуть говорити, якщо тицяти їм зброєю в обличчя. Щоб сховати зброю, достатньо взяти болт($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Стрибки</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Стрибки допоможуть забиратися на невисокі перешкоди. Для того, щоб стрибнути($$ACTION_jump$$).</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Способи пересування</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Перевантаження</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Людина не вантажівка і нести на собі тонну не зможе. Чим він більше несе, тим більша втома і тим швидше втрачає сили. Зрештою, якщо речей дуже багато, буде складно зрушити з місця.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Радіація</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Якщо знаходитися в зоні з високим радіаційним фоном або носити радіоактивний артефакт, з&apos;являються ознаки радіоактивного ураження. При цьому починає зменшуватись здоров&apos;я. Для зняття ефекту радіаційного ураження потрібно скористатися антирадою чи горілкою.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Відносини</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Надання допомоги завжди передбачає поліпшення у відносинах, у сталкерському співтоваристві, та підвищення репутації загалом. За наявності гарної репутації продавці пропонуватимуть товари зі знижкою. Якщо ж репутація погана, то, як мінімум, варто приготуватися до високих цін.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Тут можна виспатися, перечекати ніч чи просто дочекатися призначеної години. Щоб прокинутися у певний час, треба дістати годинник і встановивши час на циферблаті, завести будильник. У вказаний час сон перерветься.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Прискорення</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>У деяких випадках прискорення може врятувати життя. Бігти($$ACTION_sprint_toggle$$). Під час прискорення людина як швидше біжить, а й далі стрибає. Щоправда, швидше за це втомлюється і не може точно стріляти зі зброї.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Згодом з&apos;являється почуття голоду. Коли голод стає сильним, починає навалюватися втома та повільно зменшується здоров&apos;я. Щоб припинити негативні процеси, треба поїсти. Вгамувати сильний голод можна консервною або свіжою ковбасою, а перекусити хлібом.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Навчання</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Втома</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Якщо нести багато важких речей, потроху починає накопичуватися втома. Коли сильна втома, стане неможливо ні бігати, ні ходити деякий час. Частково сили можна відновити, варто трохи відпочити стоячи на місці. Цілком сили відновить лише сон.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Стан зброї</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Будь-яка зброя має параметр міцності. Чим нижча міцність зброї, тим частіше її клинить. Для того, щоб знову з нього стріляти, треба його перезарядити (кнопка $$ACTION_wpn_reload$$). Від пострілів міцність зброї поступово зменшується. Куля, що потрапила, або вибухова хвиля можуть привести зброю в повну непридатність.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Відкриті рани</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>При попаданні по тілу (кулі, пазурі звірів та інше) починається кровотеча. Кровотеча – постійна втрата здоров&apos;я. Чим серйозніша кровотеча (зелена іконка – слабка кровотеча, червона – сильна), тим більше здоров&apos;я втрачається в одиницю часу. Лише незначні кровотечі проходять самі собою, переважно їх можна зупинити за допомогою бинтів.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>У ПДА загиблого сталкера знайшли його спостереження за аномаліями в тунелі. Виявляється, він виявив закономірність у їх появі. Можете прочитати цю інформацію у своєму ПДА, у розділі &quot;Щоденник&quot;.</text>
	</string>
</string_table>
