	<string id="esc_direction_fire">
		<text>Не сіпаємося, атакуємо строго по моїй команді.</text>
	</string>
	<string id="esc_fanat_victory">
		<text>Перемога! Усі, хто живий, підійти до мене. Мічений, ходи сюди, говоритимемо.</text>
	</string>
	<string id="esc_return_dv">
		<text>Здорово, Мічений, радий, що ти живий та ще й заглянув до нас на вогник. Заскочи, побалакаємо. Ще один ділок наклеюється.</text>
	</string>
	<string id="esc_tutorial_end">
		<text>Добре, завдання виконав. Вважатимемо, що курси &quot;зліт-посадка&quot; ти пройшов.</text>
	</string>
	<string id="esc_wolf_thanks">
		<text>Помічений, тепер тобі прохід до табору відкритий. Підходь, поспілкуємось.</text>
	</string>
	<string id="escape_fox_quest">
		<text>Мічений, до речі про Стрілку. Прийшов сталкер із глибокого рейду, Лисом кличуть. Йому, мабуть, погано довелося – просить про допомогу. Він на хвості якихось тварин притяг, каже, що довго не протримається. Він, можливо, знає про Стрілку. Тож бігом до нього даю координати.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_death">
		<text>Облажався ти, Мічений. Хоч у цьому немає твоєї провини, але хлопці загинули. У Зоні так часто буває. Так чи інакше – перевірку ти пройшов. Повертайся, поговоримо по суті.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_helped">
		<text>Молодець, Мічений. Якщо так продовжуватимеш, то заведеш багато друзів. Зайди до мене, поговоримо по-діловому.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_killed">
		<text>Ну, Мічений, даремно ти так. Так чи інакше, перевірку ти пройшов, а от із Вовком та його бригадою тепер сам розбирайся, як знаєш. Загалом, я на тебе чекаю, справа є.</text>
	</string>
	<string id="info_esc_give_agroprom_task">
		<text>Мічений. Військові розкопали дещо у НДІ &quot;Агропром&quot;. А в цьому я зацікавлений, та й ти, напевно, теж. Потрібно дістати інформацію та віднести Бармену до бару сталкерів. Дій.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Обережніше! Ти поруч із аномаліями. Використовуйте болти, щоб визначити їх межі.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Натисніть кнопку Контакти($$ACTION_CONTACTS$$). У контактах та на міні-карті на лицьовому візорі ти бачиш людей у ??радіусі 250 метрів із включеними ПДА. Там вказується їхнє ставлення до тебе. Будь уважним, якщо там з&apos;являються вороги. Втім, бандити і, ги-ги, мутанти зазвичай не включають ПДА. Тож будь уважний у Зоні.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>Щоб активувати картку, натисніть&apos;$$ACTION_MAP$$&apos;.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>Для того, щоб активувати ПДА, натисніть&apos;$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$&apos;.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>Для того, щоб поговорити з кимось, наведіть на нього приціл і натисніть&apos;$$ACTION_USE$$&apos;.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>Знайдіть артефакт у місці, зазначеному на карті, та принесіть торговцю.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
		<text>Мічений, дивись уважніше. Наступного разу на її місці можеш бути ти!</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_give_medikit">
		<text>Дай аптечку цьому недоумку.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_look_vagon">
		<text>Мічений! Чорт із ним, з артефактом, пізніше занесеш. Біжи до вагончика біля дороги, там моїм людям потрібна допомога! Додумалися, придурки, гелікоптер обстріляти. Координати я тобі скинув.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_search_corpses">
		<text>Обшукай трупи, там може бути щось корисне.</text>
	</string>
	<string id="btr_look">
		<text>Пошарити всередині розбитого БТР</text>
	</string>
